[
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u5HHmVD_uO8C",
        "citations": "129345"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TeJ9juy8vcMC",
        "citations": "80090"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Q3-QASNKTMEC",
        "citations": "76598"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vofGIMt6cyEC",
        "citations": "17937"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n1bLpW0qLaEC",
        "citations": "15934"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler: em tr\u00eas artigos que se completam",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s1ouQE5r0WUC",
        "citations": "12408"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U5uP8zs9lfgC",
        "citations": "9858"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o?",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XeErXHja3Z8C",
        "citations": "9388"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YsMSGLbcyi4C",
        "citations": "9017"
    },
    {
        "title": "Literacy: Reading the word and the world",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IjCSPb-OGe4C",
        "citations": "8602"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of freedom: Ethics, democracy, and civic courage",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:W7OEmFMy1HYC",
        "citations": "8201"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of hope",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eQOLeE2rZwMC",
        "citations": "7477"
    },
    {
        "title": "The politics of education. Culture, power, and liberation.",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Tyk-4Ss8FVUC",
        "citations": "7152"
    },
    {
        "title": "conscientiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LkGwnXOMwfcC",
        "citations": "6946"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica e educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-38epGy1wY0C",
        "citations": "6483"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00e3o cultural: Para a liberdade e outros escritos",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RJNGbXJAtMsC",
        "citations": "5391"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ufrVoPGSRksC",
        "citations": "5028"
    },
    {
        "title": "A pedagogy for liberation: Dialogues on transforming education",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4DMP91E08xMC",
        "citations": "4789"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o na cidade: Projeto pedag\u00f3gico",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n3sXDxCj2GoC",
        "citations": "4222"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P2d6BWbXU0IC",
        "citations": "4154"
    },
    {
        "title": "Medo e ousadia: o cotidiano do professor",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:roLk4NBRz8UC",
        "citations": "3639"
    },
    {
        "title": "Professora, sim; tia, n\u00e3o: cartas a quem ousa ensinar",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5nxA0vEk-isC",
        "citations": "3033"
    },
    {
        "title": "We make the road by walking: Conversations on education and social change",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hqOjcs7Dif8C",
        "citations": "2979"
    },
    {
        "title": "\u00bf Extensi\u00f3n o comunicaci\u00f3n?: la concientizaci\u00f3n en el medio rural",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MXK_kJrjxJIC",
        "citations": "2907"
    },
    {
        "title": "Cartas a quien pretende ense\u00f1ar",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_kc_bZDykSQC",
        "citations": "2851"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the city",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ybfzIt2tCtgC",
        "citations": "2590"
    },
    {
        "title": "Por uma pedagogia da pergunta",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Zph67rFs4hoC",
        "citations": "2505"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (revised)",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N3SpgoQaeaUC",
        "citations": "2248"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed: Transl. by Myra Bergman Ramos",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YW9K3tL-BTUC",
        "citations": "2220"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the heart",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hEXC_dOfxuUC",
        "citations": "2160"
    },
    {
        "title": "\u00c0 sombra desta mangueira",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dFKc6_kCK1wC",
        "citations": "2010"
    },
    {
        "title": "Education: The practice of freedom",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u0Mu_IsstPMC",
        "citations": "1992"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. 17\u00aa",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2Q0AJrNhS-QC",
        "citations": "1982"
    },
    {
        "title": "La naturaleza pol\u00edtica de la educaci\u00f3n",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KlAtU1dfN6UC",
        "citations": "1726"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la indignaci\u00f3n",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Se3iqnhoufwC",
        "citations": "1649"
    },
    {
        "title": "La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eAUscmXIlQ8C",
        "citations": "1646"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el proceso de liberaci\u00f3n",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qxL8FJ1GzNcC",
        "citations": "1617"
    },
    {
        "title": "Pedagogia dos sonhos poss\u00edveis",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aqlVkmm33-oC",
        "citations": "1494"
    },
    {
        "title": "Padagogik der Unterdruckten",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1xBWf43XMUgC",
        "citations": "1369"
    },
    {
        "title": "Cartas \u00e0 Guin\u00e9-Bissau: registros de uma experi\u00eancia em processo",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vD2iS2Kej30C",
        "citations": "1358"
    },
    {
        "title": "Learning to question. A pedagogy of liberation.",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YOwf2qJgpHMC",
        "citations": "1354"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of indignation",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Wp0gIr-vW9MC",
        "citations": "1350"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (M. Bergman Ramos, trans.)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4p5LGG1h9z0C",
        "citations": "1274"
    },
    {
        "title": "A dialogue: Culture, language, and race",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L8Ckcad2t8MC",
        "citations": "1243"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da toler\u00e2ncia",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hFOr9nPyWt4C",
        "citations": "1217"
    },
    {
        "title": "Pedagogy in process: The letters to Guinea-Bissau",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zdX0sdgBH_kC",
        "citations": "1211"
    },
    {
        "title": "La pedagogia degli oppressi",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qUcmZB5y_30C",
        "citations": "1154"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e atualidade brasileira",
        "year": "1959",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dhFuZR0502QC",
        "citations": "1147"
    },
    {
        "title": "A la sombra de este \u00e1rbol",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M3ejUd6NZC8C",
        "citations": "1113"
    },
    {
        "title": "Literacies of power: What Americans are not allowed to know with new commentary by Shirley Steinberg, Joe Kincheloe, and Peter McLaren",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0ckd-40Y1ZcC",
        "citations": "1106"
    },
    {
        "title": "Pedagogia de pr\u00e1xis",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4TOpqqG69KYC",
        "citations": "1041"
    },
    {
        "title": "El grito manso",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M3NEmzRMIkIC",
        "citations": "1036"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o: leitura do mundo, leitura da palavra",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hC7cP41nSMkC",
        "citations": "972"
    },
    {
        "title": "Letters to Cristina",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QIV2ME_5wuYC",
        "citations": "930"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed [Electronic resource]",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QSG1pgF8pGAC",
        "citations": "917"
    },
    {
        "title": "What is the \u201cdialogical method\u201d of teaching?",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HDshCWvjkbEC",
        "citations": "857"
    },
    {
        "title": "Pensamento pedag\u00f3gico brasileiro",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QppYajJO_VYC",
        "citations": "855"
    },
    {
        "title": "The importance of the act of reading",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-f6ydRqryjwC",
        "citations": "840"
    },
    {
        "title": "Professora sim, tia n\u00e3o",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mdGv78FIKkEC",
        "citations": "800"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed. translated by Myra Bergman Ramos",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GpOSJs1ZbLkC",
        "citations": "762"
    },
    {
        "title": "Cultural action and conscientization",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iH-uZ7U-co4C",
        "citations": "750"
    },
    {
        "title": "Creating alternative research methods: Learning to do it by doing it",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1W67FsDfIBAC",
        "citations": "725"
    },
    {
        "title": "Cartas a Cristina",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:R3hNpaxXUhUC",
        "citations": "720"
    },
    {
        "title": "Reading the world and reading the word: An interview with Paulo Freire",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:35N4QoGY0k4C",
        "citations": "700"
    },
    {
        "title": "Pendidikan kaum tertindas",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AbQWx2m_oG8C",
        "citations": "693"
    },
    {
        "title": "Que fazer: teoria pr\u00e1tica em educa\u00e7\u00e3o popular",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w7CBUyPWg-0C",
        "citations": "659"
    },
    {
        "title": "Cartas a Cristina: reflex\u00f5es sobre minha vida e minha pr\u00e1xis",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HoB7MX3m0LUC",
        "citations": "629"
    },
    {
        "title": "Criando m\u00e9todos de pesquisa alternativa: aprendendo a faz\u00ea-la melhor atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Nufq_to8ts0C",
        "citations": "623"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CniD04yJUagC",
        "citations": "612"
    },
    {
        "title": "De undertryktes pedagogikk",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WM2K3OHRCGMC",
        "citations": "604"
    },
    {
        "title": "Sorrettujen pedagogiikka",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_Qo2XoVZTnwC",
        "citations": "601"
    },
    {
        "title": "Voices of change: Participatory research in the United States and Canada",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PAUcJbK1cpwC",
        "citations": "597"
    },
    {
        "title": "Alfabetizaci\u00f3n: lectura de la palabra y lectura de la realidad",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r0BpntZqJG4C",
        "citations": "594"
    },
    {
        "title": "Politik pendidikan: Kebudayaan, kekuasaan dan pembebasan",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dyiPZ63SVtYC",
        "citations": "589"
    },
    {
        "title": "Carta de Paulo Freire aos professores",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:a0OBvERweLwC",
        "citations": "585"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (Revised ed.)",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xCS0c1RzPY8C",
        "citations": "548"
    },
    {
        "title": "'Conscientisation'",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GnPB-g6toBAC",
        "citations": "545"
    },
    {
        "title": "Pedagogia: di\u00e1logo e conflito",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e5wmG9Sq2KIC",
        "citations": "535"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido [Pedagogy of the oppressed]",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xO3Y8ErbwlsC",
        "citations": "535"
    },
    {
        "title": "Pedagogia dos Oprimidos",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ul_CLA4dPeMC",
        "citations": "526"
    },
    {
        "title": "The banking concept of education",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:maZDTaKrznsC",
        "citations": "516"
    },
    {
        "title": "Essa escola chamada vida: depoimentos ao rep\u00f3rter Ricardo Kotosho",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hMod-77fHWUC",
        "citations": "503"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y cambio",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RGFaLdJalmkC",
        "citations": "499"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin pedagojisi",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UEFpDhwOD2kC",
        "citations": "474"
    },
    {
        "title": "Hacia una pedagog\u00eda de la pregunta",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YFjsv_pBGBYC",
        "citations": "465"
    },
    {
        "title": "Alunos felizes: reflex\u00e3o sobre a alegria na escola a partir de textos liter\u00e1rios",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Iq19BMNozs4C",
        "citations": "462"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o contra a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mvPsJ3kp5DgC",
        "citations": "452"
    },
    {
        "title": "O Caminho se faz Caminhando: Conversas Sobre Educa\u00e7\u00e3o e Mundan\u00e7a Social",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ehoypfNsBj8C",
        "citations": "448"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o: o sonho poss\u00edvel",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NMxIlDl6LWMC",
        "citations": "446"
    },
    {
        "title": "The politics of education: Culture",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NAGhd4NKCV8C",
        "citations": "444"
    },
    {
        "title": "Medo e ousadia: o cotidiano do professor",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BCdnXsLIVDwC",
        "citations": "439"
    },
    {
        "title": "Nuevas perspectivas cr\u00edticas en educaci\u00f3n",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S9V7H-Nz35UC",
        "citations": "436"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y participaci\u00f3n comunitaria",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BqipwSGYUEgC",
        "citations": "434"
    },
    {
        "title": "Papel da educa\u00e7\u00e3o na humaniza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:geHnlv5EZngC",
        "citations": "416"
    },
    {
        "title": "Pedagogik f\u00f6r f\u00f6rtryckta",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CCeGMaHljPEC",
        "citations": "409"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda: di\u00e1logo y conflicto",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J_g5lzvAfSwC",
        "citations": "375"
    },
    {
        "title": "Por una pedagog\u00eda de la pregunta: cr\u00edtica a una educaci\u00f3n basada en respuestas a preguntas inexistentes",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MP5DmVP0NVIC",
        "citations": "368"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (trans. MB Ramos)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rq4rw-O2q6QC",
        "citations": "361"
    },
    {
        "title": "Paulo",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vV6vV6tmYwMC",
        "citations": "353"
    },
    {
        "title": "Mentoring the mentor: A critical dialogue with Paulo Freire",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M05iB0D1s5AC",
        "citations": "351"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dagogie de l'autonomie",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rpSJNIKeXWsC",
        "citations": "336"
    },
    {
        "title": "Aprendendo com a pr\u00f3pria hist\u00f3ria",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NaGl4SEjCO4C",
        "citations": "332"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness (Vol. 1)",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:d7BmB2BcYiwC",
        "citations": "332"
    },
    {
        "title": "Pedagogia dell\u2019autonomia",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:abG-DnoFyZgC",
        "citations": "331"
    },
    {
        "title": "Cultural action and conscientization",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L7vk9XBBNxgC",
        "citations": "326"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 1996",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5VjbC5aozO0C",
        "citations": "325"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Unterdr\u00fcckten: Bildung als Praxis der Freiheit",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5vmaGNysiqoC",
        "citations": "325"
    },
    {
        "title": "Acci\u00f3n cultural para la libertad",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ns9cj8rnVeAC",
        "citations": "324"
    },
    {
        "title": "Critical education in the new information age",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DIubQTN3OvUC",
        "citations": "319"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la indignaci\u00f3n. Cartas pedag\u00f3gicas en un mundo revuelto",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:URolC5Kub84C",
        "citations": "318"
    },
    {
        "title": "Daring to dream: Toward a pedagogy of the unfinished",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P5F9QuxV20EC",
        "citations": "317"
    },
    {
        "title": "L'educazione come pratica della libert\u00e0",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZHo1McVdvXMC",
        "citations": "309"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: Pedagogue of Liberation.",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MNNNGtAgD4EC",
        "citations": "306"
    },
    {
        "title": "Erziehung als Praxis der Freiheit",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cdwqcPQS8ssC",
        "citations": "302"
    },
    {
        "title": "Education: domestication or liberation?",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:f2IySw72cVMC",
        "citations": "298"
    },
    {
        "title": "Education comme pratique de libert\u00e9",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g5m5HwL7SMYC",
        "citations": "294"
    },
    {
        "title": "We make the road by walking: Conversations on education and social change",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2BeMVx_SZpEC",
        "citations": "288"
    },
    {
        "title": "Uma educa\u00e7\u00e3o para a liberdade",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:O3NaXMp0MMsC",
        "citations": "284"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de los oprimidos",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9EHOSoRxHQgC",
        "citations": "284"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (Ramos MB, Trans.)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zMY8q35v6VMC",
        "citations": "284"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o \u201cbanc\u00e1ria\u201d e educa\u00e7\u00e3o libertadora",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5Ul4iDaHHb8C",
        "citations": "279"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed Harmondsworth",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ztWeZN2wRXQC",
        "citations": "278"
    },
    {
        "title": "1997",
        "year": "1921",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-vzq6BoH5oUC",
        "citations": "275"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. rev. e atual",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H1aCVKaixnMC",
        "citations": "273"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach (D. Macedo, D. Koike, & A. Oliveira, Trans.)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CuSB55gZsIgC",
        "citations": "267"
    },
    {
        "title": "Shor, Ira",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3s1wT3WcHBgC",
        "citations": "263"
    },
    {
        "title": "Miedo y osad\u00eda: la cotidianidad del docente que se arriesga a practicar una pedagog\u00eda transformadora",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aK62MiYD7mUC",
        "citations": "262"
    },
    {
        "title": "Conscientiza\u00e7\u00e3o e Alfabetiza\u00e7\u00e3o: uma vis\u00e3o do processo",
        "year": "1963",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xtRiw3GOFMkC",
        "citations": "261"
    },
    {
        "title": "Comunica\u00e7\u00e3o ou extens\u00e3o",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RYcK_YlVTxYC",
        "citations": "260"
    },
    {
        "title": "Saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HxXWaseYyVkC",
        "citations": "252"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed. 1968",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TFP_iSt0sucC",
        "citations": "250"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da liberta\u00e7\u00e3o em Paulo Freire",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cFHS6HbyZ2cC",
        "citations": "249"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da solidariedade",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S_Qw7xXuMuIC",
        "citations": "244"
    },
    {
        "title": "A response",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2P1L_qKh6hAC",
        "citations": "240"
    },
    {
        "title": "2000",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8JTMrWI6FdcC",
        "citations": "231"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9yKSN-GCB0IC",
        "citations": "229"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fixghrsIJ_wC",
        "citations": "223"
    },
    {
        "title": "Pendidikan sebagai praktek pembebasan",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jODAHDUrbwUC",
        "citations": "220"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mFiwI1c6kYAC",
        "citations": "212"
    },
    {
        "title": "Education, liberation and the church",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eflP2zaiRacC",
        "citations": "212"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda y otros textos",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SdhP9T11ey4C",
        "citations": "206"
    },
    {
        "title": "Extension or communication",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uWy0R8PweswC",
        "citations": "204"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7ao como pr\u00e1tica da liberdade [Education as practice of freedom]",
        "year": "1967",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x9X1S-hd97YC",
        "citations": "199"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o: leitura da palavra leitura do mundo",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SeFeTyx0c_EC",
        "citations": "197"
    },
    {
        "title": "A critical understanding of social work",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fPk4N6BV_jEC",
        "citations": "194"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n liberadora",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EUQCXRtRnyEC",
        "citations": "192"
    },
    {
        "title": "Letter to north-american teachers",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D03iK_w7-QYC",
        "citations": "188"
    },
    {
        "title": "Sobre la acci\u00f3n cultural",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pyW8ca7W8N0C",
        "citations": "188"
    },
    {
        "title": "Menggugat pendidikan: fundamentalis konservatrif liberal anarkis",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pfJNqKtVkuoC",
        "citations": "187"
    },
    {
        "title": "Ac\u00e7\u00e3o cultural para a liberta\u00e7\u00e3o: e outros escritos",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j2GSQqY3pL0C",
        "citations": "187"
    },
    {
        "title": "A \u00c1frica ensinando a gente",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bnK-pcrLprsC",
        "citations": "186"
    },
    {
        "title": "A dialogue: Pedagogy of solidarity",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SzdLQmZCmkwC",
        "citations": "186"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de los sue\u00f1os posibles: por qu\u00e9 docentes y alumnos necesitan reiventarse en cada momento de la historia",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_Ycx_gLZKoMC",
        "citations": "183"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. Rio de Janeiro: Paz e terra, 1987. _",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4pF9x-cDGsoC",
        "citations": "178"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del Oprimido; Ed",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jgTXuCzW-kcC",
        "citations": "177"
    },
    {
        "title": "Educar com a m\u00eddia: novos di\u00e1logos sobre educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Y4TYaDvN-EgC",
        "citations": "176"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. 46",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:p39txVt3toMC",
        "citations": "171"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00a1 a del oprimido",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QV-RSA2apCgC",
        "citations": "171"
    },
    {
        "title": "Pedagogie van de onderdrukten.[Woord vooraf van E. Lange. Vert. uit het Engels en Duits van JEA Andriessen-van der Zande en JP de Vries].",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IT1MJ6E3JesC",
        "citations": "170"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: pol\u00edtica e pedagogia",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bFI3QPDXJZMC",
        "citations": "168"
    },
    {
        "title": "Concientizaci\u00f3n: teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la liberaci\u00f3n",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KxtntwgDAa4C",
        "citations": "168"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed. Continuum",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9w9GTvUEN2YC",
        "citations": "162"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad",
        "year": "1965",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pxXbYLTb8EgC",
        "citations": "157"
    },
    {
        "title": "Raman evidence for pressure-induced formation of diamondene",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:p7yqEQnaZsQC",
        "citations": "156"
    },
    {
        "title": "registros de uma experi\u00eancia em processo",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CtYknXOfbFEC",
        "citations": "155"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade. 23",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:p01w2OdOcUcC",
        "citations": "152"
    },
    {
        "title": "Recife: Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x7X4uJ7IbpoC",
        "citations": "150"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do compromisso",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xIQbs6uk08UC",
        "citations": "146"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o de adultos: algumas reflex\u00f5es",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lPDSu1ZU3VAC",
        "citations": "145"
    },
    {
        "title": "Engineering microbial living therapeutics: the synthetic biology toolbox",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fh9oGOwZoyMC",
        "citations": "142"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s2G-WRnXBicC",
        "citations": "139"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom: Author's introduction",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OqSZBmoviqwC",
        "citations": "134"
    },
    {
        "title": "Interlocu\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas: conversa com Paulo Freire e Adriano Nogueira e 30 entrevistas sobre educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZuybSZzF8UAC",
        "citations": "132"
    },
    {
        "title": "Considera\u00e7\u00f5es em torno do ato de estudar",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:08ZZubdj9fEC",
        "citations": "132"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como Pr\u00e1tica da Liberdade (6\u00aa edi\u00e7\u00e3o)",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lIaPce-xyHYC",
        "citations": "132"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido (60\u00aa edi\u00e7\u00e3o)",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:END1nS_e-6cC",
        "citations": "131"
    },
    {
        "title": "Ousadia: o cotidiano do professor",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CQrscp367IIC",
        "citations": "129"
    },
    {
        "title": "Conscientiza\u00e7\u00e3o. Tradu\u00e7\u00e3o de Tiago Jos\u00e9 Risi Leme",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YI35Bd-2PncC",
        "citations": "128"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. Rio de Janeiro: Paz e Terra",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kW5yJ_waugkC",
        "citations": "128"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos, Trans.) New York: Continuum",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vkVGlx4SG7MC",
        "citations": "128"
    },
    {
        "title": "A m\u00e1quina est\u00e1 a servi\u00e7o de quem?",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_Ybze24A_UAC",
        "citations": "127"
    },
    {
        "title": "SHOR, I",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vjZqxyZ7hS4C",
        "citations": "126"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of autonomy: knowledge necessary for educational practice",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:327GGIiaIgIC",
        "citations": "125"
    },
    {
        "title": "A dialogue with Paulo Freire",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OU6Ihb5iCvQC",
        "citations": "122"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of freedom: Ethics",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8o7LCxyMrhgC",
        "citations": "121"
    },
    {
        "title": "Vivendo e aprendendo: experi\u00eancias do IDAC em educa\u00e7\u00e3o popular",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ipvhVhH6zQ8C",
        "citations": "121"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of hope (RR Barr, Trans.)",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M3zsPnPgUlUC",
        "citations": "119"
    },
    {
        "title": "Literacy",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gFrPXmx1TSsC",
        "citations": "119"
    },
    {
        "title": "To the coordinator of a\" cultural circle\"",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Sf6vrWCRp3YC",
        "citations": "118"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed [Pedagog\u00eda del oprimido.]",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LimhlhUO2s4C",
        "citations": "118"
    },
    {
        "title": "\u2018Rethinking Literacy: A Dialogue",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:00hq1xGbIBsC",
        "citations": "117"
    },
    {
        "title": "Okuryazarl\u0131k: S\u00f6zc\u00fckleri ve d\u00fcnyay\u0131 okuma",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tzM49s52ZIMC",
        "citations": "117"
    },
    {
        "title": "Der Lehrer ist Politiker und K\u00fcnstler: Neue Texte zu befreiender Bildungsarbeit",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Cvh0bltMcLgC",
        "citations": "116"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. 48. reimp",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Mcwu-Xr7Gf8C",
        "citations": "112"
    },
    {
        "title": "\u0397 \u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c0\u03b9\u03b5\u03b6\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c5.",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ItgTnG0mAXQC",
        "citations": "111"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed.(MB Ramos, Trans.) New York",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:584KSnlxRPIC",
        "citations": "111"
    },
    {
        "title": "Pedagogia della speranza: un nuovo approccio alla pedagogia degli oppressi",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tYavs44e6CUC",
        "citations": "110"
    },
    {
        "title": "Faundez, Antonio",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:E8ajGqO0XoUC",
        "citations": "110"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y acci\u00f3n cultural",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8AbLer7MMksC",
        "citations": "110"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:B9dQ7Cd3MGsC",
        "citations": "109"
    },
    {
        "title": "Virtudes del educador",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Mojj43d5GZwC",
        "citations": "108"
    },
    {
        "title": "Quatro cartas aos animadores de C\u00edrculos de Cultura de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_IsBomjs8bsC",
        "citations": "107"
    },
    {
        "title": "Educadores de rua: uma abordagem cr\u00edtica: alternativas de atendimento aos meninos de rua",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8gBurD7jEYQC",
        "citations": "106"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4LC-jEhLaRQC",
        "citations": "105"
    },
    {
        "title": "1970",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IHkkN1K1AlAC",
        "citations": "104"
    },
    {
        "title": "A alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos: \u00e9 ela um quefazer neutro?",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D_sINldO8mEC",
        "citations": "104"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed: With an introduction by Donaldo Macedo",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hbz17DqrwuEC",
        "citations": "103"
    },
    {
        "title": "Estado e educa\u00e7\u00e3o popular",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zebm8Pw5eyMC",
        "citations": "103"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach (Expanded ed.)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YpRCXavlr0AC",
        "citations": "100"
    },
    {
        "title": "The adult literacy process as cultural action for freedom and education and conscientizacao",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ecsxi449JjsC",
        "citations": "100"
    },
    {
        "title": "Por uma pedagogia da pergunta",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bCjgOgSFrM0C",
        "citations": "99"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la contradicci\u00f3n: Paulo Freire: nuevos planteamientos en educaci\u00f3n de adultos: estudio actualizado y entrevista con Paulo Freire",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P7Ujq4OLJYoC",
        "citations": "99"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda y acci\u00f3n liberadora",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K3LRdlH-MEoC",
        "citations": "98"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade. ed",
        "year": "1967",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QBUPEh0AvVMC",
        "citations": "98"
    },
    {
        "title": "Education and community involvement",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:V3AGJWp-ZtQC",
        "citations": "96"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (20th-Anniversary ed.)",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xrERVq8-JpsC",
        "citations": "96"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler: em tr\u00eas artigos que se completam. 23\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6G1OFF11MdUC",
        "citations": "96"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e conscientiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tOudhMTPpwUC",
        "citations": "96"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n para el cambio social",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J-pR_7NvFogC",
        "citations": "96"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do compromisso: Am\u00e9rica Latina e educa\u00e7\u00e3o popular",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eq2jaN3J8jMC",
        "citations": "94"
    },
    {
        "title": "Direitos humanos e educa\u00e7\u00e3o libertadora: gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica na cidade de S\u00e3o Paulo",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rMJ1_5uPwdAC",
        "citations": "93"
    },
    {
        "title": "Os crist\u00e3os e a liberta\u00e7\u00e3o dos oprimidos",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VLnqNzywnoUC",
        "citations": "90"
    },
    {
        "title": "Para comprender las ciencias de la educaci\u00f3n",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zCwUBF9VpcwC",
        "citations": "89"
    },
    {
        "title": "Pedagogy, popular culture, and public life: An introduction",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9tXw7Op4-u0C",
        "citations": "88"
    },
    {
        "title": "Conciencia, cr\u00edtica y liberaci\u00f3n: Pedagog\u00eda del oprimido",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:B3FOqHPlNUQC",
        "citations": "88"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of commitment",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DJbcl8HfkQkC",
        "citations": "87"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. (1\u00aa edici\u00f3n: 1970)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GgEoN24wTPsC",
        "citations": "87"
    },
    {
        "title": "Macedo, Donaldo",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4E1Y8I9HL1wC",
        "citations": "87"
    },
    {
        "title": "Nogueira, Adriano",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e3CVSTJ63dQC",
        "citations": "86"
    },
    {
        "title": "El mensaje de Paulo Freire",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Qwfv3SoyJx4C",
        "citations": "86"
    },
    {
        "title": "Las iglesias, la educaci\u00f3n y el proceso de liberaci\u00f3n humana en la historia",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:olpn-zPbct0C",
        "citations": "85"
    },
    {
        "title": "Chapter 2 from\" Pedagogy of the Oppressed\"",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PN3Jufe71OMC",
        "citations": "84"
    },
    {
        "title": "Guimar\u00e3es, S\u00e9rgio",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KqnX2w3egDsC",
        "citations": "83"
    },
    {
        "title": "Ideologia e educa\u00e7\u00e3o: reflex\u00f5es sobre a n\u00e3o neutralidade da educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BrmTIyaxlBUC",
        "citations": "83"
    },
    {
        "title": "Direitos humanos e educa\u00e7\u00e3o libertadora",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GKX6TSFDq9oC",
        "citations": "82"
    },
    {
        "title": "A critical encounter",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Usae8uB1euoC",
        "citations": "82"
    },
    {
        "title": "A pedagogia da autoridade a servi\u00e7o da liberdade: di\u00e1logos com Paulo Freire e professores em forma\u00e7\u00e3o",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:b0M2c_1WBrUC",
        "citations": "81"
    },
    {
        "title": "Desmitificaci\u00f3n de la concientizaci\u00f3n",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HE397vMXCloC",
        "citations": "81"
    },
    {
        "title": "Contribuciones para la pedagog\u00eda",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D3btL2lJ8W4C",
        "citations": "80"
    },
    {
        "title": "Conversa\u00e7\u00e3o Libert\u00e1ria com Paulo Freire",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XiSMed-E-HIC",
        "citations": "80"
    },
    {
        "title": "'A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato pol\u00edtico'",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:F9fV5C73w3QC",
        "citations": "80"
    },
    {
        "title": "Escritos",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2uihPNn1UBIC",
        "citations": "80"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, tr",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yFpZgd9WRDkC",
        "citations": "80"
    },
    {
        "title": "Partir da inf\u00e2ncia: di\u00e1logos sobre educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BFa5h04uPMwC",
        "citations": "79"
    },
    {
        "title": "Extensi\u00f3n o Comunicaci\u00f3n? 15 edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nRcIc8bqtusC",
        "citations": "79"
    },
    {
        "title": "Politik Pendidikan: Kebudayaan, Kekuasaan dan Pembebasan, terj",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:E9jS3u5z5twC",
        "citations": "79"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e pol\u00edtica",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:adFjLtLvNj0C",
        "citations": "79"
    },
    {
        "title": "Pedagogy, culture, language and race: A dialogue",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4fKUyHm3Qg0C",
        "citations": "79"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la liberaci\u00f3n",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K2M-mhe8R-QC",
        "citations": "79"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o? 8\u00aa",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eQnq2AToJJIC",
        "citations": "79"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dagogie de l'autonomie: savoirs n\u00e9cessaires \u00e0 la pratique \u00e9ducative",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:87i37urqVawC",
        "citations": "78"
    },
    {
        "title": "The people speak their word: Learning to read and write in Sao Tome and Principe",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8EvVLpklxGMC",
        "citations": "78"
    },
    {
        "title": "The SAGE handbook of action research",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bZOjAe2D9b4C",
        "citations": "77"
    },
    {
        "title": "EL MENSAJE DE PAUL FREIRE: TEORIA Y PRACTICA DE LA LIBERACION",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vRqMK49ujn8C",
        "citations": "77"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness, Continuum impacts",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D0pYM1uDXWoC",
        "citations": "76"
    },
    {
        "title": "Concientizaci\u00f3n: Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de una educaci\u00f3n liberadora",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aXQ7jtEqGowC",
        "citations": "76"
    },
    {
        "title": "The banking model of education",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D0NosnH9lYgC",
        "citations": "75"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e cidadania",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4uoR24qA-WYC",
        "citations": "75"
    },
    {
        "title": "O processo educativo segundo Paulo Freire & Pichon-Rivi\u00e8re",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:l7t_Zn2s7bgC",
        "citations": "75"
    },
    {
        "title": "A alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos: cr\u00edtica de sua vis\u00e3o ing\u00eanua; compreens\u00e3o de sua vis\u00e3o cr\u00edtica",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9e7BU-GNZKwC",
        "citations": "74"
    },
    {
        "title": "Fazer escola conhecendo a vida",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WbkHhVStYXYC",
        "citations": "74"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BnRbUGEozz8C",
        "citations": "74"
    },
    {
        "title": "El maestro sin recetas: el desaf\u00edo de ense\u00f1ar en un mundo cambiante",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:udEBkMWtBUQC",
        "citations": "73"
    },
    {
        "title": "Conscientizing as a way of liberating",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IyxfXMz2bNAC",
        "citations": "73"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1963",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x2hKVfJWtf0C",
        "citations": "73"
    },
    {
        "title": "A conversation with Paulo Freire",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9vf0nzSNQJEC",
        "citations": "72"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido Siglo XXI",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dR4LSGKtw-IC",
        "citations": "72"
    },
    {
        "title": "Ideology matters",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kRWSkSYxWN8C",
        "citations": "71"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos, Trans.; 30th anniv. ed.)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C1EYyJaxJZIC",
        "citations": "70"
    },
    {
        "title": "Raman scattering and x-ray diffraction studies of polycrystalline  under high-pressure",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YK4ucWkmU_UC",
        "citations": "69"
    },
    {
        "title": "Paulo. Pedagogia do oprimido",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yREA-gn6pYwC",
        "citations": "69"
    },
    {
        "title": "Utbildning f\u00f6r befrielse",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ujxm2eEBZHIC",
        "citations": "69"
    },
    {
        "title": "Research Methods.",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Xtec1x7NZGAC",
        "citations": "69"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u0131a del oprimido",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ACkdcFGKRjAC",
        "citations": "69"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1983. _",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:osi8XriVlOYC",
        "citations": "68"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. 12",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WIzaTCs-0dQC",
        "citations": "68"
    },
    {
        "title": "Von Paulo Freire lernen: ein neuer Ansatz f\u00fcr P\u00e4dagogik und Sozialarbeit",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:btULBOGQ_gcC",
        "citations": "68"
    },
    {
        "title": "Literacy and the possible dream",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:t7izwRedFcYC",
        "citations": "68"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (trans: Ramos, MB)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4UtermoNRQAC",
        "citations": "68"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda como pr\u00e1ctica de libertad",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bVPaY08nMUAC",
        "citations": "68"
    },
    {
        "title": "Dialogando com a pr\u00f3pria hist\u00f3ria",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oQ8ZOKt5vhAC",
        "citations": "67"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. rev. e atual",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Y2FWPFNJqs4C",
        "citations": "67"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido (J. Mellado, trad.)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XHCur8y4e7YC",
        "citations": "67"
    },
    {
        "title": "Pendidikan Masyarakat Kota",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C6rTQemI8T8C",
        "citations": "67"
    },
    {
        "title": "Pressure\u2010induced phase transitions in L\u2010leucine crystal",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OWf_fnsf0g4C",
        "citations": "66"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica libertadora",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6XuKD3u7GOoC",
        "citations": "66"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. Rio de Janeiro: Paz e Terra, 2005. _",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:spwacExez6wC",
        "citations": "66"
    },
    {
        "title": "Education for liberation",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9Nmd_mFXekcC",
        "citations": "65"
    },
    {
        "title": "Pendidikan pembebasan",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GUJN1xMjMHAC",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la esperanza",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cx97FdCJQX8C",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. Rio de Janeiro",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SrJLFjpZNIkC",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Da leitura do mundo \u00e0 leitura da palavra",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5awf1xo2G04C",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Consci\u00eancia e hist\u00f3ria: a pr\u00e1xis educativa de Paulo Freire: antologia",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_Re3VWB3Y0AC",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Freire, una pedagogia para el adulto",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eMMeJKvmdy0C",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade",
        "year": "1967",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YiBZ6_7J9mkC",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade. rev. atual",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UI5LpD2ufboC",
        "citations": "63"
    },
    {
        "title": "Capsule endoscopy in inflammatory bowel disease type unclassified and indeterminate colitis serologically negative",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:G0G8x1Xwn_oC",
        "citations": "63"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n popular",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:i2xiXl-TujoC",
        "citations": "63"
    },
    {
        "title": "Ensinar, aprender: leitura do mundo, leitura da palavra",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:35r97b3x0nAC",
        "citations": "62"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y actualidad brasile\u00f1a",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AXPGKjj_ei8C",
        "citations": "62"
    },
    {
        "title": "Nota-0",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I__7AI8a974C",
        "citations": "62"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido:(o manuscrito)",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JIEWM9yDoCIC",
        "citations": "61"
    },
    {
        "title": "The politics of education: Culture, power, and liberation, trans",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:t6hKUfryX1MC",
        "citations": "61"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e atualidade brasileira. 1959",
        "year": "1959",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0NBH3VY4scoC",
        "citations": "61"
    },
    {
        "title": "Novos tempos, velhos problemas",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cT3ycOdf_ycC",
        "citations": "60"
    },
    {
        "title": "Paz e Terra",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hE9Q4kiZolAC",
        "citations": "60"
    },
    {
        "title": "Leitura da palavra... leitura do mundo",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uLbwQdceFCQC",
        "citations": "60"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda do oprimido. Paz e Terra",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Nc8Yq6u9GesC",
        "citations": "60"
    },
    {
        "title": "Banking education",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jNumyIlXk58C",
        "citations": "60"
    },
    {
        "title": "Use of coconut bagasse as alternative adsorbent for separation of copper (II) ions from aqueous solutions: Isotherms, kinetics, and thermodynamic studies",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_9cyEV96HHsC",
        "citations": "59"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da esperan\u00e7a: um reencontro coma pedagogia do oprimido",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qOpkhvVCMvUC",
        "citations": "59"
    },
    {
        "title": "Cartas a quien pretende ense\u00f1ar",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e9bUPLv0EjcC",
        "citations": "59"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad Ed",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C14xlUzwkXEC",
        "citations": "59"
    },
    {
        "title": "Na escola que fazemos. Uma reflex\u00e3o interdisciplinar em educa\u00e7\u00e3o popular",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5ugPr518TE4C",
        "citations": "58"
    },
    {
        "title": "Como trabalhar com o povo",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AUmYgNQ2pq4C",
        "citations": "58"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Solidarit\u00e4t: f\u00fcr eine Entwicklungshilfe im Dialog",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I9gX6wnfuA8C",
        "citations": "58"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, terj. Myra Bergman Ramos",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HtS1dXgVpQUC",
        "citations": "58"
    },
    {
        "title": "macedo. D.(1987)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-0tLmPFCw2kC",
        "citations": "58"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. 63 edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-lGN2P5CebMC",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "Temperature-and pressure-induced phase transitions in the metal formate framework of [ND\u2084][Zn (DCOO) \u2083] and [NH\u2084][Zn (HCOO) \u2083].",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8KMbq9BiMFwC",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin Pedagojisi, \u00e7ev",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JoHZYnTS1h4C",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin pedagojisi (\u00c7ev. D. Hattato\u011flu, E. \u00d6zbek)",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_inCrQx-FbQC",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "Pendidikan yang membebaskan",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TEVcCiyi8yIC",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da esperan\u00e7a: um reencontro com a pedagogia do oprimido",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SCE0ypLQHGcC",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "O compromisso do profissional com a sociedade",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WA5NYHcadZ8C",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "By learning they can teach",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qbqt7gslDFUC",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda liberadora",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KD63RgGzVVoC",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "The effect of metoclopramide in capsule enteroscopy",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1PZZLG1Z4vcC",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00c3\u00b3n como pr\u00c3\u00a1 ctica de la libertad",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w2v21TepJGQC",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia [Pedagogy of autonomy]",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9q6z2NMJMYoC",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. 39\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c9MN4jr3zw0C",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "What are the fears and risks of transformation?",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1qzjygNMrQYC",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido [recurso eletr\u00f4nico]",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:B4ZWgkS8JDEC",
        "citations": "55"
    },
    {
        "title": "L'educaci\u00f3 com a pr\u00e0ctica de la llibertat",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DUFsPKDdMi0C",
        "citations": "55"
    },
    {
        "title": "Temperature- and Pressure-Induced Phase Transitions in the Metal Formate Framework of [ND4][Zn(DCOO)3] and [NH4][Zn(HCOO)3]",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LYW2S8xaXYEC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica de liberdade: a sociedade brasileira em transi\u00e7\u00e3o",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GUYAmugLYisC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da Autonomia. 25\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lZWdnBtcoEoC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Pendidikan Kaum Tertindas, terj",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yhXl426oeGMC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z_wVstp3MssC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Conversando con educadores",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fQNAKQ3IYiAC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logo",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uc_IGeMz5qoC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica e educa\u00e7\u00e3o. 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ePH0Sox-uRAC",
        "citations": "53"
    },
    {
        "title": "\u00c9tica, utopia e educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ay5u3JrEru8C",
        "citations": "53"
    },
    {
        "title": "Literacy: Reading the word and the world South Hadley",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Dp6ZCYcE31YC",
        "citations": "53"
    },
    {
        "title": "Cambio",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TewouNez5YAC",
        "citations": "53"
    },
    {
        "title": "A prop\u00f3sito de uma administra\u00e7\u00e3o",
        "year": "1961",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zLWjf1WUPmwC",
        "citations": "53"
    },
    {
        "title": "A concep\u00e7\u00e3o \u201cbanc\u00e1ria\u201d da educa\u00e7\u00e3o como instrumento da opress\u00e3o: seus pressupostos, sua cr\u00edtica",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KAhDssNlFq0C",
        "citations": "52"
    },
    {
        "title": "Escola prim\u00e1ria para o Brasil",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Y5dfb0dijaUC",
        "citations": "52"
    },
    {
        "title": "O caminho se faz caminhando: conversas sobre educa\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a social",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lSLTfruPkqcC",
        "citations": "52"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PR6Y55bgFSsC",
        "citations": "52"
    },
    {
        "title": "Algumas reflex\u00f5es em torno da utopia",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9hsSdp-5qAQC",
        "citations": "52"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (M. Bergman, Trans.)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ChZUI2Zksb8C",
        "citations": "52"
    },
    {
        "title": "Coconut bagasse treated by thiourea/amonium solution for cadmium removal: kinetic and adsorption equilibrium",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:viTTOddtVMkC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "Urgent capsule endoscopy is useful in severe obscure\u2010overt gastrointestinal bleeding",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Liyi5BL3lGIC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "Ensinar n\u00e3o \u00e9 transferir conhecimento",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FPfa23D46CwC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "La importancia del acto de leer",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ypV3Rv634DYC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of hope: Reliving pedagogy of the oppressed, trans",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:udHeCKuHisAC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "Education for Critical Consciousness, London",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EApWrIGyWYwC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "Pendidikan sebagai proses: surat-menyurat pedagogis dengan para pendidik Guinea-Bissau",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SWgZeABleR0C",
        "citations": "50"
    },
    {
        "title": "La importancia del acto de leer y el proceso de liberaci\u00f3n",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eceui-4FXK0C",
        "citations": "50"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler. S\u00e3o Paulo: Autores Associados",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GHsHDPAyICYC",
        "citations": "50"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of freedom (P. Clarke, Trans.)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qzuIxkxWBNsC",
        "citations": "49"
    },
    {
        "title": "Pendidikan Sebagai Praktek Pembebasan, terj",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HkEcjpUCB68C",
        "citations": "49"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o? 5e",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GKpE47lcyEAC",
        "citations": "49"
    },
    {
        "title": "A mensagem de Paulo Freire: teoria e pr\u00e1tica da liberta\u00e7\u00e3o",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PELIpwtuRlgC",
        "citations": "49"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (D. Macedo, Trans.)",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bX5SDva7FKsC",
        "citations": "48"
    },
    {
        "title": "Reprint: Cultural action for freedom",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rO6llkc54NcC",
        "citations": "48"
    },
    {
        "title": "Alfabetizaci\u00f3n",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:E2dP09oujfMC",
        "citations": "48"
    },
    {
        "title": "Politische Alphabetisierung: Einf\u00fchrung ins Konzept einer humanisierenden Bildung",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GtqhT-R7ZnwC",
        "citations": "48"
    },
    {
        "title": "Education and conscientizacao",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WqliGbK-hY8C",
        "citations": "47"
    },
    {
        "title": "Menjadi guru merdeka: petikan pengalaman",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_cFkbNEifk0C",
        "citations": "47"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire, critical pedagogy and the tasks of the critical scholar/activist",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YohjEiUPhakC",
        "citations": "46"
    },
    {
        "title": "Unterdr\u00fcckung und Befreiung",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HKviVsUxM5wC",
        "citations": "46"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia.: saberes necess\u00e1rios \u00e0 autonomia.",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:feST4K8J0scC",
        "citations": "46"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o como ato pol\u00edtico partid\u00e1rio",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wbdj-CoPYUoC",
        "citations": "46"
    },
    {
        "title": "The politics of education (D. Macedo, Trans.)",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1Lk_dUza_R0C",
        "citations": "46"
    },
    {
        "title": "Small-bowel capsule endoscopy in patients with suspected Crohn's disease-diagnostic value and complications",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ksVBBY9DlqUC",
        "citations": "45"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed/Paulo Freire",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1werCE7_32MC",
        "citations": "45"
    },
    {
        "title": "Pedagogi pengharapan: Menghayati kembali pedagogi kaum tertindas",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C2yK8tfAHAgC",
        "citations": "45"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica y educaci\u00f3n",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_AkkBXT-jcoC",
        "citations": "45"
    },
    {
        "title": "El proceso educativo seg\u00fan Paulo Freire y Enrique Pich\u00f3n-Rivi\u00e8re",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k8to_Y4Q4_EC",
        "citations": "45"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed New York: Seabury",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CgSwehex2-EC",
        "citations": "45"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. 50\u00aa",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bODvOFH0kxoC",
        "citations": "44"
    },
    {
        "title": "La esencia del di\u00e1logo",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fEOibwPWpKIC",
        "citations": "44"
    },
    {
        "title": "The progressive teacher",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vDijr-p_gm4C",
        "citations": "44"
    },
    {
        "title": "Pendidikan yang memerdekakan siswa",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6APfbPi00UoC",
        "citations": "43"
    },
    {
        "title": "N\u00e3o h\u00e1 doc\u00eancia sem disc\u00eancia",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XvHuLhPgb_MC",
        "citations": "43"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da Autonomia-Saberes Necess\u00e1rios \u00e0 Pr\u00e1tica Educativa Editora Paz e Terra",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KIRwYnRZzWQC",
        "citations": "43"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire, o mentor da educa\u00e7\u00e3o para a consci\u00eancia",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uQVPmWFBlwUC",
        "citations": "42"
    },
    {
        "title": "BEtto, frei",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HZAC7m4lW-wC",
        "citations": "42"
    },
    {
        "title": "Dialog als Prinzip: Erwachsenenalphabetisierung in Guinea Bissau",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j8pvxH-kN2QC",
        "citations": "41"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, translated by Myra Ramos",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zaWPYk0SwtcC",
        "citations": "41"
    },
    {
        "title": "Educar com a m\u00eddia",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WJVC3Jt7v1AC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Autonomie: notwendiges Wissen f\u00fcr die Bildungspraxis",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cF7EPgIk0B4C",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "Macedo D",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uSZH581ylUkC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logos con Paulo Freire",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1sJd4Hv_s6UC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "Kulturell kamp f\u00f6r frihet",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HqhvjgTjE9cC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed, New York (Herder & Herder) 1970.",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YanO1q2l3soC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "Shor, 1.(1987) A",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_IwLajd9sWMC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "Pedagogias do s\u00e9culo XX",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DG0Btp6lGL8C",
        "citations": "39"
    },
    {
        "title": "Y\u00fcre\u011fin pedagojisi",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dj1AAMDQi3QC",
        "citations": "38"
    },
    {
        "title": "Globaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9tica e solidariedade",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fhZv66dCuXAC",
        "citations": "38"
    },
    {
        "title": "Multinacionais e trabalhadores no Brasil",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D8YlkiboQ7MC",
        "citations": "38"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido, M\u00e9xico",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zDAX0LUT-dsC",
        "citations": "38"
    },
    {
        "title": "Cultural Freedom in Latin America",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wkm4DBaukwsC",
        "citations": "38"
    },
    {
        "title": "Le virt\u00f9 dell'educatore: una pedagogia dell'emancipazione",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3GgZsIzdB2YC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin Pedagojisi (D. Hattato\u011flu ve E. \u00d6zbek, \u00c7ev.)",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Mb21Z44dZ7IC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom (Revisited edition)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yNohvu9kXXYC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "Padroniza\u00e7\u00e4o t\u00e9cnica de revasculariza\u00e7\u00e4o mioc\u00e1rdica da art\u00e9ria circunflexa e seus ramos sem circula\u00e7\u00e4o extracorp\u00f3rea",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tL5YfqkXb3gC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare to teach the edge",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yxAilOxaV9sC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos e bibliotecas populares: uma introdu\u00e7\u00e3o",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1yQoGdGgb4wC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "otros.(1994) Nuevas perspectivas cr\u00edticas en Educaci\u00f3n",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c2LjitseEfMC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "Surveillance in ulcerative colitis: is chromoendoscopy-guided endomicroscopy always better than conventional colonoscopy? A randomized trial",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jQdzyB-Dl8gC",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "Virtual chromoendoscopy can be a useful software tool in capsule endoscopy",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w48piNt9QLsC",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "Bildung und Hoffnung",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VjBpw8Hezy4C",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "A alfabetiza\u00e7\u00e3o como elemento de forma\u00e7\u00e3o da cidadania",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ipzZ9siozwsC",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "Consideraciones en torno al acto de estudiar",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6pF0wJmtdfAC",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "Por una pedagog\u00eda revolucionaria",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tkaPQYYpVKoC",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "La concientizaci\u00f3n en el medio rural",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S_0nULq340kC",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of hope: Reliving pedagogy of the oppressed. New York",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VU3f3A8hqOEC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "O partido como educador-educando",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kzcrU_BdoSEC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "Dialogicidad y di\u00e1logo",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gnsKu8c89wgC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:veuxFd29oYUC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "Conscientization and liberation",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GdooyxxgJVwC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "Letter to a young theology student",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pZYLKkizsIQC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n c\u00f3mo pr\u00e1ctica de la libertad",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lQh10hhnIEIC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el proceso de liberaci\u00f3n",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZqLB7dQ1iF4C",
        "citations": "34"
    },
    {
        "title": "Making history and unveiling oppression",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LZ55yeyZZb4C",
        "citations": "34"
    },
    {
        "title": "Den\u00fancia, an\u00fancio, profecia, utopia e sonho",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u-coK7KVo8oC",
        "citations": "34"
    },
    {
        "title": "Projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0yVh_IzAmHcC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness (M. Bergman Ramos, Trans.)",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UwtWXOmdGqQC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Desafios da educa\u00e7\u00e3o de adultos ante a nova reestrutura\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:l2Vku4UUHLUC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "O futuro da escola",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:R6WN2b6jgFYC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da Esperan\u00e7a: um reencontro com a Pedagogia do Oprimido/Paulo Freire",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Pptk7XUfJl0C",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Que fazer",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1paMEeroeoQC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Know, practice, and teach the gospels",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ddB7do2jUx8C",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire ao vivo: grava\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias com debates realizadas na Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Sorocaba (1980-1981)",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1DdUqAzPfXgC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Pedagogia in cammino: lettere dalla Guinea Bissau",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EYYDruWGBe4C",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Education of the oppressed",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VkeQIIOIVywC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "8c Macedo, D.(1987)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LLUdpdcEW3AC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "NMR and Raman Scattering Studies of Temperature- and Pressure-Driven Phase Transitions in CH3NH2NH2PbCl3 Perovskite",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UOgPUojWnykC",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "Cultura, lingua, razza. Un dialogo",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OR75R8vi5nAC",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "La educacion como practica de la libertad: traduccion de lilian ronzoni.",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FVakaZBJmp0C",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "\u00bf Extensi\u00f3n o comunicaci\u00f3n? La concientizaci\u00f3n en el medio rural",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Yw6v6SrDvuUC",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "_ (1985)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:96M4k3P_OWMC",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "Pedagogi hati",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0KyAp5RtaNEC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "\u201eBankowa\u201d koncepcja edukacji jako narz\u0119dzie opresji",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iKmOvsfbmGkC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Politics and education (PL Wong, Trans.)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AmfT9Fphy6YC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire:'n\u00f3s podemos reinventar o mundo'",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-95Q15plzcUC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ducation dans la ville",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:f-E_jMG6T4AC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "La alfabetizaci\u00f3n como elemento de formaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WgvcDLhf7hwC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Esa escuela llamada vida",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dQ2og3OwTAUC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire & educadores de rua: uma abordagem cr\u00edtica",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PNc4OtJD23oC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Um di\u00e1logo com Paulo Freire sobre educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j8SEvjWlNXcC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Freire, Paulo",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oNZyr7d5Mn4C",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Teoria e pratica della liberazione",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Dip1O2bNi0gC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da correspond\u00eancia: Paulo Freire ea educa\u00e7\u00e3o por cartas e livros",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AdGrMoNItN4C",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. 49\u00aa reimpress\u00e3o",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ilzMrZUAdaAC",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness (Revised edition)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g5h4crcM1N4C",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "Sorrettujen pedagogiikka. suom",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A8NefVh_EAoC",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "El grito manso",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eIKNFFVQvJAC",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "El rol del trabajador social en el proceso de cambio...",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k8Z6L05lTy4C",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "NOD2 mutations and colorectal cancer-Where do we stand?",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iwrO-dAzKaMC",
        "citations": "29"
    },
    {
        "title": "Cr\u00edtica da educa\u00e7\u00e3o indecisa: a prop\u00f3sito da pedagogia da autonomia de Paulo Freire",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g_VxJh_UtzoC",
        "citations": "29"
    },
    {
        "title": "The politics of education: Culture, power and liberation. South Hadley, MA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c3oc_9pK2TEC",
        "citations": "29"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos, Translator)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:53CL4OiWbn0C",
        "citations": "29"
    },
    {
        "title": "paulo freire",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hMsQuOkrut0C",
        "citations": "29"
    },
    {
        "title": "Understanding the effect of solvent polarity on the polymorphism of octadecanoic acid through spectroscopic techniques and DFT calculations",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FecvS_q01PcC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad (L. Ronzoni, trad.). Siglo XXI",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HjGq7OYTVFUC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Banking v. problem-solving models of education",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oAywNP-vUhwC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to teachers who dare teach",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Jxy3h8XkNu0C",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of hope",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:41wR57jXX04C",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Questao Politica Da Educacao Popular",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:StqHo7nPTSoC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Lettres \u00e0 la Guin\u00e9e-Bissau sur l'alphab\u00e9tisation: une exp\u00e9rience en cours de r\u00e9alisation",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yZoBfgUKqwcC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "O processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AZju0d2GQJ0C",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Teolog\u00eda negra de la liberaci\u00f3n",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Fu2w8maKXqMC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed. (Myra Bergman Ramos)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MTvNnY4oB4UC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin Pedagojisi (\u00c7ev. Dilek Hattato\u011flu, Erol \u00d6zbek)",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PQYwNx7RetkC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y mudanza",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HiznBx5RP3QC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "La pedagogia degli oppressi",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tSVUDDkujAIC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da esperan\u00e7a-Ed",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lrH_6YXCPtsC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "La dimensi\u00f3n pol\u00edtica de la educaci\u00f3n",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N5tVd3kTz84C",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o?",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6ScxedgR18sC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e conscientiza\u00e7\u00e3o: extensionismo rural",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g57m_4BFVZsC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "HORTON, Myles",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1wZ_wKGpLuwC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Pedagogy ofthe oppressed New York",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hRn2_HmBiAEC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "La concepci\u00f3n bancaria de la educaci\u00f3n y la deshumanizaci\u00f3n",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VaBbNeojGYwC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire ao vivo",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TiIbgCYny7sC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Entrevista: Paulo Freire",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IW6UN8mAVy8C",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Desmistifica\u00e7\u00e3o da conscientiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q7LczdTNAjsC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-mAZECE-jN4C",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "1997.(2000)",
        "year": "1921",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KG521SxztIwC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Co-doped \u03b1-MoO3 hierarchical microrods: Synthesis, structure and phonon properties",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PIj2AogLmcIC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Large-field electron imaging and X-ray elemental mapping unveil the morphology, structure, and fractal features of a cretaceous fossil at the centimeter scale",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Vch7EZszQGgC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Capsule endoscopy assisted by traditional upper endoscopy",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RcYKfjg9Zh4C",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Taninos hidrolis\u00e1veis em Bixa orellana L.",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hL6j_VNiN9gC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "La exclusi\u00f3n social\u00bf Condici\u00f3n o circunstancia?",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Weau3kkTRIMC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Desafios da educa\u00e7\u00e3o de adultos frente \u00e0 nova reestrutura\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:abYxZ9-jGeIC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Interrogantes y propuestas",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LjlpjdlvIbIC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "El proceso de alfabetizaci\u00f3n pol\u00edtica. Llamada a la concienciaci\u00f3n ya la desescolarizaci\u00f3n",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:InLRhUNj-rwC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e1ctica educativa",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:t7zJ5fGR-2UC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Am\u00edlcar Cabral o pedagogo da revolu\u00e7\u00e3o",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VjZ-7fMbW-MC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Cuidado escola",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RJujIP1NYNUC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Are adult literacy programmes neutral?",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7LLGAk_PBK4C",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logo: ana\u0301lisis cri\u0301tico de la\" desescolarizacio\u0301n\" y\" concientizacio\u0301n\" en la coyuntura actual del sistema educativo",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XDrR66g3YHsC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logo: Paulo Freire-Iv\u00e1n Illich",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MLfJN-KU85MC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "\u00bf Extensi\u00f3n o comunicaci\u00f3n",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mjG2WNgDKBoC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "Aminophenyl chalcones potentiating antibiotic activity and inhibiting bacterial efflux pump",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QBhpIh5u4XQC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Structural, morphological and optical properties of SnO2 nanoparticles obtained by a proteic sol\u2013gel method and their application in dye-sensitized solar cells",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hLusy9HomMgC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Por uma pedagogia da pergunta",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pXiCqeVOhFwC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Pacientes impacientes: Paulo Freire",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:O3beMyW4PBMC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler: em tr\u00eas artigos que se completam. 42edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OCfQP8wG_bYC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la indignaci\u00f3n",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sYWwZaPVD1oC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade. Rio de Janeiro: Paz e Terra; 2000",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:za7pDTvVV8kC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (original work published 1970)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M9uBOdsrCRgC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed, New rev. ed. ed",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CQnpQ1hGs9kC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Concientizar para liberar",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6Zm5LS9gQ5UC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o permanente e a cidade educativa",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-FonjvnnhkoC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "A pedagogy for liberation: Dialogues on transforming education. Massachusetts: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GjQuYujAsN4C",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Una scuola chiamata vita",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BwyfMAYsbu0C",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Terceiro mundo e teologia: carta a um jovem te\u00f3logo",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:o0eFlWRwRSUC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Education for awareness a talk witt Paulo Freire",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Z5m8FVwuT1cC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "O professor universit\u00e1rio como educador",
        "year": "1962",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0izLItjtcgwC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o de adultos e as popula\u00e7\u00f5es marginais: mocambos",
        "year": "1958",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BGuocZfU5CQC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "\u53d7\u58d3\u8feb\u8005\u6559\u80b2\u5b78",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dKCN9XB8SLAC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "New York: Continuum",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hc6fSYdAWgkC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness (Continuum ed.)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_elGeoH1qXkC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Synthesis of cubic Y zeolite using a pulsed microwave heating system",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xqRlItQsuMMC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Erziehung und Hoffnung",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u_mOZUIutIEC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "El acto de estudiar",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5p9vMBpPSXYC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "La educacion para una transformacion radical de la sociedad: un aprendizaje politico",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L7CI7m0gUJcC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Cultural action: A dialectic analysis",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:o-PowTg_VKEC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Investiga\u00e7\u00e3o e metodologia da investiga\u00e7\u00e3o do tema gerador",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rUnQDpM0TEQC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Prognostic scores in cirrhotic patients admitted to a gastroenterology intensive care unit",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C75MlVM-XVcC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin pedagojisi [Pedagogy of the oppressed]",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H-3wYkpcA84C",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Equipas de trabalho: efic\u00e1cia ou eficacias?",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2K5qSjdd3awC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n, libertad y creatividad: encuentro y di\u00e1logo con Paulo Freire",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oy0z8GdgWhYC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "A manifesto for oppositional pedagogy: Freire, Bourdieu, Merod, and Graff",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BvbJ36a9xgsC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Unusual ideas about education",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tuHXwOkdijsC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom (2000 ed.)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JLWRInN_eHMC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "La alfabetizaci\u00f3n funcional en Chile",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Qqt8gOYqc0UC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Chemical and mineral comparison of fossil insect cuticles from Crato Konservat Lagerst\u00e4tte, Lower Cretaceous of Brazil",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PflRiyi98mgC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (pp. 131-139)",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zqphZjZF_-wC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Ense\u00f1ar no es transferir conocimiento",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0D9gKr9vLLUC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "We can reinvent the world",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EkHepimYqZsC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Cartas a quien pretende ense\u00f1ar (Vol. 2)",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Xi1bsBfZRoQC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "We make the road by walking: Conversations on education and social change",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XBKgkpziyI4C",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Una educaci\u00f3n para el desarrollo: la animaci\u00f3n sociocultural",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZfRJV9d4-WMC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre las virtudes del educador",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7jLzoj1EsW0C",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre as virtudes da educadora ou do educador",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7q08wCQPkLwC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Interview with Paulo Freire",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ML0RJ9NH7IQC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "La concepcion bancaria de la educacion y la deshumanizacion; la concepcion problematizadora de la educacion y la humanizacion.",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1Aeql8wG3wEC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Education as Cultural Action-an Introduction",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cxS_fjKIGZMC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio \u00e0 1a edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1961",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LonxFZa_KREC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "CARD15 Mutations and Perianal Fistulating Crohn\u2019s Disease: Correlation and Predictive Value of Antibiotic Response",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NpQWRVIN-bwC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "\u0391\u03c0\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vqiJ1fI9etEC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "O uso do Cinema para o ensino de f\u00edsica no ensino m\u00e9dio",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7Pm5v_kJJ6IC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Caracteriza\u00e7\u00e3o espectrosc\u00f3pica de peixe do per\u00edodo cret\u00e1ceo (Bacia do Araripe)",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GzlcqhCAosUC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "a administra\u00e7\u00e3o escolar: a busca de um sentido",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Agc8PWtS8JkC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Educar para transformar",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4_yl7nwqy4oC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Siglo XXI.",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JCGcFKGLtV4C",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica e educa\u00e7\u00e3o: ensaios",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MIpSb956HJcC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Illiteracy of literacy in the United States",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L7JqRCIhofwC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Schule, die Leben hei\u00dft: Befreiungstheologie konkret; ein Gespr\u00e4ch",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uWiczbcajpAC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire y el nacionalismo desarrollista",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KgZgvZP_DzwC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (1968, Trans. Myra Bergman Ramos)",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u_MDJdmB8EcC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (London, Sheed and Ward)",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3xcwCnWquLEC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3UHJKpZgG5wC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n liberadora del oprimido",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ruyezt5ZtCIC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Las pedagog\u00edas post-cr\u00edticas y el dilema pedag\u00f3gico",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gYAb_yFic6IC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Sekolah kapitalisme yang licik",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JgaSC4GK3rcC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Primeira carta",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:T64LSalLz9oC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Escola como espa\u00e7o p\u00fablico: exig\u00eancias humanas",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H8haQKU-3ZsC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Politik Pendidikan: Kebudayaan, Kekuasaan, dan Pembebasan",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:APzTi3oVP6kC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "First letter: Reading the world/Reading the word",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Cy13deThEpcC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Palabras desde Brasil",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2KloaMYe4IUC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Profesora sim, tia n\u00e3o-Cartas a quen ousa ensinar",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-gKCQx66J1MC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "In B. Bell, J. Gaventa, & J. Peters",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XK2cf6JOk9AC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5UUbrqTvKfUC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Creating knowledge: a monopoly",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H2XcuePHLsAC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Conscientisation et r\u00e9volution",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eTHRrZ8IVy8C",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "La alfabetizaci\u00f3n de adultos",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-_dYPAW6P2MC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "La voz del maestro: Acerca de vivir, ense\u00f1ar y transformar el mundo. Conversaciones con Edson Passetti",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2vOInSJYjVwC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "mais do que nunca: uma biografia filos\u00f3fica",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aTx23xLb6KoC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed: 30th anniversary.(MB Ramos, Trans.)",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Eqg1ddRpejoC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Pendidikan yang membebaskan, Pendidikan yang Memanusiakan",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GPTxl2ZukFYC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Bildung als Erkenntnissituation",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:T_0gP6tLVL0C",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Novos desafios para o educador",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KqW5X_olkfQC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Arquimedes e a lei da alavanca: erros conceituais em livros did\u00e1ticos",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w9HJn4dzO2wC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of Freedom: Democracy and Civic Courage",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:voxG-9qLvA4C",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Segunda carta do direito e do dever de mudar o mundo",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XoXfffV-tXoC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y calidad",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XD-gHx7UXLsC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "A constru\u00e7\u00e3o de uma nova cultura pol\u00edtica",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uwohsRgU7yoC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "A constitui\u00e7\u00e3o de uma nova cultura pol\u00edtica",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C5mqfHIFIucC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la esperanza. 1993",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aAWV-AKBBEQC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler: em tr\u00eas artigos que se completam",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lf-30W9nveMC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Disciplina na escola: autoridade versus autoritarismo",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TIZ-Mc8IlK0C",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Ousadia",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dzJfEEo5V9YC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Medo e ousadia: o cotidiano do professor",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:boxvjr4fIrYC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Fundamentos revolucionarios de pedagog\u00eda popular",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zdFfS0R-_o4C",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "edition. Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X3dzGb15QAoC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "La misi\u00f3n educativa de las Iglesias en Am\u00e9rica Latina",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VaXvl8Fpj5cC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tVzLobxzA7YC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Il diritto e il dovere di cambiare il mondo: per una pedagogia dell\u2019indignazione",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NOsVDcwM7ZYC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Crystal structure, FT-Raman and FTIR spectra and DFT calculations of chalcone (2E)-1-(4-aminophenyl)-3-(furan-2-yl) prop-2-en-1-one monohydrate",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lCdzyD0WTL4C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Freire",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0J7bdoE8TH0C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Spectroscopic analysis and X-ray diffraction of trunk fossils from the Parna\u00edba Basin, Northeast Brazil",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rrpmhsargb8C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "NOD2 gene mutations in ulcerative colitis: useless or misunderstood?",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9ozBiMEOI0QC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "On the Right and the Duty to Change the World",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AE81f6nWjdQC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "CARD15 mutations and colorectal cancer in a South European country",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:paYMmCCHv7cC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica e educa\u00e7\u00e3o. rev. ampl",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HTVfXBeuwAYC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n bancaria",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2C0LhDdYSbcC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "No hay docencia sin discencia",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zCpYd49hD24C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Minha primeira professora",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BjLbhSWBl98C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "A experi\u00eancia do MOVA",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rQKKVauEoioC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Cr\u00edtico, radical e otimista",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:epqYDVWIO7EC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Cartas a quien pretende ense\u00f1ar (S. Mastrangelo, Trad.; )",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ftti7PncQO0C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Das rela\u00e7\u00f5es entre a educadora e os educandos",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OP4eGU-M3BUC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "La naturaleza pol\u00edtica de la educaci\u00f3n",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_n8fIOMweQoC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "GUIMAR\u00c3ES",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2MdNiwGT7yoC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n, liberaci\u00f3n, e iglesia",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WMj-6b1RDO4C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness, trans",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:99Pv1cn5vGAC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n para la conciencia cr\u00edtica",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VBbLNo9YSJgC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ducation: domestication ou lib\u00e9ration?",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Q5Q90iAmaP0C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Paedagogik der Unterdrueckten: Mit einer Einfuehrung v. Ernst Lange",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L_at8tGC9oEC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Experiencias educativas/secundaria",
        "year": "1965",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xoH8P16vUNYC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Sorrettujen pedagogiikka. 2. painos",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LpWf3qrnWeoC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Prognostic scores in a gastroenterology intensive care unit",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_5f0VhOe6mUC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Sobre educa\u00e7\u00e3o: li\u00e7\u00f5es de casa",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rmuvC79q63oC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Angiog\u00e9nese e cancro: da biopatologia \u00e0 terap\u00eautica.",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:18U4RWrXZp4C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Menggugat Pendidikan",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TxzIK0FlDbcC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers\u2013Letters to those who dare teach, translated by D Macedo, D Koike and A Oliveira",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TXgqPU86QykC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Mudar \u00e9 dif\u00edcil, mas \u00e9 poss\u00edvel",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gNZucvRojEcC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del Oprimido. Saberes necesarios para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:noJvBAPgP0YC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Primeiras palavras",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Aul-kAQHnToC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logos sobre educaci\u00f3n",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ILKRHgRFtOwC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Literacy and critical pedagogy",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tFyepMjQr3wC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "La pol\u00edtica de educaci\u00f3n: cultura, poder y liberaci\u00f3n",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:T-Bu49-jKQgC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "The politics of education. Massachusetts: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oMtqKo3K3HAC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Pendidikan Sebagai Praktek Pembebasan, Terjemahan AA",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I9VVr87FQe4C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire, no ex\u00edlio, ficou mais brasileiro ainda",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5Y1KH4bkPm0C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00e3o cultural para a liberdade e outros escritos",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5-tCjTwfAdEC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Pilgrims of the Obvious",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vbGhcppDl1QC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Authority versus authoritarianism",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TKTY8N1AUUAC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "De f\u00f6rtrycktas pedagogik",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ChpodzSA2tgC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Macedo. D (1987). Literacy. Reading the word and the world",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3YTBxAczQXIC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Physicochemical investigation of shrimp fossils from the Romualdo and Ipubi formations (Araripe Basin)",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5MWWCdJses0C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Readiness of year 1 students to learn science process skills in English: A Malaysian experience",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IbYibzvn7iEC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin Pedagojisi (5. bask\u0131)",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6FFC2c45_UYC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "La irrupci\u00f3n de la pedagog\u00eda de la liberaci\u00f3n: un proyecto \u00e9tico pol\u00edtico de educaci\u00f3n popular (Mendoza, 1973)",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dQJM2trw0wsC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach with new commentary by Peter McLaren, Joe L. Kincheloe, and Shirley Steinberg Expanded Edition",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PkDzUJVvfTUC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Implica\u00e7\u00f5es antropol\u00f3gicas na filosofia da educa\u00e7\u00e3o de Paulo Freire",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NJ774b8OgUMC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, New York and London: Continuum",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gM-ZYMRJdBUC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach (Translated by Donaldo Macedo, Dale Koike and Alexandre Oliveira)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:He_SdS2HmmMC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Professora sim",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YoqGh_aPxy4C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Ningu\u00e9m nasce feito: \u00e9 experimentando-nos no mundo que n\u00f3s nos fazemos",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OcBU2YAGkTUC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "An incredible conversation",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_Xy5tTOxz_oC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Letters to Cristina (D. Macedo, Trans.)",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xyzrkeHX5M4C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Projeto Educativo",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rmR93V40Y70C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n y metodolog\u00eda del tema generador. Torres, Novoa Carlos",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5AlGpL-oHpAC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "We Make the Road by Walking. B. Bell, J. Gaventa, and J. Peters, eds",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CzVmvSWNoUEC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Caminhos de Paulo Freire",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r_AWSJRzSzQC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Guinea Bissau: Record of an ongoing experience",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ufKn5pxu7C0C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Entrevistas con Paulo Freire",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JoZmwDi-zQgC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Education as the practice of freedom: Cultural action for freedom",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-4bc1-6Giq0C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "A. Faundez,(1989)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZJWHNt7Cjk4C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Teaching as an act of love: Reflections on Paulo Freire and his contributions to our lives and our work",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2ZctHUgIzyAC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn pedagojisi: Etik, demokrasi ve medeni cesaret",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LyfU2ZyOMwkC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "K\u00fclt\u00fcr i\u015f\u00e7ileri olarak \u00f6\u011fretmenler: \u00d6\u011fretmeye cesaret edenlere mektuplar",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yS0fcbgecPsC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Pedagogia della speranza: un nuovo approccio a\" La pedagogia degli oppressi\"",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hVd5agGqjXwC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n popular y procesos de aprendizaje",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gsN89kCJA0AC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "BETTO, F",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JO0bfRJr_gQC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Concientizar para liberar (nociones sobre la palabra Concientizaci\u00f3n)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Fu4hY69slDoC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "El grito manso.[Edici\u00f3n post-mortem] Siglo XXI Editores",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0GenKHZIuKYC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Cartas a quien pretende ense\u00f1ar. Buenos Aires",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dsv3uuc_jUEC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa. 13\u00aa",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:njNX1Zl8qLMC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Cap\u00edtulo 1",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lgavJseCKEcC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Nuevas perspectivas cr\u00edticas en educaci\u00f3n",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qfTKKVVEecAC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "La naturaleza pol\u00edtica de la educaci\u00f3n. Hacia un dise\u00f1o de la ense\u00f1anza y las profesiones. Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w9EjUEod0xMC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "La naturaleza pol\u00edtica de la educaci\u00f3n: hacia un nuevo dise\u00f1o de la ense\u00f1anza y el aprendizaje en las profesiones",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bcT4vkklUMwC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "O educador: vida e morte",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GL0K47J-u9kC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "L'alphab\u00e9tisation et le<< r\u00eave possible",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xMZGxf1v-3YC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "El proceso de alfabetizaci\u00f3n pol\u00edtica: una introducci\u00f3n",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DwWRdx-KAo4C",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n y metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n del tema generador",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xckinRaLORAC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Acci\u00f3n cultural y concientizaci\u00f3n",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w-fwKiQwpQAC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Alfabetizaci\u00f3n de adultos y concientizaci\u00f3n",
        "year": "1965",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WZBGuue-350C",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9ducation, praxis de la Libert\u00e9: une \u00e9tude du mouvement d'alphab\u00e9tisation et d'education de base au Br\u00e9sil",
        "year": "1965",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BW2nPTmhBn4C",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Synthesis and properties of Sn1\u2212xFexO2 nanoparticles obtained by a proteic sol\u2013gel method",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:F2px_MPlIVkC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Miedo y osad\u00eda",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CxegcQ4u50YC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Spectroscopic analysis of a Theropod Dinosaur (Reptilia, Archosauria) from the Ipubi Formation, Araripe Basin, Northeastern Brazil",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jkTRWqoJ8oAC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Combination of raman, infrared, and X-ray energy-dispersion spectroscopies and X-ray diffraction to study a fossilization process",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xUT3DyvLuJwC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Pedagogia de l'oprimit",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lsy6UsRH754C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "o educador brasileiro autor do termo Empoderamento, em seu sentido transformador",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MZHH0dlIDt0C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da toler\u00e2ncia",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7DJsn6tmoAwC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "In MB Ramos",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:23Hg5vt_rPQC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "O mentor da educa\u00e7\u00e3o para a consci\u00eancia",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZNgKzy-3mnkC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Angiogenesis and cancer: from biopathology to therapy",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uwB3iyG56gEC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Encontro com Paulo Freire: reflex\u00f5es sobre a pr\u00e1tica educacional",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:buQ7SEKw-1sC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Letters to those who dare teach",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:h6vPvb0CPpsC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da liberdade: \u00c9tica, democracia e coragem c\u00edvica",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kF4WlwDc9qcC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Futuro da escola e o impacto dos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o no modelo de escola atual",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PWMd_Z0sy-4C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Learning to read the world. Paulo Freire in conversation with Carlos Alberto Torres",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q3CdL3IzO_QC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the City (trans. D. Macedo)",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gzw2Scj18QYC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "O que \u00e9 m\u00e9todo Paulo Freire",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dgXhHFWAKKUC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Learning to question",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1EM7I_rJWO4C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Literacy: Reading the word and the world. Santa Barbara",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ExyEeTBbt7kC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "The Politics of Education: Culture, p ower and liberation. New York: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1KpZK2B-YNUC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "El mundo y la letra: una lectura cr\u00edtica del entorno",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lmc2jWPfTJgC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Conscientiza\u00e7\u00e3o [Conscientization]",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0x7hHEPTrR8C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "\u00bf Qu\u00e9 es y c\u00f3mo funciona la concientizaci\u00f3n",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vkuYBMKU6wEC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Teolog\u00eda negra, teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PoWvk5oyLR8C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "A revolutionary dilemma for the adult educator",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tL4NlYW7KOUC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "De undertryktes pedagogikk [Pedagogy of the Oppressed]",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vgb0g4rEShEC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed: Pedagogy of the oppressed",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s-Dac9OKvL8C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "\u88ab\u6291\u5727\u8005\u306e\u6559\u80b2\u5b66",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xBbUbSzpRCkC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "On the indispensable qualities of progressive teachers for their better performance",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZIQyR8VWHtoC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin Pedagojisi.-11. Bask\u0131",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kkE12xK_jI8C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "La sistematizaci\u00f3n de experiencias",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L-8cPhgLE2YC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Small bowel pseudomelanosis and oral iron therapy",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rIeyUKJ4rSMC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "La comunidad de investigaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de ciudadanos: Consideraciones a partir del pensamiento de Matthew Lipman y Paulo Freire",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2BFwDa40mxQC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do oprimido. 41\u00c2\u00aa ed",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cdudMjVSFfUC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "In MB Ramos (Trans.)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mwTbor0XN8IC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed: (Kindle Edition)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ePvl-qvmuzUC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica y educaci\u00f3n. Primera edici\u00f3n en espa\u00f1ol",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tp0eXr8pwPYC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Interrogantes y propuestas en educaci\u00f3n: Ideales, mitos y utop\u00eda a fines del siglo XX",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KUbvn5osdkgC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Ensinar, aprendendo",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:v6i8RKmR8ToC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Escuela p\u00fablica y educaci\u00f3n popular",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zQyJfvL_HJsC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o na cidade",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Q7JuyPtTHGoC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Reading the world",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_bh1rdP-zDcC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Alfabetizaci\u00f3n: a favor de qui\u00e9n?",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j6V8Syvup0UC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "The politics of education. South Hadley, MA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6ftYtcnYaCAC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler [The importance of the act of reading]",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KjnAay3C9J8C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pendidikan, pembebasan, perubahan sosial",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4DpXlaHga4wC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Abertura do Congresso Brasileiro de Leitura",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hXkWDDAEazwC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pedagogy ofthe Oppresed",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:66OACaKPDuEC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Piidagogik der Unterdriickten",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nOiSByfp82kC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed Penguin books",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FqkprvusZAMC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "1982 La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9V7zk75O24QC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Integrated and cost-effective simulation tool for GNSS space receiver algorithms development",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FI5ykjsP95gC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "High pressure Raman spectra of amino acid crystals",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PXxrOWvQdDgC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Capitalizando a controv\u00e9rsia: Algumas reflex\u00f5es para tornar vis\u00edvel e aproveitar a contra-argumenta\u00e7\u00e3o dos alunos no ensino de ci\u00eancias",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KOc9rAu6-V4C",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Libertad cultural en Am\u00e9rica Latina",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AU0JsVlt-AkC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Contribui\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o do professor de matem\u00e1tica no brasil",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4sHRCyKql0sC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Imposs\u00edvel existir sem sonhos",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NXjrwPNzFTMC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "De undertryktes pedagogikk (S. Lie, overs.)",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pdtoNNNhT-IC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Okuryazarl\u0131k",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_tsCX5Zz2o8C",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Teachers as Cultural Workers: Letters to Those Who Dare Teach (trans Donaldo Macedo, Dale Koike, Alexandre Oliviera)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fiUsP84psekC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of freedom: Kinds of knowledge essential for educative practice",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K_bBBR5tcgMC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n en la ciudad",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mu2_AnMl8iYC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y cambio",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Llf8zd38bwoC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "uma nova filosofia para a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RpHT6yXJGWcC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the City, trans",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q22ZieUsQXoC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Hist\u00f3ria das id\u00e9ias pedag\u00f3gicas",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N2osnxbUuuUC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin pedagojisi (\u00c7ev. D. Hattato\u011flu)",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:REYKQ_vnLtIC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n popular: un encuentro con Paulo Freire",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9m1HyXbb1KYC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Sobre a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nZtlP1Cc3DIC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "DONALDO, Macedo",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dBzKUGQurMsC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Una scuola chiamata vita",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ri6SYOTghG4C",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "The politics of education: Culture, power, and liberation. Bergin & Garvey",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wtggH7XvzjUC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "The Politics of Education\u2014Culture Power and Liberation, translated by Donaldo Macedo, Massachusetts: Bergin and Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hegzVdMJwJYC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el proceso liberador",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oe-dhlAyNXgC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Criando m\u00e9todos de pesquisa participante",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:52neCvzbxIwC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Faundez",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ns2bVKt8YxIC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "The Educational Role of the Churches in Latin America",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oH8HCDhqVGsC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (trans. Ramer MB)",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I_iJP3g3-xYC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Conscientisation: Recherche de Paulo Freire",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Xc8JtHQmRf8C",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido, 10\u00aa edici\u00f3n, 1981",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KcPShcMc7UQC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Plan de trabajo",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WIE79rvcIw4C",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "La alfabetizaci\u00f3n de adultos: cr\u00edtica de su visi\u00f3n ingenua, comprensi\u00f3n de su visi\u00f3n cr\u00edtica",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:p__nRnzSRKYC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (New York: Herder and Herder, 1970), 67-68; John Dewey, Democracy and Education",
        "year": "1944",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qlbHnvxaeWYC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Synthesis, crystal structure, ATR-FTIR, FT-Raman and UV spectra, structural and spectroscopic analysis of (3E)\u20104\u2010[4\u2010(dimethylamine) phenyl] but\u20103\u2010en\u20102\u2010one",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:23fPMagKWYUC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia: uma realidade na forma\u00e7\u00e3o docente inicial",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:W26WQ4UGDhEC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Vibrational investigation of pressure\u2010and temperature\u2010induced phase transitions in metal formates templated by ethylammonium ions",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:My6PM0vftjwC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Habilidades de argumentaci\u00f3n escrita: una propuesta de medici\u00f3n para estudiantes de quinto b\u00e1sico. Psicoperspectivas, 13 (1), 94-107",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AYV8G9fXOwEC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Experimental study of plunging turbidity currents in reservoirs",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:31MXc3JC2s4C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Proyecto educativo institucional",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:O0MA3yP7Y3UC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, t\u0142um",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ib87rSy7x5MC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Pedahohika pryhnoblenykh [Pedagogy of the oppressed]",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:y8WI7XcMcUUC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Para educadores",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BgQ7vgDDwsMC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "The process of political literacy",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SKbDCQBpHTkC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Continuum",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9J2MkEO4F58C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "There is no teaching without learning",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AbS6eEh_b9AC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia escolar",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XU5Z2mhinIMC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Mi primer mundo",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZtJ3RtM1NaMC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "La escuela se llama vida",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Lr5Uwm59ZTwC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Edukacja, polityka i ideologia",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SSsxPzPPytkC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "A escola na cidade",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:W5d1EEiaRJMC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "In Bell, B., Gaventa, J., & Peters, J.(Eds.) We Make the Road by Walking: Conversations on Education and Social Change",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qxGx9raSUrEC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Is it possible just to teach biology",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Fr8DH2VBP9sC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Women teaching for change: Gender, class and power",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CKsncsoeotcC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Entrevista en ocasi\u00f3n de efectuarse un encuentro de educadores de cooperaci\u00f3n ecuatoriana para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H-nlc5mcmJQC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Dialogues on Transforming Education",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_oX8UoZSOBoC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "\" Dialogue is Not a Chaste Event\": Comments by Paulo Freire on Issued in Participatory Research",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oR5SthnA400C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "O papel do educador",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AvfA0Oy_GE0C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Quatro cartas aos animadores e \u00e0s animadoras culturais",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:viP-qiFw8s0C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Conhecer, praticar, ensinar os Evangelhos",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:R8TPKZP7usQC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n; educaci\u00f3n versus masificaci\u00f3n",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2M7X9mGNJRgC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o? Paz e Terra",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VBJ_PWRubgUC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dagogie des opprim\u00e9s,[1974]",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ShM3enpx8HwC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Extensi\u00f3n y comunicaci\u00f3n: la concientizaci\u00f3n en el campo",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uJ-U7cs_P_0C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Education: the practice of freedom (London, Writers and Readers)",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ix4AEQmNN7wC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "La pedagogia degli oppressi: A cura di Linda Bimbi",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UwBXQvKX0hQC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Concientizaci\u00f3n desmitificada por Freire",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KEtq3P1Vf8oC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "The third world and theology",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jRIwE-1ttnoC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Cultural action",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wkmAz21iQ3gC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Seeing education whole",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OxQqgzTNpSoC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Educadores de rua",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lLPirIASiZEC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la esperanza: Un reencuentro con la Pedagog\u00eda del oprimido (S. Mastrangelo, Trad.)",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dUm3-AYFBp8C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio-consci\u00eancia e hist\u00f3ria",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SbtPZZD5bCsC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Predictive value of rectal aberrant crypt foci for intraepithelial neoplasia in ulcerative colitis\u2013a cross-sectional study",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kWRwubw1DjEC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Li\u00e7\u00f5es de casa: \u00faltimos di\u00e1logos sobre educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0VGYH9MJNTkC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da Autonomia [Pedagogy of autonomy], 49a",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:y8M7zB61foAC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Y\u00fcre\u011fin pedagojisi. \u00e7ev",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GU5qFXB69o4C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Princ\u00edpios do trabalho popular",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hnLuywnv79wC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Farmac\u00eauticos 2020-Os desafios da pr\u00f3xima d\u00e9cada",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6QQEcPiluMcC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexual e reprodutiva de pu\u00e9rperas adolescentes: abordagem educativa baseada nos c\u00edrculos de cultura de Paulo Freire",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4p3FJGzxjgAC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "\u00c0 sombra desta mangueira",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tC_cyO4PokcC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (30th-anniversary ed.; M. Bergman Ramos, Trans.)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tDpssBwPv0IC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Scientism as a form of racism",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cWzG1nlazyYC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el acto de liberaci\u00f3n",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wP5e0sba15sC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Participatory action research",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n0_S8QYMK-AC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Multifunctional entry method and device for downward flow tube reactor",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KVD38NuK74kC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pedahohika pryhnoblenykh [Pedagogy of the Oppressed]/per. z anhl",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TmOvQRHOa3sC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um quefazer neutro",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A-fG5ujd2X0C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "\ud76c\ub9dd\uc758 \uad50\uc721\ud559",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hRqfHK2Mmv8C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "\ud504\ub808\uc774\ub9ac\uc758 \uad50\uc0ac\ub860",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ybo9GWVbjlMC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Y\u00fcre\u011fin pedagojisi (\u00c7ev. Orhangazi, \u00d6.)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CUa0UMr99BoC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed: (edition)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tVbZQR0Ku0MC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lvi_KyGYEDoC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Papel da educa\u00e7\u00e3o na humaniza\u00e7\u00e3o, 1997",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:G47KXxX4XZcC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "N\u00e3o se pode'ser'sem rebeldia",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:86PQX7AUzd4C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Placeres inquietantes: aprendiendo la cultura popular",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K0avj1FDtHUC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed. ringwood",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JOhajB-2wfwC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Cartas a los alfabetizadores",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:luR84W4EXegC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire y la educaci\u00f3n liberadora",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BJB_-tUCMIIC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "The Politics Of Education: Culture Power And Liberation. Mass: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q6UlKCmR2LQC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "FREI BETTO",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r-XlWH_wwbwC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "The politics of education: Culture, power and liberation (D. Macedo, Trans.). Massachusetts, MA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Zo6E4E6iJKMC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire. Entrevista",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rbgNTKsR3fAC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Introduction to M",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PffFD9Wx8kQC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Creating knowledge: A monopoly? Participatory research in development",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:83hVMSBzrWwC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Literacy and revolution",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x-Ysmmx-H-kC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "To know and to be: a dialogue with Paulo Freire",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CWT8puhM_EkC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Culturele actie voor vrijheid.[Vert. uit het Engels door JEA Andriessen-van der Zande].",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8p8iYwVyaVcC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Carta a un joven te\u00f3logo",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZZwcLRaXOV4C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom (L. Slover, Trans.)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gjFswcl-TRQC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (New York: Bloomsbury)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PcID3NGdOhUC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "referenciais ligados ao movimento CTS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:27qsyVibG6YC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn pedagojisi: Etik, demokrasi ve medeni cesaret (G. Kurt-Gevin\u00e7, \u00c7ev.)",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_4NBsI-UKb0C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Characterization and Evaluation of Layered Bi2WO6 Nanosheets as a New Antibacterial Agent",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:d7h7K-jXHrsC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "A palavra boniteza na leitura de mundo de Paulo Freire",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nDos0PVUvP8C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Combatendo fake news nas redes sociais via crowd signals impl\u00edcitos",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sFh2DmJudxsC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Association between the location of colon polyps at baseline and surveillance colonoscopy: a retrospective study",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kSfMFMOdMMkC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin pedagojisi (D. Hattato\u011flu, & E. \u00d6zbek, Trans.)",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wXeZnHswOLwC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "g\u00eanese da interculturalidade no Brasil",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X2TwbIqU5N4C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Take two on media and race",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:p2iGfxNeIOAC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Politics and education UCLA Latin American studies; v. 83",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MaysuDekk9sC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Amilcar Cabral: Pedagogue of the revolution",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z2g7kDSNNyoC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "2.2 Teachers as cultural workers",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IWHjjKOFINEC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "JM Filho, A. Souza Filho",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CCY0Zhscfv0C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "por uma educa\u00e7\u00e3o libertadora e humanista",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5qzlj8FBphgC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Banking versus problem-solving models of education",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TciIZjdTqZoC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers (Expanded ed.)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SzsLJvG5eXAC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Di\u00e0leg",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:a9-T7VOCCH8C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y cambio. Editores Buenos Aires",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3zsHChvjpfQC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "\u00bf Extensi\u00f3n o comunicaci\u00f3n? La conciencia en el medio rural",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Zqvzy0Y0RycC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Reliving pedagogy of the oppressed",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A6St6qvZaPcC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "la agenda de la educaci\u00f3n latinoamericana en el siglo XXI",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tYdqGa2HnWcC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Critical pedagogy",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JtjtGO9FvpUC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Can\u00e7\u00e3o \u00f3bvia",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OlbiQ0ttILcC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Interview: Paulo Freire: discussing dialogue",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QYdC8u9Cj1oC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Ripartire dai temi generatori",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bz8QjSJIRt4C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed: The fear of freedom",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:afcu1OVO0wMC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers (D. Macedo, D. Koike & A. Oliveira, Trans.)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gqMmJtG4vxUC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Sixth letter: on the relationship between the educator and the learners",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:69viAa4lnfgC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom: Editors' introduction",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MaiMEk8tZqMC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Heart",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-qiMcZ-2Z0YC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Encuentro con Paulo Freire",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6_6x9JMR98MC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Anota\u00e7\u00f5es sobre unidade na diversidade",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QDEWnZBrHwAC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el proceso de liberaci\u00f3n, M\u00e9xico, Siglo XXI Editores",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k5YuYzdwE10C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire y los educadores de la calle: una aproximaci\u00f3n cr\u00edtica",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kh2fBNsKQNwC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "O povo diz a sua palavra a sua alfabetiza\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lGlF2mFbmtMC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Discurso de investidura",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pUxgyZctzPYC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "La animaci\u00f3n sociocultural: una educaci\u00f3n para el desarrollo",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kz9GbA2Ns4gC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Introduction: The Dream of Liberating Education",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HmWvvuJwtxYC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "1986: A\u00f1o mundial de la paz",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0izwh0c-50kC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "The politics of education: Culture, power and liberation (D. Macedo, Trans.). MA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z5TOL5VncIsC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "The politics of education. South Hadley, MA: Bergin & Garvey",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tltQ_bo2KloC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda Del Oprimido. mexico: siglo XXI editores",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mVcUxdmZzz4C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "The act of study",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:R6EwkKsDylYC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "As mulheres em movimento: ler a pr\u00f3pria vida, escrever a pr\u00f3pria hist\u00f3ria",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IfvCfoBprpQC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Cartas a una joven naci\u00f3n",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XtJa11BXPS4C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Cartas aos animadores e \u00e0s animadoras culturais",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ax16qXk-rEQC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Pedagogy in Process: The Letters to Guinea-Bissau, trans",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1GbOEZ86UTAC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, London and New York",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Yp96WNAcdNsC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Quelques id\u00e9es insolites sur l'\u00e9ducation",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IX653JsL2_EC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad. Montevideo, Tierra Nueva, 1969",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LQnPjgHbprEC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed.[Kindle DX version]",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UnhBtiQKoKQC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom (M. Bergman Trans.)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aUOtug7Ojf8C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Ramos, M (Trans.)(1996)",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RUJ4dIkaTBcC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Antonio",
        "year": "1967",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_z8dl2W72C8C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "y Shor, I.(2014)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rc0DTgEpx5oC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "P, & otros.(1994)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:d4Uf0zfqV5IC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Synthesis, crystal structure and ATR-FTIR, FT-Raman and UV\u2013Vis spectroscopic analysis of dihydrochalcone (3R)-3-(4-chlorophenyl)-3-hydroxy-1-(2-hydroxyphenyl) propan-1-one",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CYRxg8GnytcC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Aos que fazem educa\u00e7\u00e3o conosco em S\u00e3o Paulo",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tQ8TVJWhmt0C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin Pedagojisi (19 b.)",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J5CxAxjj8f4C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Dysplasia in inflammatory bowel disease: Is endoscopic mucosal resection ready for primetime",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mknn8xuUkmsC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Importancia y definicion de la investigacion documental",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0sHf1WQLiqoC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Education and change",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Uett3gagOK8C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "El Grito Manso. 2. a edici\u00f3n",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k1VWYO0b_yEC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00e3o Cultural para Liberdade e outros escritos (16a)",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:spHKbSKg0FsC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "La concepci\u00f3n bancaria de la educaci\u00f3n como instrumento de opresi\u00f3n. Sus supuestos. Su cr\u00edtica",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n25gAnxY6RoC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Definici\u00f3n de escuela",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-2axzXc1YoMC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del compromiso: Am\u00e9rica Latina y educaci\u00f3n popular",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_2SDbzJQXqAC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "\uad50\uc721\uacfc \uc758\uc2dd\ud654",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UO6ax3c-pNsC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Estudo de copr\u00f3lito da bacia sedimentar do Araripe por meios de espectroscopia FT-IR e difra\u00e7\u00e3o de Raios-X",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P76ttB97BVgC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Study of coprolites from the Araripe Sedimentary Basin through FT-IR spectroscopy and X-ray diffraction",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Vu1dURnyNv8C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed.(Myra Bergman, Trans",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k_8v9Q84L5sC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Critical pedagogy and cultural power",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ib8FQH8mdS0C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Viver \u00e9 recriar\u201d: um di\u00e1logo sobre a educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5eHNVgTYnwwC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Politica e educa\u00e7ao (1993)",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wxMeWMEqLDMC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pendidikan yang Membebaskan, Pendidikan yang Memanusiakan, dalam Menggugat Pendidikan Fundamentalis, Konservatif, Liberal, dan Anarkhis, penyunting dan terjemahan Omi Intan Naomi",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7uOkfv6XYJ4C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "educa\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o social",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CQX_Vi8q7s0C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "La pedagogia degli oppressi (1971)",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qLQjcG-1Y3AC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e realidade brasileira",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U9UjdSAZlV4C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Olhos de madeira: nove reflex\u00f5es sobre a dist\u00e2ncia",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hpaAfPMapO8C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Vida e obra",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XJogQLJr2CkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "\ud504\ub808\uc774\ub9ac\uc758 \uad50\uc0ac\ub860 (\uad50\uc721\ubb38\ud654\uc5f0\uad6c\ud68c \uc5ed). \uc11c\uc6b8: \uc544\uce68\uc774\uc2ac",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m3qmCiZbkwYC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos & D. Macedo, Trans.)(50th ann. ed.)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hr3fuUPBhqIC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: una re-lectura para pensar la inform\u00e1tica en educaci\u00f3n",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:a3BOlSfXSfwC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Las bases del di\u00e1logo",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sr8OKcTvXucC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda (G. Palacios, Trad",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PUVU9ZnMOtMC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach (Boulder, CO, Westview)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rywEMSoAiS0C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Learning theories",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EIjDW_jUKIQC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Ler palavras, ler o mundo",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:URGbnSt0D2cC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia, S\u00e3o Paulo, Ed",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ei5r6KrKXVQC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade.(27\u00ba) ed",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LGPsv5YoZhkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Dialogicidad y di\u00e1logo. En di\u00e1logo e interacci\u00f3n en el proceso pedag\u00f3gico",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8_Ku1U0RzzYC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o pela fome",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0UEzl8ZgZOgC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "There is no true word that is not at the same time a praxis",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vptNTMqK6uYC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "H\u00e5bets p\u00e6dagogik: et gensyn med\" De undertryktes p\u00e6dagogik\"",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s-mE-ZzancgC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed, rev. ed., trans",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-TLX1-BxFiYC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (Rev ed., p. 1970)",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2zIWv0KGyqYC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Twenty years after pedagogy of the oppressed",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6uOcHTua4cQC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "\u201eBankowa koncepcja edukacji\u201d jako narz\u0119dzie opresji [w:] Edukacja i wyzwolenie, red",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-ssuBh8vdzEC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "The purpose of education",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NGoJ35N4lvkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3vbIHxFL9FgC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el proceso de liberaci\u00f3n (S. Mastr\u00e1ngelo, Trad",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I_OEG5jR2MkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagogi kaum tertindas",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r7QigD7TRWAC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "La alfabetizaci\u00f3n-Lectura del mundo y lectura de la palabra",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6v-M-8x1n4sC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Una educaci\u00f3n para el desarrollo",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u2ZU9_Z9f7QC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "A pedagogy for liberation. South Hadley, MA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DzJ_J07hbkYC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire \u00e0 Athenes",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yqoGN6RLRZoC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Ira Shor",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PVjk1bu6vJQC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "La dimensi\u00f3n cognoscitiva de la educaci\u00f3n y otros textos",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SpbQ_efOBbkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "The \u0420olitics of \u0415ducation. \u0421ulture, \u0420ower, and Liberation/Transl. by Donaldo Macedo. Wesport, Connecticut; London",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8RJSsxxtMAkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica educativa: especificidad de la lucha pol\u00edtico-educativa",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cAUKuAERoUMC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00e3o cultural para a liberdade. Rio de Janeiro: Paz e Terra",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VTFyEh86FacC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Rio de janeiro: Paz e Terra",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1TSF5MOUvycC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "La ideolog\u00eda y la educaci\u00f3n: reflexiones sobre la no neutralidad de la educaci\u00f3n",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:02qyplpeh24C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad: Paulo Freire",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oyQIn_cjXD4C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagogik i utveckling: brev till Guinea-Bissau",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:v_xunPV0uK0C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u0131a de la Esperanza",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SmHiq6L9e_wC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Concientizaci\u00f3n y liberaci\u00f3n, una conversaci\u00f3n con Paulo Freire",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KbeHZ-DlqmcC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Las iglesias en Am\u00e9rica Latina, su papel educativo",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-BKJ5vZJwzMC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "? Qu\u00e9 es la concientizaci\u00f3n y c\u00f3mo funciona?",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J6OZcwVsj5AC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "'When I met Marx I continued to meet Christ on the corners of the street'",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jmjb1lOE9QIC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dagogie des opprim\u00e9s et Conscience et r\u00e9volution, traduits du br\u00e9silien par Fran\u00e7ois Maspero",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HDalfDz31moC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Education: The Practice of Freedom",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fDGgXDFiZ8cC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Unterdr\u00fcckten. Bildung als Praxis der Freiheit. Reinbek",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CRQ797xmLJIC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "The adult education process as cultural action freedom",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cgxuFS-yJl4C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "The real meaning of cultural action",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Eu_4uSHeUgAC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Notes on humanisation and its educational implications",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:foquWX3nUaYC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido (2012. a ed.)",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9AjqDp0R1qcC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e atualidade brasileira. Recife",
        "year": "1959",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-mA2wk0MEBkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Culture of silence",
        "year": "1921",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qz_RHJpDe1QC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness by Paulo Freire",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c0PuCX1G1FcC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Conversando con Paulo Freire",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:prGz1HRw0G8C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Crystal engineering of aurophilic supramolecular architectures and coordination polymers based on butterfly-like copper\u2013dicyanoaurate complexes: vapochromism, P\u2013T behaviour and\u00a0\u2026",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zOZn3-bHan0C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Evidence of Pressure-Induced Phase Transitions and Negative Linear Compressibility in Formamidinium Manganese-Hypophosphite Hybrid Perovskite",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9YU4pG19l3EC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La p\u00e9dagogie des opprim\u00e9. es (\u00c9. Dupeau et M. Kerhoas, trad.)",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FOiNVtdEYC8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Ele\u015ftirel bilin\u00e7 i\u00e7in e\u011fitim",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q67EyMjKw-cC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "High pressure Raman spectra and DFT calculation of glyphosate",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9tJtKg94vZsC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "\u53d7\u58d3\u8feb\u8005\u6559\u80b2\u5b78: \u4e94\u5341\u9031\u5e74\u7248",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hNW1902727sC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Spectroscopic studies on Permian plant fossils in the Pedra de Fogo Formation from the Parna\u00edba Basin, Brazil",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0MsrIDK0EWAC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Soy proyecto",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RAZVmZGbs2gC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a permanecer casado: a ruptura do contrato conjugal no conto \u201cAos sessenta e quatro\u201d de Cinta Moscovich",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:23OMmoBQBk8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dagogie de l\u2019autonomie, trad",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A5mcrx2i-EUC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed. ed MB Ramos",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:quSzNqAfCawC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Description and classification of confocal endomicroscopic images for the automatic diagnosis of inflammatory bowel disease",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0ZEOuji6PikC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3 i canvi",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SPgmg5JLkoEC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "o educador brasileiro autor do termo Empoderamento, em seu sentido transformador. 2006",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0765WKWsAZMC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZKmzCWpWGwgC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La sistematizaci\u00f3n de experiencias: un m\u00e9todo para impulsar procesos emancipadores",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ks4J-ku4NiQC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "a EAD: Uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima e poss\u00edvel",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FTNwVkz-CAMC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda: Saberes necesarios para la pr\u00e1ctica educativa.(revisada)",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sE9feoqt6_IC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Is it the end of the single camera small bowel capsule as we know it",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ms1Q_PLG2XUC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pioneers in education: Essays in honor of Paulo Freire",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xmg73Fui0jkC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Educational Policies and the Sense of Possibility. A Contribution to Democratic education in a Progressive Age",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3Ug0zW_GgLgC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Dialogizit\u00e4t",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:boGf3zyra0UC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed: (intro: Macedo, D., trans: Ramos, MB)",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m6NpXP4PQyIC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La concepci\u00f3n problematizadora de la educaci\u00f3n y la liberaci\u00f3n. Sus supuestos",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1QridOC0dsoC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed: An education for humanization",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PBekU-LVBrQC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ptima carta: De hablarle al educando a hablarle a \u00e9l y con \u00e9l; de o\u00edr al educando a ser o\u00eddo por \u00e9l",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QWeA35B1DCcC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o de Adultos",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S8f_GPVCfywC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "O encontro que n\u00e3o houve",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w1u9HaZkU4wC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Um educador do povo",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mNrWkgRL2YcC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: um educador do povo",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SpbeaW3--B0C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Menjadi Guru Merdeka,(terj) A",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Vc_znlpJgV8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "O projeto popular para o Brasil",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g2bnS7N2_ggC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o e invas\u00e3o cultural",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FjmlLC3huY4C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Reforma agr\u00e1ria, transforma\u00e7\u00e3o cultural e o papel do agr\u00f4nomo educador",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K6kyChav4UkC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Cartas pedag\u00f3gicas",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QeguYG95ZbAC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "The Pedagogy of the Oppressed, trans. by Myra Bergman Ramos (London",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zzgztwuPHMwC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logo com o educador Paulo Freire",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HtEfBTGE9r8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el proceso de liberaci\u00f3n, trad",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3RprE1g1McgC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "In AMA Freire & DP Macedo",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KRujTB8-hGMC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach (D. Macedo & A. Oliveira, Trans.)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uoeYKOKFegwC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. trad",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JNz6qP6hL3UC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "N\u00f3s somos seres da briga",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:auQHJw8QJBgC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Encuentro con Paulo Freire. Su Visi\u00f3n del Mundo Hoy",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X70gzxFUz0EC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da Autonomia: Saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa.(28\u00ba ed.) S\u00e3o Paulo: Paz e Terra",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LlXdNf2Eqi8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cSdaV2aYdYsC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Scientism as a form of racism: A dialogue",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ug5p-4gJ2f0C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "O Mobral nasceu para negar meu m\u00e9todo e meu discurso. Entrevista concedida \u00e0 Mariliene Felinto e M\u00f4nica Rodrigues da Costa",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AAUtRR4MQ9gC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Edukacja, polityka i ideologia, w: Nieobecne dyskursy cz. 3, red",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:o84qWK9PV5cC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Postscript: Sao Paulo\u2019s education revisited",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Oyjq9-gOPoEC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed. New York: Continuum.(Original work published 1970)",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P6jpBLdrFncC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Educational policy and social change in Brazil: the work of Paulo Freire as secretary of education in S\u00e3o Paulo",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9Ua_6ptbA6QC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Schule und Entwicklung",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c0d25C_dN_AC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La importancia del acto de leer, en la importancia de leer y el proceso de liberaci\u00f3n",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UuaQgmrAG1sC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Formar professores \u00e9 um ato pol\u00edtico",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SoGhKUJvMTQC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Algunas notas sobre concientizaci\u00f3n",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iw8yXCQF3REC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Introduction: Teachers as intellectuals: Critical educational theory and the language of critique",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XVBKMArtY_gC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Literacy in Guinea-Bissau revisted",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:i2WBo1Z0jAEC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Reading the Word, Reading the World",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2253VHV31tMC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed-Divide and oppress",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S16KYo8Pm5AC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "O compromisso popular da universidade",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TxN98J45HB8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "The politics of education. Massachusetts: Bergin & Garvey",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ODN9lDrI8hIC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido [Pedagogy of Freedom](J. Mellado, Trans.)",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UlRcoTO8nVoC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "The \u0420olitics of \u0415ducation. \u0421ulture, \u0420ower, and Liberation/Transl. by Donaldo Macedo. Wesport, Connecticut; London: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ypg3kOuG8gIC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido. M\u00e9xico: Siglo XXI. 1994",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ewB7xoWXMOgC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La conciencia desmitificada",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZvgTO-S2dMsC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Conscientiza\u00e7\u00e3o, SP",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YzDdRQD-RXIC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogie in ontwikkeling: brieven aan Guinee-Bissau",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:It0W0vAlS5QC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Entmythologisierung der Bewu\u00dftseinsbildung",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Uwzdpet-joYC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pa\u0308dagogik des Seins: Paulo Freires praktische Theorie einer emanzipatorischen Erwachsenenbildung",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-ZWHNkF3eO0C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La Alfabetizaci\u00f3n y el: sue\u00f1o posible",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nazVBdFzvK0C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "A few notes on conscientization",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IA09g522ZoUC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "ILLICH, Iv\u00e1n",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VXkaQG_c9EQC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Conscientisation. CrossCurrents, 24 (1), 23\u201331",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RKELEoasyEoC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Conscientisation\u2013unveiling and transforming reality",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Id6JH_Uf3zcC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Psychology of the Oppressed",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kGby6NqV3qMC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "An Adult Literacy Process",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RGp4dj-Wy-oC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Kulturaktion for friheden",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cww_0JKUTDwC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Education: The Practice of Freedom, Writers and Readers",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dWFDXTerv58C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Education for critical consciousness (Vol. 1973): New York: Continuum Intl. Pub",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GufwhD5tNfUC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Extension or Communication?[L. Ronzoni Trans.]",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bZUHSELkOu4C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n y el proceso de cambio social",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_FM0Bhl9EiAC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Desmitifici\u00f3n de la concientizaci\u00f3n. En Perspectivas de Di\u00e1logo",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3Q6uvV9Pm_QC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos, Trans.). 1968",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Hje4yfxQICoC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, terj. Myra Bergman Ramos",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LVc8VEQ2EB0C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00d7 n como pr\u017ectica de la libertad",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MBnQv3n-1h8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Education for freedom",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VY6XGRaXF-sC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "The political'literacy'process= an introduction",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sNmaIFBj_lkC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n y metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n del tema generador reducci\u00f3n y codificaci\u00f3n tem\u00e1ticas.",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FAceZFleit8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad, Montevideo, Tierra Nueva",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pXuG-8qHO0cC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Manuscritos da pedagogia do oprimido",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XR3BWSlh_xcC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Contribuci\u00f3n al proceso de concientizaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M8meJADSprsC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e atualidade brasileira. Recife: Universidade do Recife",
        "year": "1959",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3u3nxgfnd-AC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "1997.(1993)",
        "year": "1921",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jf_cyAkbRPUC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "M., & Macedo, D.(1995). A dialogue: Culture, language, and race",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:l4msFg7sAeMC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Literacy: Reading the word and the world 1987 South Hadley",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X5l_rLnKZGsC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "uma rela\u00e7\u00e3o mais que perfeita",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CoqsOaBEKcQC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "77e Pedagogy of the Oppressed",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C4Vd9JCM9EcC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Characterization of , , and \u00a0Nanoparticles Synthesized by a Proteic Sol-gel Method",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:--QqW9QaJxsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Contribui\u00e7\u00f5es de Marcos Reigota e de Paulo Freire \u00e0 pr\u00e1xis pedag\u00f3gica na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o ambiental cr\u00edtica",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cjagZD1ri60C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Recife: Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco/Editora Massangana, 2010",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2OH0MCcz6qcC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "K\u00fclt\u00fcr \u0130\u015f\u00e7ileri Olarak \u00d6\u011fretmenler (\u00c7. S\u00fcmer, \u00c7ev)",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9inzfELLWT4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pharmacological activities palmatine alkaloid compound isolated from Guatteria friesiana prospects for new drug development",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rXl_JIDp3voC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Penguin modern classics",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g2zAJ5Cw7N4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La experiencia del Bachillerato a Distancia en la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Gobierno del Distrito Federal 2007-2008",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5LOebrzo1TYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Y\u00fcre\u011fin pedagojisi [Pedagogy of the heart]",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gWwPWYJ7j-oC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Hacia la pedagog\u00eda de la pregunta",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KEHW5XCvxlQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Card15 mutations and gastric cancer in a Portuguese population",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rI7N8NGxj9wC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin pedagojisi (D. Hattato\u011flu ve E. \u00d6zbek, \u00c7ev.)(9. bask\u0131)",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0tsVym51Ka4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "di\u00e1logos entre educa\u00e7\u00e3o e teatro",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YWc4VMBnCPMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Ousadia: o cotidiano do professor. 13\u00aa Edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aDVyH8AX6IwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica pol\u00edtica de la libertad",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZjliF8eDLGgC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cartas a quien pretende ense\u00f1ar.[Letters to those who intend to teach]",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WhWj8MPdGPQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Dialog: kultura, j\u0119zyk i rasa, t\u0142um",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MGzV0Qdvj_oC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda y otros textos",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CY3uIpTmi-gC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad (Trad. L. Ronzoni)",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Dq9Yj_2b4csC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "El \u00faltimo gran pedagogo",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dGd55CPyRBYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "G\u00eanero e saberes da Amaz\u00f4nia: reflex\u00f5es sobre sa\u00fade e conhecimentos tradicionais",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OYCXtYc4maoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "a cr\u00edtica \u00e0 cidadania como horizonte educacional: uma proposta de revivifica\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Popular ancorada no conceito de sujeito social. 2008. 191 f",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tFsQzMahPQAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Daring to dream: Toward a pedagogy of the unfinished (Organized and presented by Ana Maria Araujo Freire; Alexandre K. Oliveira, Trans.)",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g3ofO4LfDiQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Thinking with Paulo Freire",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:umqufdRvDiIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "El Grito Manso (Editorial Siglo XXI) Buenos Aires",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NeyhuzjvjX0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Concep\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as no mundo do trabalho e o ensino m\u00e9dio",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6r7eL1UxMmYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of theppressed (30th annual ed.)",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Pd6fkz2DsnkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of indignation: pedagogical letters and other writings",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qkUee6Di_pUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del poder",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_QFUy-i41P4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare teach, with new commentary",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Uq2dEd23X6oC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la esperanza (trad. S. Mastr\u00e1ngelo, 6e \u00e9d.)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qkdS9U4CG6gC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Sorrettujen pedagogiikka. Toim. T",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SxVRRePJDnEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda. Paz e Terra SA",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CZ8TdGIHr6IC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cuarta carta: De las cualidades indispensables para el mejor desempe\u00f1o de las maestras y los maestros progresistas",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sWz8iI0ruhYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Reading the world/Reading the word",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7hTFQKV_Y-MC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "El grito manso: Siglo veintiuno editores Argentina",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KHHIWZcdS5cC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (BR Myra Trans.)",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QNiCEvFIB1MC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "El grito manso (Educaci\u00f3n General N 13)",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yHo2-vvHkLQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Formation of critical consciousness [trans. from English]",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OWslULmvb_UC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedahohika pryhnoblenykh [Pedagogy of the oppressed]. Kyiv: Universe",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oPUkQJkTkUUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La pedagogia degli oppressi [1970], ed. it. a cura di Bimbi L",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:t4tNIAV9hF4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La esencia del di\u00e1logo. Pedagog\u00eda del oprimido",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vkAjbg6qVbQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cartas a quien desea ense\u00f1ar",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C7HQDqNFSbYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Y la formaci\u00f3n de educadores m\u00faltiples miradas",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5XSfyxoPzb8C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Das qualidades indispens\u00e1veis ao melhor desempenho de professoras e professores progressistas",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YFIp4goXIpYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad. 49\u00aa",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KT8ZRUJCfZgC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Recife: cultura e participa\u00e7\u00e3o (1950-64)",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N8UqZ3HJrRYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Historical Conditioning and Levels of Consciousness",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fwqfHYP04hEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o em Televis\u00e3o",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zR-pXGLwxqsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed .(MB Ramos, Trans.) Bloomsbury Academic",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zl-nTW-_jeEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos, Trans. utg.)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wemvFa-GEFIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "De undertryktes pedagogikk. 2. utg. ed",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6fuCfRS4dzIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "De undertryktes pedagogikk (Vol. 2. utg)",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I2ffMtHfj0kC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: A dialogue with CA Torres",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WcIdZ7LIMYsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Teachers as Cultural Workers: Letters to Those Who Dare Teach.(pp. 31)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NZ7khIB0xAQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Teaching is not just transferring knowledge",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N-L-qPymx-IC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare to teach (Donaldo Macedo, Dale Koike, Alexandre Oliveira, Trans.)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ec25XKZgu8sC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad.[Education for critical consciousness]",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KH-Iy8IzxhYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Politics and Education: translated by Pia Lindquist Wong",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nrS8eym_YfUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of Freedom. Lanham, MID",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PjKh-f16SfUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "In Freire, Ana MA, Macedo D",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:25zTQ8aaf3EC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "O papel da Humaniza\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9TKaBlIwHecC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A la sombra de este \u00e1rbol (Barcelona, El Roque)",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3BLL4iowKW4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the heart. Continuum",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nTpwJ0UNYGwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Papel do educador na alfabetiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iPtaxXGL5a8C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda.(1\u00ba ed. en castellano, 1997)",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:53tJ1FdZAwMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da Autonomia, Editora Paz e Terra, S",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GmgqlyE4arsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la Ense\u00f1anza",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OadSe5YrqVUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "O profeta da esperan\u00e7a",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8ddHFWtxbeMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Letters to Cristina, trans. Donald Macedo",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rNquyMnMTcEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Identidad cultural y educaci\u00f3n",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kginPHDsbZgC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cidadania, atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZbQVaL1IMbQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: pedagogia do oprimido trinta anos depois",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x9HjRiAMpasC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "H\u00e5bets p\u00e6dagogik",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-fCTrpcm1CwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of hope: reliving pedagogy of the oppressed.(R. Barr, Trans.) New York: Continuum",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XEKcsfOMjpkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Education of hope",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3z482UoT1zoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Octava carta: identidad cultural y educaci\u00f3n",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FDWdkovcuQUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Befreiung und Menschlichkeit: Texte zu Paulo Freire",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:plOeWmaeDcAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A televis\u00e3o educativa",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uK3zKZX60NsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Nuevas perspectivas sobre el proceso de lectura",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:66l10DU8AfIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (Newth)",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IWjwvGYIK2oC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy for liberation: Dialogues on the changes in education",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TKVID9p7UpsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Chapter 1, Introduction",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m_tu6TPmoiMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Le dialogue, essence de l\u2019\u00e9ducation vue comme pratique de la libert\u00e9",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2VmNxfDIOWgC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda cr\u00edtica",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bczYY1dZPtQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Learning to question: A pedagogy of liberation",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dMyzg-cJZjAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Vivencias educativas en pa\u00edses en desarrollo",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:puFLaqDw8dcC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Transforming reality",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9pM33mqn1YgC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Alternativas de alfabetizaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NUbW2F9HgtoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "NOGUEIRA, Adriano; MAZZA, Debora",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0uG9q0SNyf4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La confrontaci\u00f3n no es pedag\u00f3gica sino pol\u00edtica",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:O0LbnYWBPHIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A pedagogy for liberation: Dialogues on transforming education. New York, NY: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PE7idaa4iPMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Literacy: Reading the World and the Word South Hadley",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JXi_AgyUMBAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Universidade e compromisso popular",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QoJ_w57xiyAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "The Politics of Education. MA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:33QqmnwUl7gC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "The Politics ofEduca tion: Culture",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9CX-kz4inKUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "The politics of education: culture, power, and liberation (D. Macedo, trans.). South Hadley, MA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UlwE1SLcrGMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Acto preparatorio de la asamblea mundial de educaci\u00f3n de adultos",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NAkivslCrNUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "The Social Worker's role in the process of change",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Z98IfIjqAwMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Utopia e poder",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CbO25LH7EioC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Education and conscientizao",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1xqo9R7SDZkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o de adultos e bibliotecas populares: considera\u00e7\u00f5es preliminares",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ceYDisMMNkQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "educaci\u00f3n y conscientizaci\u00f3n",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9eoid2dx0yAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Miguel de; CECCON, Claudius",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IaRkJ05COeQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "O trabalho: A mercadoria",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9PmR9Y676FQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "De undertrygtes p\u00e6dagogik",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zHqMQc01HCoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "'N\u00e3o h\u00e1 educa\u00e7\u00e3o neutra'",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:a2necdfpwlEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "registros de uma experi\u00eancia em",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GU7uRbhnQ_0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n popular como pr\u00e1ctica de la libertad",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4NAErq3LqyIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cultura y liberaci\u00f3n",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qkvbYSGtNvkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad.(1). Editorial Siglo XXI",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ho-XXoYWL80C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ducation: pratique de Ia libert\u00e9",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hKIHPWh8nngC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Oppression",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FcH-RsB9iB0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Authority versus authoritarianism (Audiotape, in series)",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SbDlCG0g-rIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Teologie dal terzo mondo: teologia nera e teologia latino-americana della liberazione",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Qo9Q-PfIzZ0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Education for liberation and community: two articles by Paulo Freire, and reports arising from his 1974 Australian visit",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Dh4RK7yvr34C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Su ideolog\u00eda y m\u00e9todo",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ab_9J64Q_yAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Education as the practice of freedom (M. Ramos, Trans.)",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JMEA1obkRKoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Ctiltural action for freedom",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WEZ36b6n6v0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed Middlesex",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:seU1ZbiIO-YC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n acci\u00f3n Participativa",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PU8CiXWy1-QC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n versus masificaci\u00f3n",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3VKICDIzsqEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Sobre la Acci\u00f3n Cultural ICIRA",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9U6a4ZeTB_UC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cultural action for freedom: Paulo Freire",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xWdBTjN8KC0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Develoment and Educational demands",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DHCjA4HYnd0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "La concientizacion: principios, metodologia, experiencias",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jOpro1ZASPMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido (duod\u00e9cima ed.)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IkxDsZK-5NQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Conscientization and cultural freedom",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5pGZGXnFQ_sC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad.[Edici\u00f3n revisada, septiembre 2009]",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vlZwNdVXBwQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del Oprimido.[Documento en l\u00ednea]",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x-IcQEm-ju4C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Dialogicidad de la educaci\u00f3n",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dd3TNumgfgIC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "C\u00edrculo de Pais e Professores-Cap\u00edtulo da Educa\u00e7\u00e3o de Adultos",
        "year": "1957",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4fGpz3EwCPoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "est un p\u00e9dagogue br\u00e9silien, auteur d\u2019une m\u00e9thode d\u2019alphab\u00e9tisation qui repose sur la prise de conscience de sa condition sociale par celui qui apprend (note ajout\u00e9e par ATK)",
        "year": "1921",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oqYitnu5nIcC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Pedagogo de los oprimidos y transmisor de la pedagog\u00eda de la esperanza",
        "year": "1921",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EiA1hA_4fYQC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Acci\u00f3n cultural libertadora",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EHjGVGKDnHoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Faundez., A.(1989). Learning to Question: A Pedagogy of Liberation",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5zQR9n1GfrwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler (1998)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Said4mMTsmcC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, & Centro de Estudios Sobre la Universidad.(2011)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w-mxCdJYr2kC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos: um quefazer neutro",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uwcpYpVRs4wC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "with Fraser, JW, Macedo, D., McKinnon, T., & Stokes, WT (Eds.).(1997). Mentoring the mentor: A critical dialogue with Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c3ZFktLckysC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Militantes da Base-FUT (Frente Unit\u00e1ria de Trabalhadores)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AOdiZhSTT2UC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "H\u00e1 uma unidade indissol\u00favel entre a revolu\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o. Entrevista",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Sr0E18bqYpYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "1.(1987)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tTtrriHYXHoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "i Faundez, A.(2010)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:G9wvEplfBxAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "y Macedo, D.(1989). Alfabetizaci\u00f3n: lectura de la palabra y lectura de la realidad",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LRFP056OPQYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. 14a. edi\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro: Paz e Terra, 1979",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cUWptXWc3MAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Macedo,(1989)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:foJkpVhfThEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Taphonomic Analysis of the Paleoentomofauna Assemblage from the Cenozoic of the Fonseca Basin, Southeastern Brazil",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ubS2cUUI81cC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "South African Freedom Fighter Amilcar Cabral: Pedagogue of the Revolution",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7rVtnTjEZJgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Ensinar exige respeito \u00e0 autonomia do ser do educando",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:glXaSHlJq2UC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Quem inaugura a viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 o violentado, mas quem violenta",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NXb4pA-qfm4C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Scores Endosc\u00f3picos na Doen\u00e7a de Crohn: Artigo de Revis\u00e3o",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uMOojA9gXroC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Concept of Education",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:suENJ97mPqEC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia: Saberes necess\u00e1rios no pr\u00e1tica educativa. Paz e Terra",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:trm8yH1KiowC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Ten letters to those who dare to teach",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0-VSGmPhd2EC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: Letters to those who dare to teach (Rev. ed.)",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GGgVawPscysC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "P. Freire",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5qfkUJPXOUwC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "L'educaci\u00f3 a la ciutat",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:onKP9CxGSkIC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "ARA\u00daJO, Ana Maria.(ORG.)",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0Io2PRmtRJ0C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagogi Pengharapan.(terj.) Yogyakarta: Kanisius",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MbTKqoTs-1EC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Vigiar e punir",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DiEOQNERpHEC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed (New revised 20th ed.)",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wi3gcRp_NToC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "La cuesti\u00f3n de la violencia",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S0CDQJw8Yr4C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Introdu\u00e7\u00e3o aos estudos sobre LIBRAS",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FKzTm0Bp8ZYC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: letters to those who dare teach. The edge critical studies in educational theory, Boulder, Colo",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7LPp1NROPxwC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: o Andarilho da utopia",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ODE9OILHJdcC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Poltica y educacin",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rGOK5rmJZT0C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Desenvolvimento e natureza: estudos para uma sociedade sustent\u00e1vel",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:W6h41lW4BooC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio de Paulo Freire para o livro: Critical pedagogy, postmodernism, and predatory culture: oppositional politics in an age of decline",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TaaCk18tZOkC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Nova Escola",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IrEqUqzjSZIC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Apresenta\u00e7\u00e3o. In",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9PbDelcLwNgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "La historia es posibilidad",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m4fbC6XIj1kC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Conocimiento y docencia",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MwdXMY9cq6YC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Estrutura do ensino no momento actual",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:O19RtbnGdcYC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "We make the road by walking",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5s9rAH04UEoC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Nogueira",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aWrUoCkCBaEC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagogy, popular culture, and public life",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1zNUifcpCKoC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pichon-Rivi\u00e8re",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BxcezVm2apwC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "O educador da liberdade",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1yWc8FF-_SYC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o ou dif\u00edcil caminho da libera\u00e7\u00e3o?[Entrevista]",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_6MJE67MA8AC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: Educadores de Rua",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vXJHGeUEVGkC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "In Macedo D.(Ed.), Literacy: Reading the Word and the World",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-tmabl3Oy88C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Uma abordagem cr\u00edtica",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9N3KX2BFTccC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "NOGUEIRA, Adriano & MAZZA, D\u00e9bora (orgs.)",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vbti4gW_9XwC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Do first-world students need liberating?",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ExNiBuTMO9IC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "'N\u00e3o sou contra as cartilhas de alfabetiza\u00e7\u00e3o'",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rOcdG6UcVlcC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "A trag\u00e9dia de ser e n\u00e3o ser contempor\u00e2neo",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8d8msizDQcsC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Humanistic Education",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EWj5p7SzEqAC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "The Politics of Education Culture Power and Liberation. Sough Hadley, Massachusetts: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-lDlBIcJJzsC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire ao vivo",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fNcQ33DWWncC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "You Have the Third World inside You: An interview with Paulo Freire",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EVUe1p4rgj0C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "A day with Paulo Freire",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U8aB7V8aZVQC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Extensi\u00f3n e invasi\u00f3n cultural",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ypzvKOdbExQC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "La praxis educativa de Paulo Freire:(antolog\u00eda)",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0N-VGjzr574C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dagogie des opprim\u00e9s: suivi de conscientisation et r\u00e9volution. Trad. du br\u00e9silien",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VxhEzruSBC0C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Freire speaks on Freire",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dGK5M7Mi7LgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagogia del oprimimido",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YMqph-EB6eoC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Opressed 30th Anniversary Edition ed",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0dL35dZyZCwC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "El conocimiento nace de una visi\u00f3n cr\u00edtica del mundo",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3U-WyKnLcZ0C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Le processus d\u2019alphab\u00e9tisation politique",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yqZeyBDMhiUC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "1FEBHPHZ PG UIF 0QQSFTTFE",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YX_i_jdsTj0C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Education as cultural action for freedom",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oNWKmzIW71IC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Teor\u00eda de la acci\u00f3n dial\u00f3gica",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4xIGDXbuNMYC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Tercer mundo y teolog\u00eda",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mSnHxa73OtAC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del Oprimido, M\u00e9xico",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WC4w5-ZrDNIC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido\u200b(1a. reeimpresi\u00f3n)",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aOEnwurrEPcC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed. The Continuum International Publishing Group",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CB6W3GmKGOEC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Consideraciones cr\u00edticas en torno al acto de estudiar",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5jwsdJSnGWIC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "El asentamiento como una totalidad",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ymM8A-49E98C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Education, thepracticeoffreedom",
        "year": "1967",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:85sL7E1SSRcC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "A alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos como ato de conhecimento",
        "year": "1967",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Bg7qf7VwUHIC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation et conscientisation",
        "year": "1965",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:41b8sTJFDYwC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Discurso do professor Paulo Freire em Angicos, ao encerramento do curso de alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos",
        "year": "1963",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yMeIxYmEMEAC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "(1970). Pedagogy of the oppressed (MB Ramos, Trans.)",
        "year": "1962",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YaGrn9P4G-YC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "El compromiso del profesional con la sociedad",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XvxMoLDsR5gC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Ningu\u00e9m educa ningu\u00e9m, ningu\u00e9m educa a si mesmo, os homens se educam entre si, mediatizados pelo mundo",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pcZehKZDzkAC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "In situ Raman spectroscopy and synchrotron X-ray diffraction studies on maleic acid under high pressure conditions",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QuTdOmWMmI4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Crystal structure, vibrational and chemical properties and phase transitions in Glycyl-DL-Aspartic acid and Glycyl-DL-Aspartic acid monohydrated.",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yenON-KGF44C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Na-TiNT nanocrystals: synthesis, characterization, and antibacterial properties",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-NJPjLeJGJsC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "C\u00edrculo de Cultura",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:anC-K-6lZLwC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Synthesis, structural and spectroscopic characterization, in silico study, and antinociceptive effect in adult zebrafish of 2-(4-isobutylphenyl)-N'-phenylpropanohydrazide",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BuJyUTDevxUC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Structural and spectroscopic investigation of the chalcones (E)-1-(4-aminophenyl)-3-(4\u2032-ethoxyphenyl)-prop-2-en-1-one and (E)-1-(aminophenyl)-3-(4\u2032-methoxyphenyl)-prop-2-en-1-one",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JNgBMBbBnUoC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Hacia una pedagog\u00eda del disfrute: Teatro, ense\u00f1anza y juego",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-jjRUaukNG4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "The Behavior of the Deformation Vibration of NH3 in Semi-Organic Crystals under High Pressure Studied by Raman Spectroscopy",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gToihe7qpOEC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como praxis pol\u00edtica y la formaci\u00f3n docente como clave para la formaci\u00f3n de sujetos pol\u00edticos",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CQQJn-Gxto4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Ezilenlerin Pedagojisi, \u00c7eviren: Dilek hattato\u011flu & Erol \u00d6zbek, Ayr\u0131nt\u0131 Yay\u0131nlar\u0131, 15",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OeO3PiPA3c0C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Instituto Paulo Freire",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pWGfWVkwqDsC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pressure-induced phase transitions in acentric BaHf (BO3) 2",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wNiDLpJVIZAC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Modifications of Lignocellulose Fibers and its Application in Adsorption of Heavy Metals from Aqueous Solution",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m1aD9PlKDecC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Ectopic pancreas as a rare cause of obstructive jaundice.",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8Wqc2CfJRaAC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Miedo y osad\u00eda: la cotidianidad del profesor",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ihjKul7GT4YC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Tumor do estroma gastrointestinal em idade pedi\u00e1trica",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ybgmOu3m07wC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Recife sempre",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aCwMkEyfDy8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Rare cause of fever in a patient with ulcerative colitis",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CS3DEtbQARgC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Uma jornada por diferentes Mundos da Matem\u00e1tica investigando os n\u00fameros racionais na forma fracion\u00e1ria",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gXFvZ3BI3UoC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "16 Pedagogy of the oppressed",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u76CbRzuV8AC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Per una pedagogia de la pregunta",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Yp7c5zGSQR8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Glycogenic acanthosis of the esophagus: an unusually endoscopic appearance",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vQNBHXYRXdUC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Alfred Adler 5",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qoKP6G9emhYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Fevista de Pedagogia Cr\u00edtica",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vt8c2csMsvAC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "\u00bf Educaci\u00f3n y Territorio o Territorialidad Educativa? Una Alternativa para acercarnos a la Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda y las Ciencias Sociales",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Nnq8S6OXqDYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Hydrolyzable tannins in Bixa orellana L.",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:W2VW_RKN1OwC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda del oprimido (Primera edici\u00f3n 1970. Quincuagesimoquinta edici\u00f3n, nuevo formato. 2005 ed.). tierra nueva, Uruguay: Editorial Siglo XXI",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9djSGow2EaoC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Educar para transformar: Fotobiografia/Carlos Brand\u00e3o",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J2Md-p1DcKkC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pedagogia dell\u2019autonomia",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FjJfEob-QowC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Petr\u00f3polis",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L-NcqCD4iKkC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o e cultura",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KaR_JG5PXAAC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "The Adult Literacy Process as Cultural Action",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_9Xh93LWpsYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Autonomiaren pedagogia. Hezkuntzan jarduteko beharrezko jakiteak",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WY6AygvC5sMC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Caracter\u00edsticas y definici\u00f3n de un hotel-escuela",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HoDPlbN_d1QC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "The fourth letter",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C85SAqxdp5kC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of Freedom: Ethics",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pTM1p95iyDUC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Second letter: Don\u2019t let the fear of what is difficult paralyze you",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CrdmdnJxex8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Teachers as cultural workers: letters to those who dare teach Boulder, Colorado",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nqaVwkbM98IC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Cultural identity and education",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c96biSVJ3QQC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec Paulo Freire",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NKe3Q23MlFgC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Key Ideas: Drama",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kyf61JL59OoC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logos con Paulo Freire/Editorial Caminos, La Habana",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uAP7c9r_Rr8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n Para la Vida",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sBSA6aAHrTwC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "No fundo, eu fui expulso do pa\u00eds porque lutei pela cidadania brasileira",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-yGd096yOn8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la esperanza: un reencuentro con la pedagog\u00eda",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n0yAh_twS0EC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la desesperanza",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sdbE4nmAF2cC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "O nome de Paulo Freire",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_5tno0g5mFcC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Una conversaci\u00f3n con Freire",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1lhNe0rCu4AC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire en Chile",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lOLSY4hLU6kC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Exerc\u00edcio da paix\u00e3o pol\u00edtica",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6daZS1cS2l8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire conversando con educadores",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QB0F--xbfh4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "La Importancia del acto de leer. Tarea, Lima",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rNpifYW4lDkC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Informe final del encuentro Latinoamericano de alfabetizaci\u00f3n",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0wD49__q8KEC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Qu\u00e9 hacer: teor\u00eda y pr\u00e1ctica en educaci\u00f3n popular",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lbI08cpqPnQC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "'Yo quisera morir dejando un mensaje de lucha'",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HIFyuExEbWQC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Construindo a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica popular",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r655XaDZu5IC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Los educadores de la calle",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D_25heFg6JwC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "How Can Teachers Become Liberating Educators?",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LzOrNEA7mwcC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o ou o dif\u00edcil caminho da liberta\u00e7\u00e3o",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gVv57TyPmFsC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o popular no Brasil",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nZcligLrVowC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Hacia una pedagog\u00eda de la pregunta. Conversaciones con Antonio Fa\u00fandez. Ediciones La Aurora, Buenos Aires",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mtq4Lr8gjtYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Politics of literacy",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NU53l0vQ3PcC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Caminhos de Paulo Freire",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VU60ks20i7sC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Conversation with Paulo Freire",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pXQX5lkvYSAC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Von der Notwendigkeit, die ganze Gesellschaft zu ver\u00e4ndern",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Yqc1LWyveUsC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Letters for a young nation",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BKYZGPsuSFYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Reading and Writing Reality",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:W91e3rS6dHEC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Creando m\u00e9todos de investigaci\u00f3n alternativos: aprendiendo a hacerlo mejor a trav\u00e9s de la acci\u00f3n",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:b8m_4JuPjscC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Wanderprediger des Offensichtlichen",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1pC5hbHeJ6IC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Filosof\u00eda y problem\u00e1tica de la alfabetizaci\u00f3n",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HAmI6pRF5skC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Conscientisation et r\u00e9volution: une conversation avec Paulo Freire (document 1)",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4xDN1ZYqzskC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed.[Sl]: Penguin Education",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5dZUZOZpk1kC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Conscientisation et r\u00e9volution: une conversation avec Paulo Freire",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iKswqCX-FLkC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: Cultural action for freedom",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WzTVkKNmPSkC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "\u00bf Extensi\u00f3n o comunicaci\u00f3n? La concientizaci\u00f3n en el medio rural. Instituto Mejicano para el Desarrollo Comunitario",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ko-bl4t9PAIC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "The role of the social worker in the process of change",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TNEldfgDb5MC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Aclaracion",
        "year": "1965",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1aiWeP-z6tUC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "A galinha pedr\u00eas e os filhos do capit\u00e3o Tem\u00edstocles",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bKqednn6t2AC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Constitution",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WA45sZwi3PYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "y Macedo, D.(2015)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U5syKNRYhE4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "H., MACEDO, D., WILLIS, P.(1999)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NNPL2XyPKO8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "1 970. Cultural Action for Freedom",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4Bh_hC5jS3YC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "8s Shor, I.(1987)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZWXmI6zqLYMC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Interculturality as dialogical",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OC4phK9u8h0C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Umudun Pedagojisi, Ezilenlerin Pedagojisi\u2019ni Yeniden Ya\u015famak",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-PunKREE7LAC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Conversando com a direita: polariza\u00e7\u00e3o perniciosa no Brasil e a filosofia de Paulo Freire",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VcGLcUShYXsC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Low-temperature and high-pressure Raman spectroscopy of 2-hydroxy-3, 4, 6-trimethoxyacetophenone isolated from the Croton anisodontus M\u00fcll. Arg.",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PQm_lTwdG-sC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "The Behavior of NH3+ Torsional Vibration in Amino Acids: A Raman Spectroscopic Study",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:R4LAE1HziJcC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Removal of pesticides and volatile organic pollutants with nanoparticles",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k6hhvAYhr9EC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Experiencia de voluntarios universitarios nicarag\u00fcenses: de la mano con la antropolog\u00eda social",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AgSL51lPrA4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Preg\u00e3o eletr\u00f4nico e licita\u00e7\u00f5es",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LSkeIYDkhQYC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Marx, teacher education, and the corporate university",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2PyGcyYA7d0C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Epilogue: Freire\u2019s roots in his own words",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oQdNcxnU9dAC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Primeiro livro:\" revi tudo\"",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PD-wXv1Sh1EC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Wikipedia, the free Encyclopedia",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:71d7Y1FijdoC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Siglo XXI.",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LKaYm6FZ4zkC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "\u88ab\u6291\u5727\u8005\u306e\u6559\u80b2\u5b66: \u65b0\u8a33",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jldLm8U3Uk0C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Participatory action research (PAR), shifting paradigms: an applied anthropologist and a socio-spiritual movement meet the Ozarks",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Sw8WaQuuSIgC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Habilidades Docentes en Instructores Comunitarios del Consejo Nacional de Fomento Educativo, en San Crist\u00f3bal de las Casas, Chiapas",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rp474-M6Y4oC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Adenocarcinoma do p\u00e2ncreas localmente avan\u00e7ado e metastizado com resposta completa a quimioterapia",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zmJoL7Ye8dcC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Teachers As Cultural Workers: Letters to Those Who Dare Teach With New Commentary by Peter McLaren, Joe L. Kincheloe, and Shirley",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:o6FdIhCn4AUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Unmanned cargo ships",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BDTQWqO089sC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "The Banking",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mmB7mgFr6HwC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "La importancia de leer y el proceso de liberaci\u00f3n, Edit",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tCoNjB6AT50C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "\u00c9tica",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:moWhu9_CcosC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "de Educaci\u00f3n",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tcItjQryOTkC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica de la libertad, educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gFcjaLVeiroC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "the Pedagogy of Hope: Reclaiming Critical Pedagogy",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:B9zx5l6rxUEC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogia: di\u00e0leg i conflicte",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iqOphse3MeQC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Ousadia\u2013O cotidiano do Professor, Tradu\u00e7\u00e3o de Adriana Lopez. 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o [1986], Rio de Janeiro, Ed",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:18Won3qxodcC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Terceira carta",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gjA74uKXqp4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "A sociedade brasileira em transi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rv71eUSj1K8C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "First words: A pedagogical trap",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:am5FR3_r3McC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Seventh letter: From talking to learners to talking to them and with them; From listening to learners to being heard by them",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DIP-VHrGjvwC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Education and community participation",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3_iODIlCio4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "\" Factor-casa\" na realidade do futebol portugu\u00eas: resultado de uma constru\u00e7\u00e3o social atrav\u00e9s de um processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DxlTmyU89zoC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (New Revised 20th-Anniversay ed.) New York",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FtNbRaqWXr4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Esperanza",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:p2vkXumR6kMC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Chapter sixteen: A response",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LnJLeQ70pnUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire Pedagog\u00eda de la autonom\u00eda",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_J9oLLwM63sC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "La importancia del acto de leer1",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0xcHesCNKywC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e mis\u00e9ria",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DrR-2ekChdkC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire 1994: nie gab es solch eine'gelegenheit zur wiedergeburt des traumes vom sozialismus'",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NBmyyahqHj0C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Uma palavra de Paulo Freire",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LO7wyVUgiFcC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the Oppressed, new revised 20th-anniversary edn (New York: Continuum)",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zI847uFkBp4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Comunication and development in a Postmodern Era: re-evaluating the freirean legacy",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MIZpzCdxGj0C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (MB Ramos, Trans., original work published 1970)(New York, Continuum)",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zxqBrjVgvjwC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la esperanza.(1\u00ba ed. en castellano, 1992)",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8-aJy9WCPRoC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire en El Salvador",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9kZNi-u_WhAC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "A paix\u00e3o de mudar, de refazer, de criar",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SLTdnKVCdHAC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed (32d ed.) New York: Continuum",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KDIJNi6oDIIC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogia",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g4uJmxMSBJ4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Palestra do Professor Paulo Freire no Semin\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o e Direitos Humanos-1989",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TpYZtc-0n-8C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Discurs pronunciat a l'acte d'investidura com a Doctor Honoris Causa per la Universitat de Barcelona",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zCSUwVk65WsC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "A pedagogy for liberation.\" Dialogues on transforming education. USA: Bergin & Garvey Publishers",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-GalPxRzH2oC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O mundo ea plavra. Uma leitura cr\u00edtica do universo",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8LfMcXwVQboC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Adult literacy: The ingenuous and the critical visions",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Woc4yQYbQgwC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O papel dos organismos governamentais e n\u00e3o-governamentais na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de jovens e adultos",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XZpvIhjRgrsC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Book Review: The Politics of Education: Culture, Power, and Liberation",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yL7DKRohVA8C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Utopia [ideologia] e poder",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H7nrzBkawXsC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: Debate com os professores mineiros",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EPG8bYD4jVwC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "C0NCIENTIZACI0N desmitificada",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L_IB4DdK_bkC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e consciencializa\u00e7\u00e3o: Paulo Freire e militantes da BASE-FUT",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yIeBiWEAh44C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Acci\u00f3n cultural para la liberaci\u00f3n",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VRZQuj8QWpIC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Miscellaneous Writings by Paulo Freire",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fbc8zXXH2BUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Concienciaci\u00f3n Y Alfabetizaci\u00f3n de Adultos",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fMXnj547Ig4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "'When I Met Marx I Continued to Meet Christ on the Corners of the Street'",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RRCMsQZi3KMC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9dagogie de la libert\u00e9",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H7WDvlwkmv8C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of Oppressed",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RTnHyEp0C-wC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed.(Ed.), R",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5s5aUJDWGkQC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagog \u30bd ofthe Oppre\u222c ed",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_sH1KHQ1xKcC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed.(Rev. ed.) Continuum: New York",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z3Vh2AeS4YoC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Education: The Preface of Freedom",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sh0SZVkQclgC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9thode d'alphab\u00e9tisation des adultes",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CPlVwKnI7G4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "La educacion de los adultos como accion cultural: proceso de la accion cultural introduccion a su comprension primeira parte",
        "year": "1969",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tBlTYpvFGQIC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "i Slover, L.(1983)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q98qbuvl7ikC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "with Donaldo Macedo. 1987",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X_muxcni1ycC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da esp oprimido.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NrcdxztAscQC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e amor",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A7-hzOuI2KQC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n popular en Am\u00e9rica Latina: contextualizaci\u00f3n y posibilidades en los procesos de transici\u00f3n",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3htObqc8RwsC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Anxiolytic and anticonvulsant effect of Ibuprofen derivative through GABAergic neuromodulation in adult Zebrafish",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MV4THYMqPIkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "2.3 Cartas Pedag\u00f3gicas: Um Legado de Paulo Freire",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aT2_oyLf33AC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Correlation of NOD2 genotypes with Helicobacter pylori infection in a South\u2010European country",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z-xpeKpFZ3wC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Nanomaterials and Nanotechnology",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vGVSmY4B7dEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "mundo",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ioyf5y7uRMMC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Groundwater remediation using nanomaterials",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1lB6hEDIqXYC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Teaching as an Act of Love",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_8F20clBW_QC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Discurso Paulo Freire",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z_Yq-I-xR0AC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "First Letter: On the Spirit of this Book",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XdYaqolBBq8C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Membangun Kurikulum Pendidikan",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6B7w4NK6UsoC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Entrevista do professor Paulo Freire \u00e0 jornalista Marta Luz, da R\u00e1dio Juazeiro, no dia 24 de abril de 1983-Programa \u201cJuazeiro Panorama\u201d",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:37UQlXuwjP4C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Pedagogies de llibertat i condici\u00f3 humana: el somni del professor sobre l\u2019educaci\u00f3 alliberadora",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:00bzhYjBgKQC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "La educomunicaci\u00f3n: una estrategia para contribuir a la formaci\u00f3n integral de los estudiantes",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w5CyTnyFq80C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Projeto de educa\u00e7\u00e3o de adultos: centros de cultura",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_OXeSy2IsFwC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "O doente cirr\u00f3tico na Unidade de Cuidados Intensivos: avalia\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e0V1A8vmkmEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Voluntariado Educacional: um dos caminhos para cidadania",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dIILA_La5fwC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Sensibilizando e construindo o conhecimento com a comunidade",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I96H1Mlar6gC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Eje Tem\u00e1tico III: La Universidad y la Formaci\u00f3n Docente Continua para el desarrollo profesional de los formadores de formadores. El rol de la Universidad en los procesos de\u00a0\u2026",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xm1hsP5ya-EC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00e3o-reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o: processo de forma\u00e7\u00e3o continuada",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DquSII9TDu4C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Telescopic joint with sliding sealing ring",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:l_4PpDxvVJAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "An experience of cooperation within the educational scope of popular education and literacy",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6LV2YwJzdtgC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "INTRODUCTION TO\" THE MORAL AND SPIRITUAL CRISIS IN EDUCATION\"",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YGhAHpnIhDoC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Opettajat, muutos ja demokratia",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rzkGdFpNPO0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "X-ray scattering studies of the metastable ferroelectric phase in KDP induced by static electric field",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fTLh7q_iUBEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Ensinar n\u00e3o \u00e9 transferir conhecimento, mas criar as possibilidades para a sua pr\u00f3pria produ\u00e7\u00e3o ou a sua constru\u00e7\u00e3o.",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xIusEVNJREcC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, desenvolvimento comunit\u00e1rio e cidadania planet\u00e1ria",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ic1VZgkJnDsC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Anota\u00e7\u00f5es",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hfzGNhXhx5MC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Dialog mit Paulo Freire",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NmoEDshWDT0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "THE CATHOLIC UNIVERSITY: REFLECTIONS ON THE TASKS AHEAD",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s9piBQ-TX4wC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Opening Thoughts",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JmU_-KX0ghQC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Public schools and popular education",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0_RpHV3rhqYC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Bate Papo: Paulo Freire",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5MTHONV0fEkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Comunidades de aprendizaje",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9hNLEifDsrsC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Na Escola que Fazemos. Uma Reflex\u00e3o Interdisciplinar em Educa\u00e7\u00e3o Popular",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZzlSgRqYykMC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Compromisso \u00e9tico e compromisso pol\u00edtico das autoridades e dos educadores",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nVrZBo8bIpAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire & George Stoney Church Conversation",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-QO_JlXAMEAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Recent Conversations with Paulo Freire",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NU-BerS4NX4C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Assentamento Conquista da Fronteira-Bag\u00e9: Palestra do companheiro e educador Paulo Freire",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FiDtFDW-5cwC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Carta de Paulo Freire aos educadores",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rlwtDmSc194C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Lecture du mot, lecture du monde: Paulo Freire s' entretient avec Marcio D'Olne Campos",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q7xreA_uRSAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire en los 90",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Grx829lh2T4C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Corpo e dan\u00e7a dos povos",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CdxZDUztZiMC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "'Por uma escola s\u00e9ria e alegre'",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qPeb-qHga9sC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "O semeador de palavras",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oursBaop5wYC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Semin\u00e1rios avan\u00e7ados em Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PQEM9vzQD9gC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "The virtues of the progressive educator: A lecture",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MIUEjqm7qCUC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Solemne investidura de doctor honoris causa al profesor Paulo Freire",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bXQfdp6S9ecC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "O homem, a leitura e o mundo",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:69ZgNCALVd0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "AN INTERVIEW WITH FREIRE, PAULO-EDUCATING THE OPPRESSED",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mJbmKSuM8toC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Conceito de tr\u00e2nsito",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L24QuVWYgZ0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire com a palavra",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yJjnfzR0HrkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Pensamientos",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EMrlLOzmm-AC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire volta a trabalhar no Brasil em agosto",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nRpfm8aw39MC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Desmitologizaci\u00f3n de la toma de conciencia",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wdLM4YbmhYkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Le monde et le mot",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:brChLMnLtjYC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Von der Notwendigkeit, die ganze Gesellschaft zu ver\u00e4ndern. Das Problem der Erziehung zur Br\u00fcderlichkeit",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rsrKZ8bNWIsC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "What can education contribute towards peace and social justice?",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yzDjLyU8EikC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Entrevista a Paulo Freire-Contra la escuela",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lvd772isFD0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Transcript of Paulo Freire's speech to the consultation at cartigny",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jmj0Wi0nzAgC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Ainda os C\u00edrculos de Pais e Professores: sua prepara\u00e7\u00e3o e sua realiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1957",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wSy_KLzO7YEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Responsabilidad \u00e9tica del docente y la pr\u00e1ctica de pensar correctamente",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1q1G2TXS1G0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "What is a high quality education for urban students? Education for Liberation: Education as the practice of freedom",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wyoMR1qFDH8C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Para a revista Terra Nuova",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ShjGdcaqzI0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: um encontro critico",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9shLKfS_uJEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Pedagogies of the South and Ubuntu as Feminist Decolonial Pedagogy",
        "year": "2024",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qR0QNh1FeicC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FTIR characterization and microbiological application of polyoxometalates molybdic acid and potassium molybdate against MDR bacteria",
        "year": "2024",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9upxY1s9ReQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Synthesis, crystal structure, structural and spectroscopic analysis of (2E)-1-(4-chlorophenyl)-3-(4-methoxyphenyl) prop-2-en-1-one",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4ySvW73dVKYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Raman study of pressure-induced phase transitions in imidazolium manganese-hypophosphite hybrid perovskite",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:y1Uj1W33RhcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "High-temperature Raman spectra of dipeptide \u03b1-L-aspartyl-L-alanine crystal",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Wut8az6viKkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A DIALOGICIDADE NA PROTE\u00c7\u00c3O POPULAR Ensaio sobre limites e possibilidades em Paulo Freire",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6MG9__aTHiQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PEDAGOGIA DA PROTE\u00c7\u00c3O E EDUCA\u00c7\u00c3O POPULAR EM DIREITOS HUMANOS Bases freirianas para a a\u00e7\u00e3o educativa na prote\u00e7\u00e3o popular",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:V4DE3ynkokcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La concepci\u00f3n\" bancaria\" de la educaci\u00f3n",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1JVxM6fHT40C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "El profesional agropecuario ante el cambio social en Nicaragua",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QI7uKX5mnFEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE: UM EDUCADOR AFROCENTRISTA? PAULO FREIRE: AN AFROCENTRIST EDUCATOR?",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j-OXz6b2aK0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A People\u2019s Education",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-YNTLn4IHxkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ekopedagogika\u2013dehumanizacija ar humanizacija: P. Freire ir Z. Baumanas",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sULuYBl4uKQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por uma comunica\u00e7\u00e3o contra-hegem\u00f4nica: uma proposi\u00e7\u00e3o desde Paulo Freire, C\u00e9sar Bola\u00f1o e \u00c1lvaro Vieira Pinto",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:97OsqvYTX2EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "and the World",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:f8EKI0lD6ZEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire em Cuba",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fD5pJnbkXkUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Unterdr\u00fcckten: Bildung als Praxis der Freiheit",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tgTmbKTkO1IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "com atividades on-line. A turma era constitu\u00edda por 18 estudantes, composta por 09 me-ninas e 09 meninos, com idades entre 13 a 16 anos, apenas 2 estavam repetindo o 9\u00ba ano\u00a0\u2026",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5Hj2J4YjVXQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: Comprehensive Citizenship.",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A-tbffQ4IL8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cellulose Nanoparticle-based Functional Materials: Chemistry and Fundamentals",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tCmJmvnmGv4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire entre nos: A 50 a\u00f1os de Pedagog\u00eda del Oprimido",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZXPVDZvx_usC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Nanomaterials and Nanotechnology: Biomedical, Environmental, and Industrial Applications",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z2pFVVSJm18C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire en Valencia. Conferencia del d\u00eda 30 de marzo de 1995",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OGzII2o-8q4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hispanic/Latino Issues in Philosophy",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DlO-8NBk_-wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CAP\u00cdTULO II\u2013METODOLOGIA DA PROBLEMATIZA\u00c7\u00c3O: APROXIMA\u00c7\u00d5ES TE\u00d3RICAS",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:p11oD0Q27JMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CAP\u00cdTULO IV\u2013A PESQUISA DE CAMPO: LEVANTAMENTO DO USO DA PROBLEMATIZA\u00c7\u00c3O PELOS EDUCADORES DO ENSINO M\u00c9DIO DAS ESCOLAS DE RIO BRANCO\u2013ACRE",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yjYM2qeFg4IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Feuerstein: Una idea de formaci\u00f3n ciudadana",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oJsGIWVkmIMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Virtudes do educador ou educadora\" seguido de\" Professor Paulo Freire fala no semeando a verdade",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ayFkJB35JP4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Oprimides Siglo XXI: La vigencia de la Pedagog\u00eda del oprimido de Paulo Freire",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PDAgwb0ELvkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00bf Estar siendo como estructura de sentimiento? Aportes desde perspectivas socioculturales para (re) pensar las trayectorias biogr\u00e1ficas de Rodolfo Kusch, Paulo Freire y Jorge\u00a0\u2026",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:T3x1S4x-kFYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE EN CHILE: CLAVES PARA EL CAMBIO POL\u00cdTICO-INTELECTUAL-PEDAG\u00d3GICO",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2Km5FFimHwEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "UMA ABORDAGEM SOBRE A AFETIVIDADE ENTRE PROFESSORE ALUNO NO PROCESSO ENSINO-APRENDIZAGEM",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q2fMW1XeUkEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A autogest\u00e3o reinventando Paulo Freire!",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e6AMIDGT8rIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE HEADLINES",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BtfE7wd9KvMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cap\u00edtulo 8. La educaci\u00f3n como factor de cambio en mi vida",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jMMVlDWEh88C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Photocatalytic activity of molybdates: a technological prospecting",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GN6RKO0oIOIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Curr\u00edculo alternativo y emergente",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iFAVf95Aq6sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The SAGE Handbook of Critical Pedagogies",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UIDp_30-frIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Surveillance in ulcerative colitis: Can we predict the risk for intraepithelial neoplasia?",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PGOTqER0XmoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Tejiendo Historias: Programa de Licenciatura en Educaci\u00f3n Infantil, dejando huella en el camino",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rWqKpwLRvsIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La ambientalizaci\u00f3n universitaria ante los objetivos de desarrollo sostenible",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nVSWqembJ1kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "How to Change My School to Empower its Student Community: Reflecting on Gallatin School of Individualized Study in New York University And Role of The Student",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sgVRHlApM4oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Exley, B., 43",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:blZQ8lPX3m0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1.1 Recortes da hist\u00f3ria de uma Mestranda",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rR1SM4wcGAYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A ESCOLA COMO L\u00d3CUS DE FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA EM EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA: A VIS\u00c3O DE PROFESSORES DOS ANOS INICIAIS DE UMA ESCOLA P\u00daBLICA NO DISTRITO FEDERAL",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8wCixH_E2vEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Profesorado de Ingles",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MagRZZew-58C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reflections on Critical Pedagogy and Multiculturalism in Media Studies",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2adpFNImVzkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESCENARIOS DIAL\u00d3GICOS DESDE LA ESCUELA Y LA INVESTIGACI\u00d3N EN CUNDINAMARCA",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4DUywrCQPfoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Interrogantes y respuestas: ep\u00edlogo",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uoIO7Ko97q4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FEMINISMO E SINDICALISMO: O DIREITO DO TRABALHO NO CONTEXTO DA GLOBALIZA\u00c7\u00c3O CAPITALISTA PATRIARCAL",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2LRQiq5aZigC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "VIBRATIONAL PROPERTIES OF THE MELDRUM ACID DERIVATIVE COMPLEXED WITH ZINC",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IuYOVjjUQBMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "OPTICAL, ELECTROCHEMICAL, THERMAL PROPERTIES AND TD-DFT CALCULATIONS IN MELDRUM ACID 5-AMINOMETILENE DERIVATIVES",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:41KyI4NE9qkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Importancia de la formaci\u00f3n de un sujeto sociopol\u00edtico en los doctorandos en educaci\u00f3n con enfoque social",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ocFeo90gyj0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PEOPLE INDEX",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8dmKnlANe1sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Humanization and Liberation",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2LrnfYVLpIYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Relationship Between Fitness and Active-Sedentary Behavior with Cognitive and Emotional Recognition in Elderly: Core Study: 2034 Board# 190 May 30 2: 00 PM-3: 30 PM",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4b-LE5UluQcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Secuencia did\u00e1ctica: Leyendo recupero las huellas de mi cultura",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Lbh3VFZM3akC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Un choix d\u2019outils disponibles dans les m\u00e9diath\u00e8ques",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EkMFNTzSJA0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EXPERIENCIAS ALFABETIZADORAS EN LA ACTUAL REGI\u00d3N DEL MAULE (CHILE): LA VISITA DE PAULO FREIRE, RECUERDOS Y LEGADO",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eRtW2U1rV1UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Removal of Pesticides and Volatile Organic Pollutants With Nanoparticles",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HE2-Ja1nLiQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00ce\u00b2-MoO3 microcrystals under extreme conditions: Raman scattering and XRD studies",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1eNgJFoK9jQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Synthesis of ultrapure \u03b2-MoO3 by sublimation method",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zjq2cL48SfsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Synthesis and characterization of MoO3-based nanopapers",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-t9M6LJafnIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aprendizagem Pelo Erro",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nlk6zB4cO3MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hacia una pedagog\u00eda del disfrute",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QvnCfHfiBIkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE PROCESS OF PERFORMANCE APPRAISAL IN THE LIGHT OF THE FREIRIAN REFERENCE: HEALTH PROFESSIONALS IN A PUBLIC HOSPITAL HAVE THE FLOOR.",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QXQxek9En5IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entretien avec Paulo Freire",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6fs0NoO7GbkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Extraits de la conf\u00e9rence de Paulo Freire au S\u00e9minaire des \u00e9ducateurs Freinet du Nord-Est \u00e0 Olinda-Pernambuco, Br\u00e9sil",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VofzgsFG4o0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Race and Immigration",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qyhmnyLat1gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La Comunidad",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_obbd28Je0oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carlos Julio Saavedra Cantor, Alba Idaly Mu\u00f1oz S\u00e1nchez, Yurian Lida Rubiano Mesa, Ana Helena Puerto Guerrero, Jeimy Senaida Puentes Vacca",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:t3sMychFT9UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Programa Profiss\u00e3o Docente",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:f408LfHov48C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Lori DiPrete Brown, MS, MTS Sophia Friedson-Ridenour, PhD",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EpJ50YjRFhcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Escuela Libertaria",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IxF0tU3U2mEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La lectura y escritura como procesos de y para la liberaci\u00f3n",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cwugQcE3IssC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROVINCIA DE BUENOS AIRES DIRECCION GENERAL DE EDUCACION Y CULTURA DIRECCION PROVINCIAL DE EDUCACION SUPERIOR",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cjqyVjQpDKAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Acredita\u00e7\u00e3o das escolas m\u00e9dicas: a busca pela qualidade da forma\u00e7\u00e3o",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6tHXJaRVc1QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCACI\u00d3N PARA LA PAZ DESDE LA PERSPECTIVA DE LA INTELIGENCIA ESPIRITUAL: UNA EXPERIENCIA EN LA UNIVERSIDAD DEL ATL\u00c1NTICO",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ui-gComCE0IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Tal vez la lecci\u00f3n m\u00e1s clara y contundente que he recibido en mi vida de educador",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jM2XaDTMsSgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ELEMENTARY SOCIAL STUDIES AS SITES OF RESISTANCE",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-R_Z4shfoosC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n de los adultos como acci\u00f3n cultural: proceso de la acci\u00f3n cultural",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PPAp3RzCAaIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ideologia e poder",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KKhxhHPhcTsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cap\u00edtulo: pol\u00edtica y educaci\u00f3n",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vlECJaBXBlQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n acci\u00f3n participativa: proceso de ref lexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MappHbsApxQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Education for the Future",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vs4DU1qUSb8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE PASSION OF PAULO FREIRE",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J4wmHkHhN-kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "RESTORING OUR HUMANITY",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7T_dCfhhGW4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "GOVERNO FEDERAL MINIST\u00c9RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6KBr9xvF6m4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "NAME INDEX1",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jYy9R3AkpWgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Infliximab trough levels for remission induction and long term therapy management of inflammatory bowel disease",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:324HgoyA9qIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Terceira Carta: Do assassinato de Galdino Jesus dos Santos\u201d\u201c\u00edndio patax\u00f3 (2000)",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LOUAI8Maf04C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Un manuscript: paraules pronunciades per Paulo Freire a Pers\u00e9polis, Iran, el 8 de setembre de 1975, en rebre el premi internacional d\u2019alfabetitzaci\u00f3 de la Unesco \u2018Nadezhada K\u00a0\u2026",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wRp7bqO99tsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FANZINE MARX NA ATUALIDADE: uM PROdutO dId\u00c1tICO dE FILOSOFIA PARA O ENSINO M\u00c9dIO",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fh7vmlWxvT0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "pIBID e enSInO DA L\u00cdnGUA pORtUGUeSA: A eScRItA eM SALA De AULA",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dpaHy1TF288C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1 Interpretive Economics",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RfQ-KHj5eBsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "beYoNd claSSroomS",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UwpDZDXJMDUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Application of Neutron Scattering in Amino Acid Crystals\u2013Structural and Dynamical Information",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qzPvQt7yPGwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Alexie, Sherman 15, 28 Archambault, Dave 9 Beatty, Willard 25, 47 Bordeaux, Lionel 85",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SFU-2amZ4xQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aprendizagem Pelo Autorretroexemplarismo",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Bp_WFvcceWwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EXPANDED COURSE DESCRIPTION",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:V-j82LJCZ3MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "9. WE ARE NOT \u201cCORDWOOD\u201d",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Q_E8KsG3g9MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Equity Dispatch",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6MVT8mER-OMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La lectura m\u00e1s all\u00e1 de la letra en la formaci\u00f3n de lectores",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VxjqAHCqNGUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O Pensamento Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico de Paulo Freire: Di\u00e1logos com a Educa\u00e7\u00e3o no S\u00e9culo XXI.",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JTtNqH-x4gYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Otorhinolaryngologic manifestations in Inflammatory Bowel Disease-Pilot study",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:b6LYR6tDxhYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Projectos de alfabetiza\u00e7\u00e3o: Um di\u00e1logo com Paulo Freire",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QbuKDewGlxwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROVINCIA DE BUENOS AIRES DIRECCI\u00d3N GENERAL DE CULTURA Y EDUCACI\u00d3N",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-A4928QJj7oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00e1ncreas ect\u00f3pico como causa rara de ictericia obstructiva",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TjyTfcaXIY8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Name and author index",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QYmifXMdJWgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta di Torino",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ynsZFq2pu0MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CORRELATION OF NOD2 GENOTYPES WITH HELICOBACTER PYLORI INFECTION IN A SOUTH-EUROPEAN COUNTRY",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:etrBy31LU9kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Bin\u00f4mio Representatividade-responsabilidade",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EYm_cm7jVOkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cuando la violencia es institucional\u2026",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tfDI-GPdlUQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DE NOVO, A QUEST\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR COMO BEM P\u00daBLICO",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7eciy3tyNvQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Barbarie de movimientos. Lucha silenciosa de los que quieren salir de la guerra a trav\u00e9s del movimiento corporal",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mWUU9EPYiGkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pensenidade, Desrepress\u00e3o e Autenticidade Consciencial",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r0ARIG2f-gUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dimensio\u0301n poli\u0301tica del sistema preventivo de Don Bosco",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Uha2Xg-6WXIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The boat people of General Villamil beach as a tourist product of the canton.",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KYgttONoxcsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reflexive Pedagogy: Teaching and Learning in Peace and Conflict Studies",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2SFquFhkCoYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALFABETIZACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q09DtPQ_434C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALFABETIZACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ibZ2AwG9z6wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La cr\u00edtica de la pedagog\u00eda domesticante\u2013un di\u00e1logo con Paulo Freire Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM), Cidade do M\u00e9xico, 1984",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sJsF-0ZLhtgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CULTURAL ACTION IS ALWAYS A systematic and deliberate form of actionwhich operates upon the social structure, either with the objective of preserving that structure or of\u00a0\u2026",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s_OEDnM-dbEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o Ambiental cr\u00edtica: contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 luz de",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rJyh6hJnyfgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "RED BLOOD CELL EXTENDED PHENOTYPE MATCHING IN PATIENTS UNDERGOING CHRONIC TRANSFUSION: EVALUATION OF DONOR AVAILABILITY",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nf2iy15GSkQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "IMPACT: Educate, Engage, Empower--For Equity",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KVXOKlNwS8oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Nota introdut\u00f3ria",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:czbaHzMgHzMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Do cl\u00e1ssico ao contempor\u00e2neo: uma an\u00e1lise sobre a educa\u00e7\u00e3o e o mundo virtual",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZSCPaVbTtlsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A UNIVERSIDADE EO PAPEL DOS INTELECTUAIS",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:08Fspu5RUkwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "RIED IJED",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5aszrCQfcYQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00edas de libertad y condici\u00f3n humana: el sue\u00f1o del profesor sobre la educaci\u00f3n liberadora",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LAaCg2gyLagC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Arterial thrombus and stroke in a patient with Crohn's Disease",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mo9XK3BEATIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ana Catalina Rodr\u00edguez Pedro Rojas Oliveros",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ptKmfjyPmtwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Para Elza at\u00e9 amanh\u00e3 \u00e0 noite",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rTD5ala9j4wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Extens\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o?(\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cBPnxVikjH8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por uma Pedagogia da Pergunta (\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rbm3iO8VlycC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "4.1. DISCIPLINAS CURRICULARES",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wGzT3bKASkAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade (\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2l5NCbZemmgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aprendendo com a pr\u00f3pria hist\u00f3ria-vol. 1 (\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nWoA1JPTheMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cartas \u00e0 Guin\u00e9-Bissau (\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2vr6o8x5NLkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00e3o Cultural para a Liberdade (\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sJPMR1oEGYQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido (\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7VEv-pLvLSsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'First Words', Paulo Freire's introduction to The Pedagogy of Autonomy",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CYCckWUYoCcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La Cromoendoscopia virtual puede ser una herramienta de software \u00fatil en la c\u00e1psula endosc\u00f3pica",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:B06RkWtwG_wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire por ele mesmo",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:T_ojBgVMvoEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Perspectivas 10",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JhbybO29vGQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Theorizing Dialogic Moments",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LvS0yHEg1QsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "II. An\u00e1lisis de las experiencias pr\u00e1cticas",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M1pEcyGcyJIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Significado da anistia",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XenU2NaEi7IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Espacios y medios de comunicaci\u00f3n institucionales. Pablo Adr\u00eds El mundo humano es un mundo de comunicaci\u00f3n",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0VSFeDpNB9YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da esperan\u00e7a [Audiolivro]",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:23IbrMdp7nQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n es un arma cargada de futuro",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Krx7gcWaa4oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "I have come to believe that our lives can be turned in a different direction, our minds adopt a different way of thinking, by some significant, though small event. That belief\u00a0\u2026",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mRAYM1lGiDwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n es un arma cargada de futuro",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Qs68GpkTGbMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Cure for Narration Sickness",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1l3MdapXzAoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u0393\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1, \u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ef2wPL15CskC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A import\u00e2ncia do ato de ler: em tr\u00eas artigos que se completam (\u00e1udiolivro)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:natZJ_-F0IUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reflections on the Theory and Practice of Development Communication.",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tGwqb3G7jokC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Recife forever",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Pqt4MY__2vwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire fala sobre si mesmo",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bVQMTfhMCi4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta para Rog\u00e9rio",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LXmCCkuhhTsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Combining X-rays and neutrons to shed light in the conformational changes in L-methionine",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xvKSgulxyWUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Spectroscopic study (Raman, FTIR, XRD and DEX) of fossil trunks from the Pedra do Fogo formation-Paranaiba basin, Northeastern Brazil; Estudo espectroscopico (Raman, FTIR, DRX\u00a0\u2026",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QLZAdv6BrvsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Structural and optical properties of rare earth-doped (Ba {sub 0.77} Ca {sub 0.23}){sub 1-x}(Sm, Nd, Pr, Yb){sub x} TiO {sub 3}",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3eDEwZmXtlkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Marcaciones pron\u00f3sticas en pacientes con cirrosis admitidos en una unidad de cuidados intensivos gastroenterol\u00f3gicos",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A_Q71aBZDscC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PREFEITURA MUNICIPAL DE IBIASSUC\u00ca-BA SECRETARIA MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O E CULTURA",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KNjnJ3z-R6IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Innes, JE, 37",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZxXHo_Hcam8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sage Research Methods",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tBzmUGmz8_MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TEOR\u00cdA Y PRAXIS EN EL PENSAMIENTO DE PAULO FREIRE",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Y38lLjnZnYwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FACTORES ANATOMICOS PREDITIVOS DE COLONOSCOPIA",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZKH7YajmJZgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e agroecologia",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H6myOybQgeYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ideias",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wW8w_uPXRNAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Introducci\u00f3n metodol\u00f3gica a la encuesta concientizadora",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fGk8ZXjgAbkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "6 Popular Technology",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WWeOtg8bX_EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dedico este trabajo a todas esas mujeres que con su trabajo invisible durante mi vida han hecho posible que presente hoy esta tesina. Y una dedicatoria especial a la ISAm, por\u00a0\u2026",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VBDT71xRUdcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Clasificaci\u00f3n pron\u00f3stica en una unidad de cuidados intensivos gastroenterol\u00f3gicos",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Gp7G-LMh-YMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Planejamento Estrat\u00e9gico Participativo: o desafio da constru\u00e7\u00e3o coletiva",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:y7JhAc_VBLgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Acantosis glucog\u00e9nica del es\u00f3fago: un hallazgo endosc\u00f3pico inusual",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GHBXLLE7pSwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Epigastralgias por osso espetado na parede g\u00e1strica",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rqo51bwTRb4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Esofagite eosinof\u00edlica com aspecto endosc\u00f3pico peculiar",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZJxCuUMT1foC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Critical Pedagogy: A Modern Emancipatory Approach to and in Education* Kemal \u0130nal",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:v_tt_AnqfNMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ele\u015ftirel pedagoji: E\u011fitim (d) e modern \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirici bir yakla\u015f\u0131m Kemal \u0130nal",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g8uWPOAv7ggC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Efficacy of a Community Approach",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AOwgc6nnr1EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Prophylactic RBC Phenotype Matching for Hemato-oncology Patients",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6AKj_8xLoccC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u2022 Luffa Operculata (I.) Cogn.: Influ\u00eancia de fatores ambientais",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aXI_bbQgCfgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Characterization of KDP crystals doped with L-arginine through using synchrotron radiation X-ray multiple diffraction; Caracterizacao de cristais de KDP dopados com L-arginina\u00a0\u2026",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Hx6RvaqUy9IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "X-ray multiple diffraction in co-crystals of L-asparagine and L-alanine; Difracao multipla de raios X em co-cristais de L-asparagina e L-alanina",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1600&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xu-w60CxnpAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "High-pressure Raman spectra of L-proline crystal",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TRpSR8MJMSgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Raman spectra of deuterated L-alanine crystal studied under high pressure conditions",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n2EMxG_msskC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Study of hard tissues of dinosaurs from cretaceous period of Cajual Isle-MA through FTIR, FT-Raman TG, XRD and SEM",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bKwnt0rjkrwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CURR\u00cdCULO PROEJA",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hHIA4WEVY-EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P023-Primary sclerosing cholangitis and inflammatory bowel disease: risk factors and prognostic value",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xmdbLjM3F_sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P026-Capsule endoscopy in indeterminate colitis/inflammatory bowel disease type unclassified\u2014a single-center experience",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zAyHUgvcU_QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Rizoma freireano 3. Educaci\u00f3n, ciudadan\u00eda y democracia",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wUn16MOA3RoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Gest\u00e3o democr\u00e1tica: uma an\u00e1lise a partir de elementos da obra pedag\u00f3gica de Paulo Freire",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BmWJbWwHJAwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "C\u00e1psula endosc\u00f3pica asistida por una endoscopia alta tradicional",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qtIad817JNcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Fracaso simult\u00e1neo de Pilcamm ColonTM y Pillcan SB TM",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QcA0cUGko98C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Simultaneous failure of Pillcam Colon and Pillcam SB.",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Zk90fmyTIMwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Erickson, F., 224 Esber, GS, 40 F Fenstermacher, G., 178",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n2kG1_zAmykC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Agrippa Chingombe and Thenjiwe Major",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qJTPUp8CQbAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Stability of li insertion during the growrh process of carbon nanotubes",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OZglC56D0pAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Archimedes and the law of the lever: conceptual errors in school texts",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BLjlhAx4sdcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O c\u00e9u das crian\u00e7as: dez hist\u00f3rias de meninos e estrelas",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1SHMjVdekzgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCATION IS A DANCE OF COMPLEXITY AND STRUGGLE",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GtszHNlY0egC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CALDAS, Felipe Rodrigo; HOLZER, Denise Cristina; POPI, Janice Aparecida. A interdisciplinaridade em arte: algumas considera\u00e7\u00f5es. Revista NUPEART, Florian\u00f3polis: UDESC, v. 17, n\u00a0\u2026",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g-FVFPYC6a8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Douglas J. Simpson & Sally McMillan",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r_W8SUTUyowC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Virtudes valoradas",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5thYEm8kiqcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "On teachers and the inquiry process",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ec1XJgWlWRUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "L'educaci\u00f3 com a pr\u00e0ctica de la llibertat, cap\u00edtols tercer i quart",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ovGv7akYl-cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Utilization of X-ray diffraction, SEM and TG for the analysis of the Rhacolepis bucalis fossil from the Araripe geopark; Utilizacao de difracao de raios-X, SEM e TG na analise\u00a0\u2026",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SuREjsGmJT0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire-Peque\u00f1a Biograf\u00eda",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DpLk1jzYIyMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FORMATIVE EVALUATION",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JhFzC59B_DkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Creando m\u00e9todos de investigaci\u00f3n alternativos:: aprendizaje vivencial",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WbZ3vnF86hwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n, educaci\u00f3n y desarrollo profesional",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j2GxDk2JBlYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "M\u00e1s all\u00e1 de las fronteras: accesibilidad de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes nicarag\u00fcenses a la educaci\u00f3n priMaria en costa rica1",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wmnBrZFLFP0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Universidade Aberta do Brasil: estrat\u00e9gia para a forma\u00e7\u00e3o superior na modalidade de EAD",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oi8PhiKYDwsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Literacy, Democracy, and Freedom",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Hck25ST_3aIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "and Critical Literacy (ies)",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5icHVeHT4IsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Fabian, Johannes, 391 Fanon, Frantz, 10 Farrakhan, Louis, 103, 207\u2013212 Fauset, Jean, 34",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RbL5qsNbO_AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Catt, Carrie Chapman, 46 F Chao, Y. Antonia, 335, 344n30 (charles), Helen, xlvii, 361\u2013376 Fabian, Johannes, 391 Fanon, Frantz, 10 Chen Dongyuan, 329, 330 Chesnutt, Charles, 29\u00a0\u2026",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w9tx7uSMUCIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Violeiros",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ef4XXjhdXvQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Michael Watts",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DFCteqpGOQ8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sala de aula universit\u00e1ria: o desafio da constru\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do conhecimento",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J0CH31NhhcEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia de l'oprimit, cap\u00edtols primer i segon",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qCaWouos7ogC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "C\u00f3mo \u201cense\u00f1ar\u201d competencias en preescolar",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4oJvMfeQlr8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Study if secondary metabolites through X-ray diffraction; Estudos de metabolitos secundarios por difracao de raios-X",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qNJvDq80yDAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Investigation on the incorporation mechanism of the manganeses ions in the KDP crystal structure by X-ray multiple diffraction with synchrotron radiation",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZEcFV8kAgqMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "For apart from inquiry, apart from the praxis, individuals cannot be truly human. Knowledge emerges only through invention and reinvention, through the restless, impatient\u00a0\u2026",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uoRD4RTSUPoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Structural and dielectric properties of Nd {sup 3+}-doped Ba {sub 0.77} Ca {sub 0.23} TiO {sub 3} ceramics",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZDu_srLEjN8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INTERCULTURALISMO Y AUTONOM\u00cdA. LAS UNIVERSIDADES IND\u00cdGENAS Y LAS POL\u00cdTICAS DE ALTERIDAD",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ViinYUi30oMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "STEVEN GOODMAN",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XGCB9NUBGnMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Do oeste para o leste: a implanta\u00e7\u00e3o do campus da USP em Ermelino Matarazzo-um dos maiores projetos administrativos realizados pela Universidade nas \u00faltimas d\u00e9cadas-\u00e9 contada\u00a0\u2026",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ggqy4mf-avwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u0420\u040f (), SOPIIY",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cTdzRpWJKHEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INTRODU\u00c7\u00c3O-IN\u00cdCIO DA COMPREENS\u00c3O",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IBInekdKRWIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "High-pressure Raman study of Al {sub 2}(WO {sub 4}){sub 3}",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2lgwpy1Hu6IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Habermas, J\u00fcrgen, 49\u201362, 108, 141 Hall, JA, 163 Hansen, Anders, 197 Hansen, Charlotte, 197",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uCYQzKCmtZwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A caminhada da escola",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KV5dOBAvh8oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o de jovens",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6PYWEb8T9QEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Denouncing, Announcing, Prophecy, Utopia, and Dreams",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3I1Fh14WnZcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Planteamientos y dimensiones pr\u00e1cticas sobre la formaci\u00f3n de educadores y agentes dinamizadores de movimientos sociales desde la perspectiva de Mill\u00e1n Santos",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yKcmA0jEsUoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Apreciaci\u00f3n de los agentes culturales y dinamizadores de movimientos sociales sobre Mill\u00e1n Santos",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ghEM2AJqZyQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Determination of L-arginine hydrochloric monohydrate crystal piezoelectric coefficients by x-ray diffraction using synchrotron radiation source; Determinacao dos coeficientes\u00a0\u2026",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0KrOiVmbFBYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Student & Teacher Programs",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xUD2GqFNeDMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "and Critical Multicultural Social Studies",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CqsiOOvXZmUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Percepci\u00f3n y lectura de la realidad. La consturcci\u00f3n de utop\u00edas en el aula",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N4e_798Z1OgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Marine Engineer 2020: Afloat or Ashore?",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EO1llL0aI9sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "178 Name Index Eisenhower, D., 44 Eisner, EW, 46, 61 Ellman, R., 5, 16",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q2Dn1KgioksC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE 1921-97",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X5YyAB84Iw4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Precise measurement of lattice parameter using X-ray multiple diffraction with synchrotron radiation",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bUu3lypoyhcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ansitions",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:utCHnwRdBgEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "COMMUNITY PARTICIPATION PARTNERING WITH YOUTH",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OBae9N4Z9bMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EXAFS investigation of new sulphate family structure by Rb K absorption edge",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xMaaESzsSl8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ensinar \u00e9 uma especialidade humana",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k0eMxzHTHKYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "JO\u00c3O GOULART",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jym3j1oqYhsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "POLITIK PENDIDIKAN",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mOeHfWVqRE4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "POLITICAS DE ATENCI\u00d3N A LA DIVERSIDAD: DE LA ASISTENCIA/TRATAMIENTO AL EMPODERAMIENTO, PARA LA PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA-LIBERACI\u00d3N DE TODOS JOS\u00c9 RAM\u00d3N ORCASITAS GARC\u00cdA\u00b9\u00a0\u2026",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sW3koLuhEv8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "GUST A. YEP",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eLuibZyXBAwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o: exig\u00eancias contempor\u00e2neas de qualifica\u00e7\u00e3o docente",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jE2MZjpN3IcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pressure-induced phase transitions in Zr-rich PbZr {sub 1-x} Ti {sub x} O {sub 3} ceramics",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8bEfNjzhQ0EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Evidence of the new crystals of lithium alkali metal sulfates family by EXAFS experiment",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Mr27SXpvooAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ICVA 73 Ignatieff, M. 140 International Commission on Education for the Twenty-first Century 72, 73\u20134",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JjPkQosUWiAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Evidence of the new structures in the Li Rb SO {sub 4}-Li Cs SO {sub 4} systems by EXAFS experiment",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PHsrdvypza0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "[Study and diagnosis of agrarian vocational training needs in the municipalities of Viseu and Penedono [Portugal]]",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Fd3FjPIBfbkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TRANSDISCURSIVIDAD Y EDUCACION PARA LA COMUNICACION. EL RETO DE LA CULTURA DEL DIALOGO COMO PROBLEMA DE LA COMUNICACION EDUCATIVA",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_V0JUKP8578C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Transdiscursividad y educaci\u00f3n para la comunicaci\u00f3n: el reto de la cultura del di\u00e1logo como problema de la comunicaci\u00f3n educativa",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ui_nyea79ooC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PRocEsso EDUCATIVO FUNDAMENTAD\u00d3 EM",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IwXakaVRskQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCACI\u00d3N Y CONCIENTIZACI\u00d3N",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q3oQSFYPqjQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALFABETIZACION: ACCESO A LA CULTURA ESCRITA, A LA EDUCACION YA LA INFORMACION",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3jcDufT8s9IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CULTURALLY SENSITIVE",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gtt_ofxmG28C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P. Roberts",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RJbvDHNBHbQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educadores latinoamericanos.",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bxNerZLeg9kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "178 Tomorrow's Schools-Towards Integrity",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8VbLR7ExW8oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TAP into Learning",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P--cqP0FnSgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O metodo (con) texto na escola do sujeito: a experiencia de ler, escrever e avaliar de alunos no ensino superior",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XUvXOeBm_78C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "X-ray diffraction study of pressure induced phase transitions in L-asparagine crystals using synchrotron radiation source",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GOtIa6ILFcwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conflict, Change, and\" Flexibility\" in the Composition and Cultural Studies Classroom",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qaiyjGHpP8sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professor Paulo Freire e a quest\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o docente",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:B7x27M1etvwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00bf Transici\u00f3n...?\u00bf Hacia d\u00f3nde? \u00b9 Signos ominosos de una realidad negada",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wxNSnYwVx0AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCATION AND QUALITY",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oLQGhPHTrpcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ADULT EDUCATION TODAY: REFLECTIONS",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9nEbuwLZtFEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE RIGHT TO CRITICIZE: THE RESPONSIBILITY TO HONOR THE TRUTH",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fiDIZbHD5NAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCATION AND RESPONSIBILITY",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S1WaUgt8gYIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "NO ONE IS BORN COMPLETE: IN EXPERIENCING OURSELVES IN THE WORLD WE BECOMEWHO WE ARE",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VGxY11nYJJYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CONTINUOUS EDUCATION AND THE EDUCATIVE CITY",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bJZ_LSxkz4EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "NOTES ABOUT UNITY IN DIVERSITY",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Id9pRtCSqO0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LITERACY AS AN ELEMENT IN THE DEVELOPMENT OF CITIZENSHIP",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hImZayhCRfQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio de Paulo Freire para o livro\" Pedagogia da pr\u00e1xis\"",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1700&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JG67p0iyyesC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "3 Three Codifications of Critical Literacy",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bNB6FdaCRgEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reading the Word and the World-\" The Importance of the Act of Reading\"",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:polMJLZb0X8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Transcri\u00e7\u00e3o:'O educador da liberdade'",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:l6Q3WhenKVUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Transcri\u00e7\u00e3o 1: FITA N\u00ba 11.254. 3 (1)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KTwcwpFFj4wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Texto I.'Ensinar exige o reconhecimento e assun\u00e7\u00e3o da identidade cultural'",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iyewoVqAXLQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "2. POL\u00cdTICA LIBERATORIA Y EDUCACI\u00d3N SUPERIOR: UNA PERSPECTIVA FREIREANA",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Og1tA8FjbJAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia da autonomia [antologia]",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Xz60mAmATU4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'N\u00f3s somos seres da briga'",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Y9VhQm-5nPIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entre Exilet Bresil conversations avec Paulo Freire",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jsRXtjpS08UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista de Paulo Freire concedida a Eitan Bronstein",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sA9dB-pw3HoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FLM PUBLISHING ASSOCIATION KINGSTON, ONTARIO, CANADA",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hNeVYFDBxzMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Bibliography for Paulo Freire: Portugese Works",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZuSUVyMx-TgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Bibliography for Paulo Freire: English Works",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1TqUyixsFioC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O homem que amava intensamente",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sgsej9ZJWHMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Homenagem a Paulo Freire",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:naSTrk-c4S8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: Ehrendoktor der Universit\u00e4t Oldenburg; Ansprachen und Vortr\u00e4ge zur Verleihung der Ehrendoktorw\u00fcrde am 7. Juli 1997",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ijdKiLOsEJMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sexta carta: das rela\u00e7\u00f5es entre a educadora e os educandos",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hQUaER0FWQ4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PONTOS DE PROVA E BIBLIOGRAFIA",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pGq6TLPqxssC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Corrigan, P. 30 Cox, RW 170 Crossley, P. 67 Davies, AG 152",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_8B_re9sV0EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista com Paulo Freire para o Di\u00e1rio de Pernambuco",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rbGdIwl2e6cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista com o professor Paulo Freire, realizada em S\u00e3o Paulo, na sua resid\u00eancia, em 07 de fevereiro de 1996",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wLxue7F8ec0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire e Papert discutem a pedagogia dos tempos globais",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kUhpeDhEZMUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Dialogue",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gl6eCsCohoUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "JOS\u00c9 CARLOS MAZIERO",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gTm0F0ptQfkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La Educaci\u00f3n en la Sociedad Contempor\u00e1nea",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NNXJ2mIwlScC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Primeiras palavras (vers\u00e3o 2)",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oqD4_j7ulsYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire en Argentina",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:An6A6Jpfc1oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O profeta da esperan\u00e7a",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KaMxkj08jr0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'Defendo a escola que privilegie a curiosidade'",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LGlY6t8CeOMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carpeta latinoamericana de materiales did\u00e1cticos para la ense\u00f1anza de los derechos humanos",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ftAh3kAbccMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALBERT R. MANN",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eThWPngL6FsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "[BOOK REVIEW] Pedagogy of hope, reliving Pedagogy of the oppressed",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N0GlzNNR4l8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "After the Revolution",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lK9BDNCuzFgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire 1994: nie gab es solch eine'gelegenheit zur wiedergeburt des traumes vom sozialismus'",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PuOEWVtPfzwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Federico Mayor amicorum liber: \u00c9ducation et D\u00e9mocratie",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jU7OWUQzBzMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cushing, M. 99 Davies, C. 45 Davis, AJ 105, 106 Ditch, J. 38, 39",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4ZjPyBmb-CUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Baldwin, S. 6 Barton, R. 42 Beauchamp, T. 67, 68, 69, 74 Becker, S. 40 Bent ham, J. 65",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4I90hQsHr_gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PART I: 10 RETHINKING LITERACY: A DIALOGUE",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c3IwqjLcnmsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire on higher education: a dialogue at the National University of Mexico",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:338VyjalEUUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "to all my students, especially to LaRon who dances with angels in gratitude for all the times we start over-begin again-renew our joy in learning.",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hWqix75wD0QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Befrung: Paulo Freire in M\u00fcnchen",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AFmTUeZ1pmEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Introdu\u00e7\u00e3o: o trabalho em educa\u00e7\u00e3o considerado em tr\u00eas dimens\u00f5es",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6_hjMsCP8ZoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e Myles Horton no N\u00facleo de Estudos de Educa\u00e7\u00e3o Comparada da PUC-SP",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tH6gc1N1XXoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire postula'una educac\u00f3n de la esperanza'",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MhiOAD_qIWkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e S\u00e9rgio Guimar\u00e3es: aprendendo 7-As aventuras do jovem adolescente",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:okqt0LpTEZoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e S\u00e9rgio Guimar\u00e3es: aprendendo 8-Estados Unidos, passagem permanente",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yor2SLS1ZLQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e S\u00e9rgio Guimar\u00e3es: aprendendo 2-O erro do mecanicismo marxista",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xdWr7vBG5PQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e S\u00e9rgio Guimar\u00e3es: aprendendo 3-\" A gera\u00e7\u00e3o da cara pintada\"",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0a-0BRjGxG0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e S\u00e9rgio Guimar\u00e3es: aprendendo 5-\" Seja humilde e estude\"",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gC9vZy1QUBAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e S\u00e9rgio Guimar\u00e3es: aprendendo 4-Uma pedagogia da boniteza, do \u00e9tico",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dhlC0B1VZgkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e S\u00e9rgio Guimar\u00e3es: aprendendo 6-O Terceiro mundo no Primeiro",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CJJaNdYp-j8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o: a revolu\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s9diq14Eo10C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "167 A Dialogue With Paulo Freire",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IrNVrO9MNnIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7oes quatern\u00e1rias no litoral da regiao de Ferrel (Obidos-Peniche)",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9sMhslCZ7ZMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conheci a escola Casa e Quintal...",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9LpHyFPp1DQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conheci Moacir Gadotti nos anos 70",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ji7lAbPyDbYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire luta por ensino municipal",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eO3_k5sD8BwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o inicial do professor: contribui\u00e7\u00e3o do projeto da interdisciplinaridade",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q-HalDI95KYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Chico Whitaker como pol\u00edtico \u00e9 fundamentalmente um educador",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8VtEwCQfWZkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ecuador: lepers fear banishment from society. Interview by Segio Gaete.",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CREiCvMVTUAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Discurso pronunciado na Universidade de Madrid: doutoramento Honoris Causa",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5LPo_wSKItgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire en El Salvador",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:h168fVGZblEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire En Chile Conversaciones, Conferencias y Entrevistas: Centro El Canelo de Nos, Noviembre 1991",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4hFrxpcac9AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Discurso realizado da Universidade de Madrid na ocasi\u00e3o do recebimento de Doutor Honoris Causa",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:v1_lew4L6wgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta de Paulo Freire endere\u00e7ada \u00e0 Professora Onilva",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OtrppQHxQ5wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1rio oficial municipal-Resultados de promo\u00e7\u00e3o/reten\u00e7\u00e3o dos alunos de primeiro grau da Rede Municipal de Ensino de S\u00e3o Paulo no ano de 1989",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tUtwDVdCwjgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Documento sobre o Ano Internacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sJK75vZXtG0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Transi\u00e7\u00e3o de fase em monocristais de taurina",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Zb7uFHg2Uq8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PETER L. McLAREN",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dSOt4g9qevQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A esquerda procura o seu jogo [Depoimento]",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GSAVY4pwiygC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Como anda a educa\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WD7AgJrCjNIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educating each other for cross-cultural understanding",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rLGzs9wiiwIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Uma conquista do trabalho coletivo",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:orDZ08hpP44C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Presentacion del programa ICEA-LA",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s85pQhAUCrAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista \u00e0 Revista Leia-Janeiro/1991",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JP7YXuLIOvAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: experiments in education",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qE4H1tSSYIIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mensajes de saludo y solidaridad para la Universidad en su 150 aniversario de fundacion del gabinete y secretaria de la Prefeitura de Sao Paulo",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zGdJYJv2LkUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Palestra do companheiro e educador Paulo Freire: Assentamento Conquista da Fronteira-Bag\u00e9",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pS0ncopqnHgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Projeto Freire: Paulo Freire conversa com educadores",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eGYfIraVYiQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Convite para o I Congresso Dos Alfabetizandos da Cidade de S\u00e3o Paulo",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:F_tUKv7nyWgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta de Paulo Freire endere\u00e7ada \u00e0 Paulo Rubem Santiago",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pgiGeGwzGf8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta de Regina M\u00e1rcia Sim\u00e3o Santos endere\u00e7ada \u00e1 Paulo Freire",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vlMkzkLhH4wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'N\u00e3o viemos para arrebentar a cidade'",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TGkaJS32XoUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FREIRE, PAULO-INTERVIEW",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EBV337fEn3EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Lectura de la palabra, lectura del mundo: entrevista entre Paulo Freire y Marcio D'Olne Campos",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yzEDURfg1-kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reading the world: Paulo Freire talks to Marcio D'Olne Campos",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:31TvLzYri2IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ROBERT CON DAVIS",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CBgv6AxxBp0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Raman as a function of temperature and infrared in taurine crystal. Raman em funcao da temperatura e infra-vermelho em cristal de taurina",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hQ3-0SoZo6AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta de Paulo Freire \u00e0 Luiza Erundina",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:G60ApcfeQaAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cartas de Paulo Freire na Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RW1BPcyHXiwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Paulo Freire: el \u00faltimo pajarito",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w0odbtu79TwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o neste fim de s\u00e9culo: uma entrevista com o Prof. Paulo Freire",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:V_vSwabWVtYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta aos leitores e leitoras",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M_lZXyI38BkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A extens\u00e3o: reflex\u00f5es, reflex\u00f5es, reflex\u00f5es",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zdjWy_NXXwUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Lecture du mot... lecture du mond",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IsPWOBWtZBwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reading the World",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wvYxNZNCP7wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A dimens\u00e3o pedag\u00f3gica da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3bvyWxjaHKcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Of\u00edcio da SME-SP para a Prefeita Luiza Erundina",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RmQ8dt0hH3oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "UNESCO Tokyo Forum for International Literacy Year",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RfUwGJFMQ-0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carta de Paulo Freire endere\u00e7ada \u00e0 Jayme Wanderley Gasparotto-N\u00b0 SME/G-362/89",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1800&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Xc-mKOjpdrwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Escritas de Paulo Freire a revista Leia",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GYcXSSpN504C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dialoghi con Paulo Freire",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:grZTYWtF7b0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Semin\u00e1rio-'DHE Educa\u00e7\u00e3o Libertadora'",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n2vyslW-q8AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Quem \u00e9 Paulo Freire no atual contexto brasileiro?",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jJKR3fvYV3EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Plataforma pol\u00edtica de governo para a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xpOcSxJuMv8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cartao de Visita de Paulo Freire na Secretaria Municipal de Educacao da Prefeitura do Municipio de S\u00e3o Paulo",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:l07DEcJES74C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "[BOOK REVIEW] Literacy, reading the word & the world",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KtrhGiDecpEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Imagens das P\u00e1ginas da Agenda de Trabalho de Paulo Freire (Parte 02)",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kGbpvR7Ecy8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Porque Estamos Aqui-Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r5yabEp13iMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Escola P\u00fablica e Democracia",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7N_8t4gx0K8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e suas propostas",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Gb6Hms-Uo9kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire:'leggere il mondo'",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wBLCggQE-ToC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O mestre do b\u00ea-a-b\u00e1",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gV6rEsy15s0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Minuta do decreto que institui o Movimento de Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos da Cidade de S\u00e3o Paulo junto \u00e0 Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3lUAU8Oskd0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Acordo espec\u00edfico que entre si estabelecem a Prefeitura Municipal de S\u00e3o Pauloi, atrav\u00e9s de seu Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e a Universidade de S\u00e3o Paulo, atrav\u00e9s da\u00a0\u2026",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RoXSNcbkSzsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Exerc\u00edcio de uma paix\u00e3o",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HGTzPopzzJcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e as classes populares",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PaBasH6fAo0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LITERACY TRAINING AS EDUCATION FOR CITIZENSHIP",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tJ_1M1FLfZ0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista com Paulo Freire por Carmen L\u00facia Guimar\u00e3es de Mattos",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ev0xxeg9YZcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Palestra de Paulo Freire aos estudantes universit\u00e1rios",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8RAEygVn5_EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista com Paulo Freire sobre o doutor honoris causa da Unicamp",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XAp-VaTZjjwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Discurso de Paulo Freire ao receber o t\u00edtulo Doutor Honoris Causa da Universidade de Barcelona",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QsaTk4IG4EwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagog\u00eda de la contradicci\u00f3n: nuevos planteamientos en educaci\u00f3n de adultos (estudio actualizado y entrevista con Paulo Freire)",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MB-Wr_qd3gsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CHAPTER IV 55 55 PLANNING FOR LEARNING: A MODEL FOR CREATIVE DECISION MAKING REG HERMAN",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bEsvHH7_OZgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Farnham, N. 135 Feminist Review 1 Field, T. 155 Finlayson, A. 139",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NYu48kWxaQAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Processo de revoga\u00e7\u00e3o da lei 10.429",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X4-KO54GjGYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Solemne investidura de Doctor Honoris Causa al Professor Paulo Freire: 2 de febrer de 1988",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eAlLMO4JVmQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Solemne investidura de doctor honoris causa al profesor Paulo Freire: 2 de febrer de 1988",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:edDO8Oi4QzsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Eu defendo o direito \u00e0 indigna\u00e7\u00e3o",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:artPoR2Yc-kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'Aula com Paulo Freire sobre seus planos no curso de educa\u00e7\u00e3o comparada'e'Para onde vai a educa\u00e7\u00e3o?'",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4X0JR2_MtJMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educar con perspectiva democr\u00e1tica",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kw52XkFRtyQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logo com Paulo Freire",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NyGDZy8z5eUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Brincando com Paulo Freire... Para descobrir sua personalidade",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Vr2j17o0sqMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'Aprender \u00e9 um ato cr\u00edtico'",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uAPFzskPt0AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Dream Of Social Transformation: How Do We Begin?",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n1qY4L4uFdgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Is There Structure and Rigor in Liberating Education?",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:f13iAvnbnnYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "How Can Liberating Educators Overcome Language Differences With The Students?",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g9YHGIZn7mcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IvSMUa3B7yYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j7XjBeKFbTsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:o9ULDYDKYbIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia do Oprimido. 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rzmi0EmCOGEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y liberaci\u00f3n: la experiencia de Guinea Bissau.",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NXYAu82O0W8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La educacion para una transformaci\u00f3n de la sociedad: Un aprendizaje politico",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M0j1y4EgrScC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Towards a questioning pedagogy.",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GrUjwhVYe3IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Discurso na UNESCO",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NtCmTCuxid4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire:'N\u00e3o sou contra as cartilhas de alfabetiza\u00e7\u00e3o'",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ymY9cBF3mdcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire, o novo cidad\u00e3o paulistano",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:27LrP4qxOz0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'Ernani Fiori: um intelectual apaixonado'",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OBSaB-F7qqsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A enterna vanguarda de Paulo Freire",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FHdxMmblzioC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire en Buenos Aires: acto preparatorio de la asamblea mundial de educaci\u00f3n de adultos",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aDl3D7KC1E4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire rememora su experiencia y sen\u00e3la nuevas perspectivas",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_AeoHAGD03cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O Papel do educador-Paulo Freire",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zzCxg_vo7cAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CONVERSATION WITH FREIRE, PAULO",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6DS7WFnF4J4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio de Paulo Freire para o livro\" A educa\u00e7\u00e3o contra a educa\u00e7\u00e3o\"",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7gse_HdimRUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A liberdade em aula",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vxA22ZmNLkoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire:'educar para liberar al dominado'",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3A3nxV7CjKIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Discurso de Paulo Freyre en Argentina (a\u00f1o 1984)",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U_HPUtbDl20C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Lista de chamada do segundo per\u00edodo de 1983",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:E7VqQtBCVmcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Source: Education For Critical Consciousness (Sheed and Ward, London, 1973) pp. 41-58. Pbk. edn: Education: The Practice of Freedom (The Writers and Readers Publishing\u00a0\u2026",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DQNrXyjhriIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "I Sess\u00e3o P\u00fablica do F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DkZNVXde3BIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "El conocimiento nace de una vision critica del mundo [extension, campesinos].",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ogNjDCfJQuQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "80 RESE\u00d1AS LIBROS",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xqEm_sY2ZxAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "[Knowledge takes birth from a critical view point of the world [extension, peasants]]",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K9zgXSuleLYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "[Knowledge takes birth from a critical view point of the world [extension, peasants]].[Spanish]",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DwFgw5hZUzMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The vertical concept of education and the dehumanization. The problematic concept of education and the humanization",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DPO9WFcz7UcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Compet\u00eancia n\u00e3o se aprende na escola: entrevista com o professor Paulo Freire",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K4-iKlO5MD4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Revitalization Movements: Sarvodaya Conscientization: a Dialogue with Paulo Freire",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D_tqNUsBuKoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conheci Francisco Gutierrez h\u00e1 12 anos...",
        "year": "1982",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TlpoogIpr_IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The teacher is politician and artist: new texts towards a liberating educational practice.",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pVTORwLH8f0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista de Paulo Freire concedida \u00e0 Carmelita e Mari\u00e2ngela Wanderlei",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7Frjd3zlGBUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dialogue rather than principle. Developing literacy in Guinea Bissau.",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xa5BkEQK8BgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dialog als Prinzip (Cartas \u00e0 Guin\u00e9-Bissau.[Briefe. Deutsch]).",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:urP0JZOBBUsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Discurso de Paulo Freire no Tuca ao retornar do ex\u00edlio",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c_xDhezhKKUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Nos quadrinhos que o Jornal da Tarde publica diariamente...",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-uzm3Y7AvW0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire: de volta, sem solu\u00e7\u00f5es na maleta",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pYKElYtJMmwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O profeta do b\u00ea-a-b\u00e1",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w1MjKQ0l0TYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Meus queridos formandos",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7H_jS4BsgvYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Die p\u00e4dagogisch-politischen Konzeptionen Mahatma Gandhis und Paulo Freires: eine vergleichende Studie zur entwicklungsstrategischen politischen Bildung in der Dritten Welt",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xqVt0NE8Gh4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Adult Literacy Method of Paulo Freire and an Examination of Its Relevance to Continuing Education for Public Librarians",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UWSlATeI89AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire-Universidade do Recife-Agosto/79",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rCNdntzdTkkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Discurso de Paulo Freire no TUCA quando retornou ao Brasil",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z8nqeaKD1nsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Fala de Paulo Freire na Universidade de Recife ao retornar ao Brasil",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4aZ_i-5WJEQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tica da liberdade: reflex\u00f5es de um educador crist\u00e3o numa entrevista exclusiva a Tempo e Presen\u00e7a",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kF1pexMAQbMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Encontro com Paulo Freire",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ehil0879vHcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Der Evangelische Erzieher unterh\u00e4lt sich mit Paulo Freire \u00fcber Probleme der Erziehung in Lateinamerika",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6biGW3np0psC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Lettre \u00e0 un jeune th\u00e9ologien",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JTutsjMeBaAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cartas \u0301aa Guin\u0302ae-Bissau",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nU66GSXDKhoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cartas a Guinea-Bissau [Breife. Span.].",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZysSsiWj_g4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire na Alemanha em 1978",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:R22Rs3tN8aoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogy in process (Cartas \u00e1 Guin\u00e9 Bissau, engl.) The letters to Guinea-Bissau",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ziOE8S1-AIUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Bewusstseinsbildung und Revolution: wichtige Anmerkungen; P\u00e4dagogik der Unterdr\u00fcckten, Unterdr\u00fcckung der P\u00e4dagogik",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QyXJ3EUuO1IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Adult basic education",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Pt-7zvD_C1MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Rebels With a Cause",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:y2I2yRSCxM4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ein interview mit prof. Paulo Freire, Genf von J\u00fcrgen vom Scheidt",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TR6-gCkegYUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire's View of Literacy in 1977",
        "year": "1977",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cNe27ouKFcQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Em 16 de junho de 1976, uma primeira conversa com M\u00e1rio de Andrade sobre Amilcar Cabral",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WMtz-WDmgKQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logos com Paulo Freire sobre Am\u00edlcar Cabral",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-DxkuPiZhfEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE COMMUNITY SELF-SURVEY",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-tmR84mPQEwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "De Paulo Freire para Thiago de Mello",
        "year": "1976",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BJrgspguQaEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Palabras pronunciadas por Paulo Freire en Pers\u00e9polis, Ir\u00e1n, el 8 de septiembre de 1975 al recibir el premio internacional de alfabetizaci\u00f3n de la UNESCO'Nadezhda k. Krupskaya'",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=1900&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:as0KMg8qHbkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "L'Education en vue de la liberation",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:d1QmopYJ1igC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Bench concept in education and humanization the problematic concept in education and humanization",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UKB2i6g6GNMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A alfabeti\u00e7\u00e3o de adultos: \u00e9 ela um que fazer neutro?",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-fu4zM_6qcIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A key idea of Paulo Freire",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cB__R-XWw9UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "L'alphabetisation des adultes: est-elle neutre?",
        "year": "1975",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yTLRzDEmwhEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire on free space",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KgQn5aR88cEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dossier Freire: I \u00e0 VI",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-VEz7GmFoMgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "I. Peace Education: Theory and Praxis",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jevOW3VBe2YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire/Illich: p\u00e9dagogie des opprim\u00e9s, oppression de la p\u00e9dagogie",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uPCvBZYD9qUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Solidarit\u00e4t (Extens~ ao ou communica\u00e7~ ao?, dt.) F\u00fcr e. Entwicklungshilfe im Dialog",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5rMqqAh47xYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Solidarit\u00e4t (Extens\u00e3o ou comunic\u00e7\u00e3o? Deutsch).",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DGzKIA18-3YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Erziehung als Praxis der Freiheit ([Educa\u00e7~ ao como pr\u00e1tica de liberdade, dt.] Aus d. Amerikan. v. Jens Fischer",
        "year": "1974",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GiYFt9mpioMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "De l\u2019assistance \u00e0 la lib\u00e9ration",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_9EdYq_GCQ0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dossier SUCO: Paulo Freire",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1DhOeZtQFr0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation, Lib\u00e9ration et l\u2019\u00c9glise",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sCWLdL-sCz8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "[A] lternate approaches to education: Paulo Freire event, Jan 26, 27, 28 1973",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:60iIaj97TE0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio de Paulo Freire para o livro: A new moral order: studies in development ethics and liberation theology",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hSRAE-fF4OAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "An orientation: research methods",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ol96Buz8XVoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Basic requirements for revolutionary comunication",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H_jBuBxbQIAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La pedagogia degli oppressi (Pedagogia do oprimido, ital.) A cura di Linda Bimbi",
        "year": "1972",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EaFouW7jFu4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Compter-rendu de la session d\u2019etude",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OShvA0zO5LQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ducation pour la lib\u00e9ration",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pTRq4cCAPmgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paedagogik der Unterdrueckten: Mit e. Einf. von Ernst Lange",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Dq1jD5C1HUoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogy of the oppressed, engl.: Transl. by MB Ramos",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bkHTfdQVRd8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00e4dagogik der Unterdr\u00fcckten [Pedagogia do oprimido, dt.] Mit e. Einf. v. Ernst Lange",
        "year": "1971",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J4E9jCG1tHUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire, \u00e9ducateur de la conscience populaire",
        "year": "1970",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rPDWb_FAO-YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCACION POPULAR Y COMUNITARIA: SEMILLA DE FUTURO",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VBqjOGLmcYMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ejemplo de una nueva concepci\u00f3n educativa: la alfabetizaci\u00f3n y concientizaci\u00f3n de adultos para el cambio social",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9xgHvpYzqcUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n tem\u00e1tica-Asentamiento'El Recurso'",
        "year": "1968",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SrKkpNFED5gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mem\u00f3rias do ex\u00edlio",
        "year": "1964",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BEz2JxMiyrUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Palestra de encerramento: 2\u00aa curso de treinamento de munitores",
        "year": "1963",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aNch6Af-aFkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Slides da experi\u00eancia de alfabetiza\u00e7\u00e3o de Angicos",
        "year": "1962",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LWqeokA2EBkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire'Doutor Honoris Causa'",
        "year": "1962",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7BrZ7Jt4UNcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Patterson, CH Theories of Counseling and Psychotherapy. New York: Harper and Row, 1980. Rogers, Carl R.\" The Necessary and Sufficient Conditions of Therapeutic Person-ality\u00a0\u2026",
        "year": "1957",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lw-us_wcTJgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Condi\u00e7\u00f5es sociais do poder nacional'",
        "year": "1957",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eH23hyXCXa4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Hist\u00f3ria da Rep\u00fablica, 1889-1945'",
        "year": "1956",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kO05sadLmrgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Alegrias e tristezas de uma educadora alem\u00e3 no Brasil'",
        "year": "1956",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9NZAP19TdFAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Anota\u00e7\u00f5es de Paulo Freire encontradas no livro Hist\u00f3ria de la Filosofia de Juli\u00e1n Mar\u00edas",
        "year": "1956",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LK8CI43ZvvMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Divis\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura: roteiro para os c\u00edrculos de pais e mestres",
        "year": "1955",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mVC4hKzE2FoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'La nueva sociedad'",
        "year": "1954",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mel-f30kHHgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'El hombre y la sociedad en la \u00e9poca de crisis'",
        "year": "1953",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oTdOBqtIf_kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Ensayo de filosofia pedagogica'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:b1ISl_ktn64C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Ensaio s\u00f4bre a Hist\u00f3ria Pol\u00edtica e Administrativa do Brasil'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TmI2AlsRohcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Introduccion a la filosofia'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9cqGXoYeWaMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Educa\u00e7\u00e3o para uma civiliza\u00e7\u00e3o em mudan\u00e7a'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eFf2swCANGcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Educa\u00e7\u00e3o para uma sociedade de homens livres na era tecnol\u00f3gica'.",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Nw_I7GeUguwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'La formaci\u00f3n de Europa: el mundo grieco y su pensamiento'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c1AJUTjuCtUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Viagem pitoresca e hist\u00f3rica ao Brasil'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qCpRzq7zkD8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Solidaridad o desintegracion'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4n0clTBhZ78C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Condi\u00e7\u00f5es institucionais do desenvolvimento'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sbeIDTyQOFgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Casa-grande & senzala: tomo I'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:g_UdREhPGEoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Forma\u00e7\u00e3o do Brasil Contempor\u00e2neo'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RXiHnyRawswC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'El concepto de la Historia y otros ensayos'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QaSi33NTfwYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Paideia: los ideales de la cultura griega: tomo I'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aEW5N-EHWIMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Evolu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Brasil e outros estudos'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xm0LlTxljI0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'A sociedade democr\u00e1tica e seus inimigos'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_tF6a-HnqWAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas brasileiras: segundo volume'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nPTYJWkExTIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Educacion y plenitud humana'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jlhcAiayVhoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'A educa\u00e7\u00e3o e a crise brasileira'.",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:__bU50VfleQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'\u00c9pocas de Portugal econ\u00f3mico'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tHtfpZlB6tUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Historia de la filosofia de la historia'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L_l9e5I586QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Hist\u00f3ria da Independ\u00eancia do Brasil'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0aBXIfxlw9sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'A cultura brasileira: tomo terceiro'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kJDgFkosVoMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'El concepto escolastico de la historia'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qe6vwMD2xtsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'La educaci\u00f3n en un mundo dividido: Funci\u00f3n de las escuelas p\u00fablicas en nuestra sociedad'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PkcyUWeTMh0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'La era de las masas y el declinar de la civilizacion'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HJSXoJQnj-YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento nacional'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mWEH9CqjF64C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Fatores adversos na forma\u00e7\u00e3o brasileira'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:raTqNPD5sRQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Introdu\u00e7\u00e3o aos problemas do Brasil'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HhcuHIWmDEUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Ensayo sobre el fin de nuestra civilizacion'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sszUF3NjhM4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Pensadores griegos'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PyEswDtIyv0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Los hombres contra lo humano'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-7ulzOJl1JYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Os problemas b\u00e1sicos da filosofia'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DBa1UEJaJKAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'O Bandeirismo paulista na expans\u00e3o territorial do Brasil'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SjuI4pbJlxcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Introducci\u00f3n general al estudio de las doctrinas Hind\u00faes'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hsZV8lGYWTMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Hist\u00f3ria econ\u00f4mica do Brasil: 1500-1820'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Br1UauaknNIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'De la angustia a la libertad'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-mN3Mh-tlDkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Bosquejo de la ciencia de la educacion'.",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:prdVHNxh-e8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Que \u00e9 o homem?: um esbo\u00e7o de antropologia'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PYBJJbyH-FwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Fundamentos do methodo'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wKETBy42zhYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Hay que cambiar de educaci\u00f3n'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WHdLCjDvYFkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Interpreta\u00e7\u00e3o do Brasil'.",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j7_hQOaDUrUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Educa\u00e7\u00e3o moral, intelectual e physica'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7Hz3ACDFbsoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'A cidade antiga'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kVjdVfd2voEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 privil\u00e9gio'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:otzGkya1bYkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Bandeirantes e pioneiros: paralelo entre duas culturas'",
        "year": "1950",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AHdEip9mkN0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire e Elza Freire",
        "year": "1944",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lSLsV1MU4ZUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Margin\u00e1lia do livro'Humanismo integral: uma vis\u00e3o nova da ordem crist\u00e3'",
        "year": "1943",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:unp9ATQDT5gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Encerramento-Paulo Freire",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1DsIQWDZLl8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation des adultes et conscientisation",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gOXF9J3PlnEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Letters for a young nation: by Paulo freire",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:trmuqZugEg0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ATRIBUIR T\u00cdTULO",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e84hm74t-eoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Alphabetization and post alphabetization action for the S\u00e3o Paulo community",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q0uBw5dMOAkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Procuratores et professores academiri Omnibus qui has litteras perlegerint Salutem",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ifOnle78iJkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Toward liberatory pedagogy for journalism studentes: adapting Paulo Freire's praxis to the non-poor.",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9DLIHnF0jcYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o e concientiza\u00e7\u00e3o-Paulo Freire e militantes da base FUT",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:s9ia6_kGH2AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "II. La m\u00e9thode d'alphab\u00e9tisation des adultes",
        "year": "1900",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6bLC7aUMtPcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EXPERIENCIAS ALFABETIZADORAS EN LA ACTUAL REGI\u00d3N DEL MAULE (CHILE): LA VISITA DE PAULO FREIRE, RECUERDOS Y LEGADO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sZOHfsbWRCYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Optical Tunning of High-Luminescent Iodine-Substituted Cspb2 (Br0. 84i0. 16) 5 Under Pressure",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0hA5oGSgPlQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "de Investigadores J\u00f3venes Aplicado cal Nivel de Pregrado",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2000&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M7wLIDlV8XsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TOWARD A FILIPINO CRITICAL PEDAGOGY",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:u9V92aW7jw8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Contribui\u00e7\u00f5es de Paulo Freire para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HZDJekLH6qkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "6. AP EDAGOGIA DA Palavra EM",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q-T3bmeXl90C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "VIVE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-nitJThF3HwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESPACIOS DE MEMORIA SANJUANINOS COMO DESAF\u00cdO PEDAG\u00d3GICO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_Er3Mst9YeEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "2 POR UMA CULTURA DE PAZ QUE SE CONJUGUE PLANETARIAMENTE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9d4UGGt_BXsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1.1 Contextualiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mbGrCKGjD74C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Los intereses de la clase dominante",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aC46x_wKaVAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Irwin, T.\uf737\uf738",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fo_iOo8pkCEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La ambientalizaci\u00f3n universitaria ante los objetivos de desarrollo sostenible",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:B2sTq_F-V64C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conversando com a Direita: Polariza\u00e7\u00e3o Perniciosa no Brasil e a Filosofia de Paulo Freirea",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:68pgvIssxt4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Marta Demarchi (1930-2023). La educaci\u00f3n como compromiso \u00e9tico",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HswujJYOgdQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INDISCIPLINA NA VIS\u00c3O PSICOPEDAG\u00d3GICA\u00b9",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L6IYSZFZHv4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ven\u00e4j\u00e4 tieteiden v\u00e4liss\u00e4",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Q7MrCZSQ2BMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La \u00abconscientisation\u00bb de Paolo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4_AkaH4LQzwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PEDAGOGIA DA INDIGINA\u00c7\u00c3O E CARTAS PEDAG\u00d3GICAS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6irDvMAFazgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dagogie des opprim\u00e9s, suivi de Conscientisation et r\u00e9volution: trauduit du br\u00e9silien",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GYQ3uSOjhYkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "G\u00c9NERO Y AUTOESTIMA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:asAarTSi7JcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "AUTONOMIA E EDUCA\u00c7\u00c3O EM IMMANUEL KANT E",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ylArFPSbTQAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "6 Grundriss einer P\u00e4dagogik der Ent\u2011fremdung",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:A-BsoCGn-i0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cronologia Filos\u00f3fica Freiriana: Implica\u00e7\u00f5es Te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas sobre sua Concep\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Popular",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZxKF_jVbApcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "VEO VEO: EXPERIENCIA RECREATIVO-FOTOGR\u00c1FICA EN EL ESPACIO DE ESCUCHA DEL CENTRO DE INTEGRACI\u00d3N SOCIAL \u2018LA MILAGRO SALA\u2019PARA ESTUDIANTES DEL CENTRO EDUCATIVO ISAURO ARANCIBIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N1VmUGXLVVwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "REFLECTION OF PRACTICES THROUGH DIALOGUE WITH IMAGES AND WRITTEN CONVERSATIONS-ACTIVATION OF ARCHIVES OF POPULAR EDUCATION",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:al559XKJD5wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Equality, Democracy & People\u2019s Enlightenment: Ideas of Dr. BR Ambedkar & Dr. Paulo Freire for the uplift of",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ruOhjSzQj3IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MARLUCE CRISTINA ARA\u00daJO SILVA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-8u-tpF3RBAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROJETO DE PESQUISA PARA MESTRADO ACAD\u00caMICO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rC4UEMKBDngC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La educaci\u00f3n construye un di\u00e1logo, un aprendizaje y una alfabetizaci\u00f3n. La historia de M\u00e1xima Santos brinda un panorama \u00fanico, multifac\u00e9tico e interpretativo, siendo su relato\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_PECHvxSFlMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O PROCESSO DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO \u00c0 LUZ DO REFERENCIAL FREIRIANO: COM A PALAVRA, OS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE DE UM HOSPITAL P\u00daBLICO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L2GVKwe9Y_8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Decolonizing Dance Praxis: Supporting a Language of Cultural and Community Embodiment",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uem4clYotCgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PEDAGOGIA DA ROSA DOS VENTOS: ALGUMAS UTOPIAS E IMAGIN\u00c1RIOS SOBRE EDUCA\u00c7\u00c3O POPULAR41",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ROrUReI3cmwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DID\u00c1TICA E FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES NO ENFRENTAMENTO DAS CONTRARREFORMAS NEOLIBERAIS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5ff8Uq6-ae4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DEDICATORIA Y AGRADECIMIENTOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:K2oAz6O6UC0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE E A EDUCA\u00c7\u00c3O TRANSFORMADORA: DESAFIOS E CAMINHOS PARA UMA PR\u00c1TICA DIAL\u00d3GICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WMXKS7b3b6oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Breves considera\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade em Paulo Freire: Da consci\u00eancia ing\u00eanua a consci\u00eancia cr\u00edtica.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AAgIvVRyHHcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "HABLANDO Y ACTUANDO: UN EXPERIMENTO DE CURADUR\u00cdA ORIENTADO AL DI\u00c1LOGO Y AL APRENDIZAJE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZlO_RPzxukQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CORRIENTES PEDAGOGICAS CONTEMPORANEAS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zBs7CkPFb0QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conceitos DE F\u00edsica B\u00e1sica EM Turmas DE Disciplinas DE Terceiro Ano Universit\u00e1rio: An\u00e1lise E Perspectivas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lFMjzl2woMoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Structural and Vibrational Analysis of Glycyl-L-Phenylalanine and Phase Transition Under High-Pressure",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:axOtAORPYx0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Structural characterization of Fe/Co/Mn-doped SnO2 nanoparticles obtained by a proteic sol-gel method",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hlYg06qyEy4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "COMPARATIVE CENTRE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:S-fx7PKp8KIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "6. Pr\u00e1cticas de gobierno escolar",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c8GlWLH04W8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "7. Militantes de la educaci\u00f3n popular en la escuela p\u00fablica",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EuFZNXahUCgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1. Personajes y experiencias",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZK5cxc7jz4cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Assim, as a\u00e7\u00f5es planejadas e expostas nesse documento, legitimam o anseio de todos os envolvidos na constru\u00e7\u00e3o de uma escola cidad\u00e3 e em movimento constante, que busca a\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:E9kOCXOP2ycC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Efficacy of a Community Approach",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HKIJBuutXpwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Oprimides Siglo XXI La vigencia de la Pedagog\u00eda del oprimido de Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:401gVVywS4IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "279 Education and Conscientiza\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8eKeg6BV7vYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e1ticas de extens\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o do (a) professor (a) de Portugu\u00eas como l\u00edngua materna: uma experi\u00eancia de pesquisa-a\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x0AULgBdw-EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LA EDUCACI\u00d3N Y LA LIBERTAD AL SERVICIO DEL DESARROLLO: UNA LECTURA DE LA POL\u00cdTICA EDUCATIVA COLOMBIANA A LA LUZ DE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:O6Atq1G1BT4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Quando ensinar \u00e9 um ato essencialmente ideol\u00f3gico: representa\u00e7\u00f5es de identidade de g\u00eanero em um projeto pedag\u00f3gico de l\u00edngua portuguesa",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TBvh2Nz22_QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O espa\u00e7o-tempo do est\u00e1gio nos movimentos do Curso: interrogantes, desafios e a constru\u00e7\u00e3o de territorialidades1 Cleoni Maria Barboza",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m17PD2GNzEEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "XVI Confer\u00eancia Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3/M\u00eddia Cidad\u00e3",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GU2eoMJVqTUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Erfahrungen partizipativer Forschung im Projekt ungleiche Vielfalt Teil I",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oG-63-_xH24C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Gibson-Graham, JK 31\u20132, 36 global urbanisation 67 Good Right, The 159, 162 Gough, J. 84 Grad multiple-barrel rocket launchers",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EJ6cC2BCOHIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Background to Teaching in Challenging Circumstances",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IxV1Esw8h9cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROJETO POL\u00cdTICO-PEDAG\u00d3GICO CENTRO EDUCACIONAL EST\u00c2NCIA III",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CEegLu37BmcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paradigmas emergentes y crisis en la educaci\u00f3n del Derecho: algo m\u00e1s que did\u00e1cticas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e8e8-oT7m8wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1-IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DA UNIDADE ESCOLAR CRECHE ESCOLA \u201cOLIVIA PEREIRA DA SILVA\u201d",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jblQE3dAagYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PEDAGOG\u00cdA DE LAS CIENCIAS EXPERIMENTALES INFORM\u00c1TICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gTud6kY3p2wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1-IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DA UNIDADE ESCOLAR",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cMFi1P4_O6YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aspectos no-dualistas en el pensamiento de Paulo Freire y Teilhard de Chardin y su relevancia a la comunicaci\u00f3n social",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jY3sEdjNJ28C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ira, indignaci\u00f3n y",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LNwED7MYg98C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DIALOGANDO CON EL CONCEPTO DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X8BjL4xH9TEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INTRODUCTION: DARE WE HOPE FOR CHANGE?\u2013THE EDUCATIONAL PENDULUM AND ITS EFFECT ON CALIFORNIA\u2019S STUDENTS A teacher serves, for example, as an interpreter, bringing the\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5hnHQVlekkwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Commentary on Democratic pedagogy Gilbert Burgh The University of Queensland",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bZ-w8ItpEJYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e1tica Docente e Desenvolvimento Humano",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zh6eSHzbrgQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Series in critical narrative",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lDjdc_zZTkYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Grundy, S. 225 Guilmot, P. 33 Gurnah, A. 146, 147 Hakim, C. 37 Hall, R. 32",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:287Ayi2tS8MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE: EDUCADOR POPULAR REVOLUCION\u00c1RIO HOJE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3uvcc_vglMYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE E A CONDI\u00c7\u00c3O DA MULHER",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xXQF3ZFlQEcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: Comprehensive Citizenship",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:STPpQ-Nbj3QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALGUMAS FONTES CRIST\u00c3S QUE INSPIRARAM A CONCEP\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X2rfhUWkJXEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00c9 preciso diminuir a dist\u00e2ncia entre o que se diz e o que se faz",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ysAkk8fzSpoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Construir estrategias que fomenten la autonom\u00eda del educando en tiempos de pandemia.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UPWeaTv7XkgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PLANO DE CURSO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pawnNKgKThcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A IMPORT\u00c2NCIA DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O SAUD\u00c1VEL NA VELHICE PARA O CONTROLE DE DOEN\u00c7AS CR\u00d4NICAS N\u00c3O TRANSMISS\u00cdVEIS.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IzSxq8zsU60C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Jean Piaget: Biography, Theory and Cognitive Development",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1QpPpnLQ-OUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CENTRO DE EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA\u2013CEAD",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_Ib3u7pdcXQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A EDUCA\u00c7AO DA PESSOA IDOSA UNIVERSIT\u00c1RIA E A PEDAGOGIA DE PAULO FREIRE THE EDUCATION OF THE OLD AGE UNIVERSITY STUDENTS AND THE PEDAGOGY OF PAULO FREIRE LA EDUCACI\u00d3N DE LA\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ktjs2m5_fnEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Emerson, RW, 199 Engels, F., 185",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XLtXma4zydAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ACADEMIC LITERACY AND TRAINING OF RESEARCHERS/TEACHERS IN THE LANGUAGE AREA.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lCzQINcJmSsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "UNIDADE CURRICULAR",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5lpRS_NW7LAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Y llegamos al centenario del nacimiento de Freire: la alfabetizaci\u00f3n, las nuevas alfabetizaciones y el algoritmo de la incertidumbre",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Jw3o-D-4QLAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Battagliare per democratizzare l\u2019educazione",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5LPpnTyo_ycC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LA ESCUELA CIEGA, SORDA Y MUDA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D6F4R4_9d0gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Edited by Peter McLaren and",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OzVFaeRTpBgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INSTITUTO SUPERIO DE FORMACI\u00d3N DOCENTE Y T\u00c9CNICA N\u00ba 88",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H_lu47GSfL8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "REFLEX\u00d5ES E (DES/RE) CONSTRU\u00c7\u00d5ES A PARTIR DE EXPERI\u00caNCIAS DE (TRANS) FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE COM ROSANE PESSOA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x_nEMsjMe4QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Armanski, Gerhard 18",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:joaEdbMnRSAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "tarafs\u0131zl\u0131k de\u011fil",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-F2olFd-qnkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pressure-induced structural phase transition and anomalous photoluminescence behavior in luminescent bulk Cs4PbBr6 single crystals",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xflNY1ORjzYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PoR QU\u00e9 DIalogIsmo sE oPonE RaDICalmEntE al PosItIvIsmo",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3iihI2QN6DgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La Pedagog\u00eda Social en la formaci\u00f3n de nuevos profesionales",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Y-CEfswgrBAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TEMAS AMBIENTAIS COMO \u201cTEMAS GERADORES\u201d: CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES PARA UMA METODOLOGIA EDUCATIVA AMBIENTAL CR\u00cdTICA, TRANSFORMADORA E EMANCIPAT\u00d3RIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MB4u-SWKN0MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Actually, no thinker as well as no scientist, has elaborated his thought or systemized this scientific knowledge without being questioned, challenged. Although this does not\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:O4XjznA6cfkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "U a le tu agas ia a del pe sa ie to de Paulo F ei e",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hwNCEvm7wWMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O PAPEL DO PROFESSOR DA EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIIL NA EDUCA\u00c7\u00c3O NO S\u00c9CULO XXI",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_jjH_pYez2EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "eDI)~ v\\OI tu\\l\\,~ W\\~.}~[Fe.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4Ol-GlP6dRYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Post navigation",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z1mV0M3xdQ0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "NILAI-NILAI ISLAM DALAM NALAR REVOLUSI PENDIDIKAN",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2100&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bjbQ1S6M1lUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Arte-educa\u00e7\u00e3o na cidade: territ\u00f3rios e horizontes",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UsE54j44yzgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "100 anos de",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YzaYdgFdL8IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Radicalidade Comunicativa e Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w0szDhK_4XgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "IBD in migrant South Asians: systematic review of epidemiology and disease phenotype",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YynyIpEqGK0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Unidade 2\u2013O paradigma da reprodu\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GbL5_m8SeH4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "https://online. unisc. br/seer/index. php/reflex/index ISSN on-line: 0104-6578",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TaF7eNGHiZkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Numbers3-4",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BBcCmHsDWsAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00bf Qu\u00e9 es la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM) y cu\u00e1l es su papel en la educaci\u00f3n en M\u00e9xico?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iRVS5cWFCuIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Do we need Greta?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:f0OD9WVUAbYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "IMPLICA\u00c7\u00d5ES DO ISOLAMENTO SOCIAL SOB A \u00d3TICA DE PROFESSORES DE ESCOLAS ESTADUAIS: UMA AN\u00c1LISE A PARTIR DE PAULO FREIRE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cOP-uZQ6k_YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALFABETIZA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA: O ENTENDIMENTO P\u00daBLICO DA CI\u00caNCIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9nzIJd-pbyIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Leitura do Mundo Precede a Leitura da Palavra",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xV_PwZns_iUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "HIV/AIDS 1, 33, 35 Holland 4 Holt, J. 152 Hong Kong 6 Horn of Africa 52",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yd8rdvfCKnwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Gloviczki Zolt\u00e1n: Id\u0151-szer\u0171 recenzi\u00f3",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NXa0JjR8Cs8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "High-pressure studies on L, L-dileucine crystals",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BJrLMYCRBhgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DISCURSOS DA EDUCA\u00c7\u00c3O POPULAR CONTEMPOR\u00c2NEA: Encontros com",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Hl4CZ0n6gBQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Experiencias de educaci\u00f3n popular alrededor del Aula M\u00f3vil",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WliCQ7fkH-wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LA INFLUENCIA DE LA TEOLOG\u00cdA DE LA LIBERACI\u00d3N EN EL PENSAMIENTO PEDAG\u00d3GICO DE PAULO FREIRE Y DE LUIS OSCAR LONDO\u00d1O ZAPATA. 6",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AVQCy-ZCKIsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESCUTA SENS\u00cdVEL NA CRECHE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XdwVV_xN3QMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE E EDGAR MORIN: A COMPLEMENTARIDADE DE UM DI\u00c1LOGO POSS\u00cdVEL",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9kBY04P_Y_YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educar en temps d\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica Reflexions per a una educaci\u00f3 ecosocial amb la mirada de Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EovWPm9-2CUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROJETO POL\u00cdTICO-PEDAG\u00d3GICO DO CURSO T\u00c9CNICO EM SEGURAN\u00c7A DO TRABALHO INTEGRADO AO ENSINO M\u00c9DIO NA MODALIDADE PROEJA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LsccmWB6Ip4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Section 4: Society, Politics, and Curriculum",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:GgDznaKzj2MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Educomunica\u00e7\u00e3o no contexto das pr\u00e1ticas de conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido: A experi\u00eancia do projeto Semi\u00e1rido em Tela",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TA2J6If_vOcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESTRELLAS EN LA TIERRA: UN AN\u00c1LISIS SOBRE EL FRACASO/\u00c9XITO ESCOLAR Y LA CALIDAD EDUCATIVA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H1FpnsQ9v50C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDIT ORA editora@ upf. br ww w. upf. br/editora ISSN on-line 2238-0302 volume 27 n\u00famer o 3 set./de z. 2020",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4A5zTCHmOcMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "AINDA MAIS DESAFIADOR PARA AS MULHERES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SO_TuQIDlSwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Analfabetismo e educa\u00e7\u00e3o de qualidade na Am\u00e9rica Latina",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c4A-nLdbYHEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Part of a series on",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Cn5sofW4b3YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mem\u00f3rias de Ana da Esperan\u00e7a",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H_6PQ7K5Sg8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "VENTE ET ABONNEMENT",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uL3q62Y73bEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1.1. A Import\u00e2ncia da interven\u00e7\u00e3o de Atividades Intergeracionais junto dos Idosos",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NM66qo_NnlUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LOS ESTUDIANTES MOTIVADOS SON ACAD\u00c9MICAMENTE EXITOSOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3DOefFFSZ7MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EMEF SANTO ANT\u00d4NIO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Zk83zdSX4-UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Desarrollo de competencias comunicativas a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n curricular en la Instituci\u00f3n Educativa El Buen Pastor de Arroyo de Piedra-Atl\u00e1ntico",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IrOsW1AMYYMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por favor entre no DSpace",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:L_YvGb4hwdAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conselheiros nacionais",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tntj4plCNvAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Seis perguntas \u00e0 Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BbFSz4cl-9EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A leitura do livro de Nilton Balhis...",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xoCRtiy2jdkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "C\u00f3mo poner en marcha un proceso de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n participativa en promoci\u00f3n de la salud",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mN77zE6YZBUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o [ileg\u00edvel][ileg\u00edvel] estreita",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Dqu_ECg3lNoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE: UM INTELECTUAL P\u00daBLICO DAS MARGENS DO SUL E SUA CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O DEBATE DA DEMOCRACIA E EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA NA ATUALIDADE BRASILEIRA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vkG2KsohqNgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Role Name Affiliation National Coordinator Subject Coordinator Prof. Sujata Patel Department of Sociology, University of Hyderabad Paper Coordinator Prof. R. Indira Department\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yDGX1xMBWXcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professora e Estagi\u00e1rias: Olhares sobre Respeito e Autoridade no Est\u00e1gio de Ci\u00eancias",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SenaEjHFqFYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Jorge A. Gonz\u00e1lez",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FQnhRx9bfrkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Tamb\u00e9m acredito na for\u00e7a das verdadeiras rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas...",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:r0s_y6AIs4IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La Orfandad Paradigm\u00e1tica del Humanismo y su Pr\u00e1ctica Negada.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KjbfwUOO_FMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALFABETIZA\u00c7\u00c3O: LEITURA DO MUNDO, LEITURA DA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FOZckGct7WUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reflections on health with Haitian immigrants through Paulo Freire\u2019s Research Itinerary",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CUz-cjXBMXMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SUZANA ELISA CUNHA MARQUES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lLDkS9sB7dAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Anti-bias curriculum",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n94QCav8jycC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DE GESTORES ESCOLARES: ALINHANDO O PROJETO POL\u00cdTICO PEDAG\u00d3GICO \u00c0 BNCC",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xEh6bupSuykC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALFABETIZACI\u00d3N ACAD\u00c9MICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7AXAwFc_feUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire, Myles Horton e Nicolaj FS Grundtvig",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N5ITjzxXrcwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Multidimensional Character of Second Language Acquisition and Emergent Bilinguals: A Crucible of Educational Reform in a Multicultural Society by Joseph H. Gaines",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:scjTk0LcRdsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Inclusion (education) Inclusion (education)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:mCmIWee0OMYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "profesional\u200b.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vtskfw0NoLIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Las conclusiones que se presentan hacen referencia, en primer lugar a dar respuestas a los objetivos planteados en el estudio y seguidamente a los aportes generales de la\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6zSeHT1sY2IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROGRAMA DE MESTRADO EM DIREITO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Fp1gVP7Oym8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MESTRADO EM EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gqw4OU68NNkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PhD DISSERTATIONS OF NORTHWESTERN ITALIAN PHILOSOPHY CONSORTIUM\u2013FINO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AyW1NBs4p6IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESCOLA CLASSE 08 DO GUAR\u00c1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4kG_yR6n1dAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Proposta Pedag\u00f3gica 2020",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:E6txfPUJewUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Nome da Disciplina: Teorias da Aprendizagem e Ensino",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uy1uh4dpqf0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCA\u00c7\u00c3O EMPREENDEDORA: VIV\u00caNCIA DOS PROFESSORES EM INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO SUPERIOR DO DISTRITO FEDERAL",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:pNwUjlbgJN8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "2. Estrategias pol\u00edticas inclusivas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nk1qRvIppk4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "More resources on articulating good practice",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dyGod8kC9dQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "C\u00d3DIGO DISCIPLINA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yyP9NS4UN-AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Walter Omar Kohan State University of Rio de Janeiro, Brazil wokohan@ gmail. com",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lZkERF9nS_wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Competencias requeridas para la mediaci\u00f3n pedag\u00f3gica universitaria",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nS6_t4fuB3kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Project rationale",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:H1wcazwC3NUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCAR PARA LA VIDA: REFLEXIONES EN TORNO AL PAPEL DE LA ESCUELA.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:t_XbbNNkFXoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Week 4 reading: models of good practice in teaching online",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1vh4mnD7xAIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CAP\u00cdTULO 2 FUNDAMENTACI\u00d3N TE\u00d3RICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OjREftYh6kAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Comparative Analysis of Five PAR Studies",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Nw5Pwe77XXAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La autonom\u00eda y su vinculaci\u00f3n social universitaria",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VJOaslTFpLQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Freire's famous metaphor for traditional education, the \u201cbanking'method, focused on the stifling of creative and critical thought in mass",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uwWlEQcBbEIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SOCIOTECNOLOG\u00cdA: UN PARADIGMA CONSTRUCTIVISTA RADICAL PARA AM\u00c9RICA LATINA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:STWYWLtSq6gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Capacitaci\u00f3n para escuelas primarias y secundarias:\u201cMi visi\u00f3n y tu visera\u201d",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XfMaBeGYgSgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Priscila Faulhaber Barbosa",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oFWWKr2Zb18C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La ense\u00f1anza para la docencia: entre la formaci\u00f3n inicial y el desarrollo profesional",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:66S1BDY1aroC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO A TRAV\u00c9S DE LAS TIC: PERCEPCIONES Y POSICIONAMIENTO DEL ALUMNADO DE TRABAJO SOCIAL DE LA UNIVERSITAT DE VAL\u00c8NCIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DPnopAH2kssC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROPUESTA DE ALGUNOS CONTENIDOS DIDACTICOS SOBRE LA EAN DIVISI\u00d3N PROMOCI\u00d3N EDUCATIVA PROGRAMA UPAMI",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OkCShBBh3G8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "POLIFON\u00cdAS, MATICES Y DISONANCIAS ENTRE CONTEXTO Y CURR\u00cdCULO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EvHYAMKeY9cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "3 ANO\u2013ENSINO FUNDAMENTAL I",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zeZllD8TmcoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A igreja dos oprimidos",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QhmGFXoqNHAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "My Philosophy of Education",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2yHMXrjStuAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PENDIDIKAN HUMANIS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MdMr--dQ_pMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Search Articles by Title",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cMwz8cpHLggC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "uma obra que nos permitisse sair da perspectiva limitada do eu individual, n\u00e3o s\u00f3 para entrar em outros eus semelhantes ao nosso, mas para fazer falar o que n\u00e3o tem palavra\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m7gEShFDljgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Biofabricaci\u00f3n y sustentabilidad: nuevos abordajes en la ense\u00f1anza del Dise\u00f1o Industrial",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TdcqFaaFpGIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00c9TICA NOS RECURSOS HUMANOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:As9-p0eyQpQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O ensinar-aprender freireano no ensino fundamental da escola p\u00fablica",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c5UgKxj1dGoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Corporalidad y pr\u00e1cticas emancipatorias: bienestar presente, interioridad e IAP1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VoowTMkWmDwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CIRANDA DAS MULHERES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dw2rCEx0FpQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "VISI\u00d3N CONTEMPOR\u00c1NEA DE LA ENSE\u00d1ANZA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FlNF6OXwGF0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROJETO POL\u00cdTICO PEDAG\u00d3GICO ESCOLA CLASSE E CRECHE CAP\u00c3O SECO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:q93lAJlLO_MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "o ProFEssor Em FormA\u00c7\u00e3o No ProGrAmA iNGL\u00eas sEm FroNTEirAs uFrGs",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VETmZaymeusC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educating for Freedom: in praise of Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6g4f2aSzPAQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "POLITICIDADE EXPERI\u00caNCIA DEMOCRACIA \u00c9TICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2200&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wEOyVsangm4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "APRENDIZAJE Y ENSE\u00d1ANZA DESDE LA AUTONOM\u00cdA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Sb6Hpx6U9PIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROVINCIA DE BUENOS AIRES. DIRECCION GENERAL DE CULTURA Y EDUCACION. DIRECCION DE EDUCACION SUPERIOR.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dDz6LBb16w8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ningu\u00e9m caminha sem aprender a caminhar, sem aprender o caminho caminhando, refazendo e retocando o SONHO pelo qual se p\u00f4s a caminhar.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yIh087D13zsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A AULA: O ATO PEDAG\u00d3GICO EM SI",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kVDlchZkYg4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La obra-taller como pr\u00e1ctica de la esperanza: hacia una educaci\u00f3n emancipadora con habitantes de calle en la ciudad de Bogot\u00e11",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:viPVbuMW504C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Carlos Antonio P\u00e9rez Castro",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UUAsIpEgjrcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mag. \u00c1ngel Miller Roa Cruz \u201cMientras ense\u00f1o contin\u00fao buscando, indago. Ense\u00f1o porque busco, porque indagu\u00e9, porque indago y me indago. Investigo para comprobar, comprobando\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kiFE3DPpsncC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DI\u00c1LOGOS COMPARTIDOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4oLgDUE9yTUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cultura, forma\u00e7\u00e3o social e educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c5LcigzBm8MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico 2018",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ntg98fmFLVcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CENTRO DE ENSINO FUNDAMENTAL CER\u00c2MICAS REUNIDAS DOM BOSCO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gOF0WX6RF1sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROPOSTA PEDAG\u00d3GICA N\u00daCLEO DE ENSINO DA UNIDADE DE INTERNA\u00c7\u00c3O DE SANTA MARIA/CENTRO EDUCACIONAL 310 DE SANTA MARIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BqLlocMOq84C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROPOSTA PEDAG\u00d3GICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8p-ueveQw4wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Anos iniciais",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kmGFBRAO0EoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Proposta Pedag\u00f3gica 2019",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4EsMycecMEYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SOBR",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SAguW2jnL4UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La singularidad de un cant\u00f3n como motivo para alfabetizar culturalmente en Sarch\u00ed",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2168PZyDXAcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Introducing Critical Literacy in Language Pedagogy: Developing Critical Stance in ESL and EFL Learners",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RELVpAr6_7wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La evaluaci\u00f3n de los aprendizajes universitarios a la luz del vinculo docente alumno",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:joW6AvqysxAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PAULO FREIRE E EDUCA\u00c7\u00c3O LIBERTADORA: PERCEP\u00c7\u00d5ES DE DOCENTES DA EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS DE UM MUNIC\u00cdPIO DO INTERIOR DE S\u00c3O PAULO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CmeMDzcFUg4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Letters to Cristina: Reflections on My Life and Work (1996)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rEjdzzKT7SMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Setembro 2018",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0kxB6oEY0CcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Resistencia emancipadora y radicalizaci\u00f3n: indispensable en la formaci\u00f3n de ciudadanos democr\u00e1ticos [1]",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9tletLqOvukC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CARTA PEDAG\u00d3GICA: PAULO FREIRE NA PR\u00c1TICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Kb2XK_T5ZYAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "JIRI-COMUNIDAD",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uYElc5AnwZoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "POL\u00cdTICA EDUCACIONAL NA PERSPECTIVA DE PAULO FREIRE: DESAFIOS PARA OS DIAS CONTEMPOR\u00c2NEOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2PBQaVm3t-0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n Permanente en Competencias Gen\u00e9ricas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:KUgzLixe4cAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reflexiones y propuestas desde la Psicolog\u00eda Social sobre la Lengua Extranjera en el aula: una pr\u00e1ctica del decir como otro, junto a otro, para el otro.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ohlv4i5L2AoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "AUTONOMIA EM TEMPOS DE CAPITALISMO FLEX\u00cdVEL: UMA ABORDAGEM A PARTIR DE PAULO FREIRE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HklM7qHXWrUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROPUESTA PARA LA JEFATURA DEL DEPARTAMENTO DE CAPACITACI\u00d3N",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:z5I2ou_Dk_MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Polymorphic characterization at fatty acids by Raman and infrared spectroscopy",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:22N0J9dj6kwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conformational change in the C form of palmitic acid investigated by Raman spectroscopy and X-ray diffraction",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DQQjGlBKAuwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "De Crevecoeur, J. Hector St. John 158 Crow Dog, Mary 13, 139-61 Curtis, Edward 150-1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JZsVLox4iN8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "NA CONTRU\u00c7\u00c3O SOCIAL DO SUJEITO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yuCoZvLJRl8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DIN\u00c2MICA \u201cDOS MALES O PIOR\u201d ENQUANTO PR\u00c1TICA PARA A AUTOGEST\u00c3O E INCUBA\u00c7\u00c3O DE EMPREENDIMENTOS ECON\u00d4MICOS SOLID\u00c1RIOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3z7foVzkq2cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Des propositions de coop\u00e9ration avec l'Institut",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oXpGQvThPk8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educar \u00e9 impregnar de sentido o que fazemos a cada instante!",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QBSR9U3j2CEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE HISTORY OF DOCILIZATION AND INTERDICTION OF THE BODY IN THE BRAZILIAN EDUCATION",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Lyl8M50Wyb0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ELE\u015eT\u0130REL PEDAGOJ\u0130",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6CdnuHuKHxIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "XXXI Encontro Nacional de F\u0131sica da Mat\u00e9ria Condensada/ID: 263-4",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0z-ogHnYXbUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Fichas latinoamericanas Paulo Freire en Am\u00e9rica Latina",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dXBh7-90p_YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hacia la implementaci\u00f3n de Pr\u00e1cticas Socio Comunitarias en la Facultad de Ciencias Humanas UNICEN. Autora: Lic. Bustos Mar\u00eda Elena Facultad de Ciencias Humanas-Universidad\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_wawhP5Vwy0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Out of Ignorance: Using Child Slave Narratives to Combat Human Trafficking in New York City",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Q4B7mEBXgMkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Since Aristotle is discussed or mentioned on every page in this text, his name is not included in the name index. Although there are many references to other works by the\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0t1ZDozeHsAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O PROCESSO DE TRANSI\u00c7\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL PARA O ENSINO FUNDAMENTAL IA PARTIR DA LEI 11.274/2006: Um olhar sobre as pr\u00e1ticas educacionais",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dtdq7L-L3iMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESTUDO DAS PROPRIEDADES VIBRACIONAIS DE CRISTAIS DE L-HISTIDINA HIDROCLORIDA MONOHIDRATADA A BAIXAS TEMPERATURAS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:uimFh4UyggMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Jacqueline Doyle Shuffling the Cards: I Think Back Through Judith Ortiz Cofer",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jq7mLYt49woC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CAP\u00cdTULO II. LA ESCUELA IKOOTS DE SAN MATEO DEL MAR OAXACA: UNA EXPERIENCIA INTERCULTURAL CON VUELO PROPIO Y SUS ECOS EN LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aryKp6_dckwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O PIBID COMO ELO TE\u00d3RICO-PR\u00c1TICO NA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE\u00b9.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7ioeYXKzaWoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Chances e entraves para a justi\u00e7a restaurativa na Am\u00e9rica Latina",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M0jDNLgoRFEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00bf ENSE\u00d1AR PSICOLOG\u00cdA ES POSIBLE?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AdUz3-SiDfgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Philosophy of Education",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xwIxJehhd2UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pr\u00e1tica do Ensino de Hist\u00f3ria: o uso de projetos para produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:nlmsuG0oqtYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EL M\u00c9TODO PAULO FREIRE: ETNIA KOLLA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eTOb990cMygC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INSTRU\u00c7\u00d5ES PARA UTILIZA\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6Dd5luMImnEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A EDUCA\u00c7\u00c3O COMO ESPERAN\u00c7A DO OPRIMIDO A CAMINHO DA AUTONOMIA: UMA LEITURA DA PEDAGOGIA LIBERTADORA DE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zxzvZ9-XIW8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "do Tempo Presente",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QaLwMs-zPFMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "06 Abordagem Articular: Capacitar e Educar (Odontologia Unipresente)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0KZCP5UExFUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Espacios educativos intergeneracionales: la familia como una comunidad de aprendizaje",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tDdgxD0hSQMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "XXVIII Encontro de F\u0131sicos do Norte e Nordeste/ID: 125-1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fveVehIkgekC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Necessidades especiais de aprendizagem: a\u00e7\u00f5es \u00e9tico-educacionais",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Rc-B-9qnGaUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "IV Reuni\u00e3o Equatorial de Antropologia e XIII Reuni\u00e3o de Antrop\u00f3logos do Norte e Nordeste.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qjuL_XCUnM8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESALQ/USP na Opera\u00e7\u00e3o Nordeste 2007 do Projeto Rondon: interven\u00e7\u00e3o com a comunidade rural de Mara\u00fa/BA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Q3_nmhWTCy0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "High pressure Raman spectra of L-methionine crystal",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I8ubwoE7ciMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CONCEITOS DE CONDU\u00c7\u00c3O DE CALOR E M\u00c9TODOS NUM\u00c9RICOS TRABALHADOS VIA PROGRAMA\u00c7\u00c3O SIMB\u00d3LICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:22I2CSi1iVUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TECNOLOGIAS NO ENSINO E APRENDIZAGEM DE TRIGONOMETRIA: UMA META-AN\u00c1LISE DE DISSERTA\u00c7\u00d5ES E TESES BRASILEIRAS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9xhnSCvx0jcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Characterization of cretaceous fish fossil (Araripe basin)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Kr3pDLWb32UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CONCEITOS DE MOMENTO LINEAR E ENERGIA DISCUTIDOS ATRAV\u00c9S DE UMA PARTIDA HIPOT\u00c9TICA DE FUTEBOL",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bO_hriczGZwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O USO DO CINEMA PARA O ENSINO DE F\u00cdSICA NO ENSINO M\u00c9DIO (Using cinema for teaching physics in the high school)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:8NHCvSvNRCIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CONIB",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PRLG7g5oK-wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Characterization of diterpene crystals C20H28O4 by FT-Raman and FT-IR spectroscopies and Density Functional Theory calculations",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZbiiB1Sm8G8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "deSaf\u00cdoS del SiStema uNiverSitario eN cHile eN torNo a la iNcluSi\u00d3N Social: SemiNario de eXperieNciaS de iNveStiGacioN Social iNcluSiva",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SPgoriM2DtkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O ensino do direito no Brasil: problemas, perspectivas e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2Iopv88g0QUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Antropologia, teatro e processos de ensino e aprendizagem no \u201cN\u00facleo de Artes C\u00eanicas: Forma\u00e7\u00e3o do Ator\u201d",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LHtfzE5_5AIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Presencia de la educaci\u00f3n.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Uo5fLKClJkAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TRANSDISCIPLINARIEDAD DEL PROYECTO ACAD\u00c9MICO-COMUNITARIO DESDE LA MUNICIPALIZACI\u00d3N A PARTIR DE UN SISTEMA INTEGRADO DE GESTI\u00d3N",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UCVoGz2p8ukC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Giorgi, Amedeo, 53",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SFOYbPikdlgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "METODOLOG\u00cdA \u201cPSICO-SOCIAL\u201d",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Y20HiHuZk70C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROGRAMA PR\u00c9-ACAD\u00caMICO PROFESSORES DO TERCEIRO MIL\u00caNIO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Xnn2mF3JXD4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "REFLEXIONES SOBRE EL PAPEL DE LA UNIVERSIDAD P\u00daBLICA Y LA EDUCACI\u00d3N EN EL MARCO DE LOS ESTUDIOS INTERCULTURALES, REGIONALES Y AMBIENTALES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rMiSbtrAJs8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FILOSOFIA DA ESCOLA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P7PM_jyRRcwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SOBRE EDUCACI\u00d3N POPULAR: ENTREVISTA A",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ie8Y0QrpMWAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROJETO MEU CURSINHO POPULAR DE CAPANEMA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rr29yNp9FasC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ningu\u00e9m ignora tudo, ningu\u00e9m sabe tudo. Por isso aprendemos sempre.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:07QC26MHY14C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Docencia con decencia",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Oi-j_DTgP3cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "2. TIC\u2019s, nuevos problemas sociales y nuevas necesidades",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:in81wS_EFI4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reading: Teaching Of (page 4)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1AS7WB7zg6gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "opposition grows to Tuscon book removals\u2026 from page 49",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PbrqR9PZhrEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Transdisciplinaridade e Interdisciplinaridade na forma\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zJAXUfKFhq0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Common Gnosiological Basis of the Educational Proposals of",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dY-VugTTHzcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EAD no ensino superior jur\u00eddico",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MRFs4rWx_PcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Die These",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EfTNjLFZ3b0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Education Bulletin 7 (1987): Education Bulletin 7 (1988): Literacy, Education and Society: Education Bulletin 7 (Remake)(1981).",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZVmBtQ9RJaQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "UNA PR\u00c1CTICA POSIBLE PARA LA INCLUSI\u00d3N EDUCATIVA EDUCACI\u00d3N INCLUSIVA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XyWThvt29VcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o Sexual Humanizadora: articula\u00e7\u00e3o entre",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YnriW4MgZhwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Se pretende convertir la escuela en una empresa que tiene como objeto final el rendimiento. Esto se convertir\u00eda en una trampa mortal para los desheredados de la tierra",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:f5lEeLvKxmwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1. Defini\u00e7\u00e3o do Problema de Pesquisa",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:HOg0WoviCygC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Brincando e efetivando direitos",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:D4n_APcuzvwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos afetivos na intera\u00e7\u00e3o online",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N7YTE_TVRugC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ALTAS HABILIDADES/SUPERDOTA\u00c7\u00c3O: EXPECTATIVAS DA FAM\u00cdLIA EM RELA\u00c7\u00c3O \u00c0 INTERARTIVIDADE COM A ESCOLA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2300&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bYbwfsIO_fQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pedagogia da Escola Fabril e as propostas do Movimento da Escola Nova; Pedagogos seminais do s\u00e9culo XX e respetivas propostas: John Dewey (1859-1952); Francisco Ferrer (1859\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WYtWvJut7doC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DIAGNOSTICO PARTICIPATIVO PARA LA PLANIFICACI\u00d3N EN DERECHOS HUMANOS EN EL AMBITO TERRITORIAL",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rVBkUn48wTwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A careful analysis of the teacher-student relationship at any level, inside or outside the school, reveals",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lu5AzqVF4qYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EL CURR\u00cdCULO DE CARA AL SIGLO XXI",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:LpHykl0McycC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reading the Word through the World: Constructing a Counter-Hegemony",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9w-KRoa3VEQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Anmerkungen zur Information Literacy",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dYRx7efp7U0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DOUTORADO EM EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ECvNt0vk_34C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MARIA ODETE ALVES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U_h31ocWZrQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O DI\u00c1LOGO COMO CAMINHO PARA A PRODU\u00c7\u00c3O COOPERATIVA DE APRENDIZAGEM",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:j33aPA1ap8EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EL ESPACIO P\u00daBLICO COMO EXPRESION DE LAS PROBLEMATICAS SOCIALES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:geVfx-PNG5EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Critical Design and Gaming School",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2hrGa7H818QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Search Periodicals",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YIdQ7BAI8VoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Practitioner Research as a Way of Knowing: A Case Study of Teacher Learning in Improving Undergraduates\u2019 Concept Acquisition of Evolution by Natural Selection.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jvrRlaHg2sAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Practitioner Research Improved My Students\u2019 Understanding of Evolution by Natural Selection in an Introductory Biology Course",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SNyOjmPOlygC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Leadership in a Thinking School",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BSZS1fLCB98C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Teacher: Alejandro Gonzalez",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tswL-GKFg8UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u5168\u7403\u5316\u8108\u7d61\u4e0b\u7684\u5e2b\u751f\u4e92\u52d5\u8207\u95dc\u4fc2\u518d\u9020",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kVKjLOQJbwAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Disciplina: M\u00c9TODOS E T\u00c9CNICAS DE ENSINO DE HIST\u00d3RIA C\u00f3digo: HIS 242 Departamento: Hist\u00f3ria Unidade: ICHS Carga Hor\u00e1ria Semanal",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ThYxFsVAhEkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "UMA AN\u00c1LISE DO L\u00daDICO ATRAV\u00c9S DA OBRA \u201cA CHAVE DO TAMANHO\u201d, DE MONTEIRO LOBATO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ipSP0SfFaZ8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "T\u00edtulo:\u201cCurricularizaci\u00f3n de la Extensi\u00f3n: Compromiso acad\u00e9mico y social sin fronteras\u201d Autores: Christensen Mar\u00eda Cecilia-Hojsgaard Luz",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5McdzzY_mmwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ENSINO RELIGIOSO: \u00c1REA DE CONHECIMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0dtNEdnCFDAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Projeto de implanta\u00e7\u00e3o do curso de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio integrado em servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o na modalidade de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (PROEJA)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:cUMtEw7vMgQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O PROFESSOR COMO FACILITADOR DA APRENDIZAGEM PARA A VIDA PROFISSIONAL NO ESTUDO DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gPamCmV4epEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "An\u00e1lise Territorial: Crise e Projeto Nacional",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:N5XbD978G_MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mere Abramowicz Perspectivas de abordagem do Curr\u00edculo no novo mil\u00eanio Uma reflex\u00e3o inicial sobre educa\u00e7\u00e3o e envelhecimento",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SC9kKMAi-DoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Correspondia a necessidades de forma\u00e7\u00e3o, quer pela \u00e1rea tem\u00e1tica, que propunha uma abordagem da Leitura do ponto de vista das Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o que me pareceu estimulante\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Jxw8hHINxX0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o como liberdade: propostas para um novo ensino jur\u00eddico no Brasil1 Andr\u00e9 Peixoto de Souza [1]",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:b8wqy9DyMDUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA DE PROFESSORES NA PERSPECTIVA DA CIDADANIA: ESTRAT\u00c9GIAS E POSSIBILIDADES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UFuRdyijzaAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sistemas agroflorestais em Imaru\u00ed-SC: A constru\u00e7\u00e3o de um sonho comum",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wyCGhLAOp5UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O \u201coutro\u201d como usu\u00e1rio da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: algumas reflex\u00f5es sobre antropologia, servi\u00e7os de sa\u00fade e forma\u00e7\u00e3o profissional",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Qy-rCirNo-8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00c9tica, Controle Social e a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o: Uma Experi\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia para Servidores P\u00fablicos e Conselheiros Escolares do Estado do Cear\u00e1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:irE4lMk4wWMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O ACOMPANHAMENTO PEDAG\u00d3GICO\u2013EDUCACIONAL EM CRIAN\u00c7AS HOSPITALIZADAS: RELATO DA EXPERI\u00caNCIA NO HILP-HOSPITAL INFANTIL LUC\u00cdDIO PORTELA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ltc9rfRcsxEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Claudia da Silva Soares",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:d3xjRt2Mi1YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1. A Escola: que lugar \u00e9 esse?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0vYOBEH00j0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DOCUMENTO NORTEADOR OFICIAL DO PROJETO POL\u00cdTICO-PEDAG\u00d3GICO DO COL\u00c9GIO LUCIANO FEIJ\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZyBjE3zI-i8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CEF 06 DE BRAS\u00cdLIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AeM5kdmBKVwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1. PARCEIROS DO PROGRAMA CAMINHANDO JUNTOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:IF0FbId8XVwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Musicoterapia na forma\u00e7\u00e3o de professores: relato de uma experi\u00eancia para estimular a criatividade de Professores da Rede P\u00fablica",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:fMcxjvj1mj8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Brasil Escola",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:W1ZWpF0a3GIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TE\u00d3RICO-METODOL\u00d3GICOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:b2kfBsK7yCQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Gest\u00e3o educacional na era da informa\u00e7\u00e3o: novas compet\u00eancias e compet\u00eancias reconfiguradas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x7obfLuV8acC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Programa de aceleraci\u00f3n en b\u00e1sica secundaria, escolares sordos en condici\u00f3n de extraedad. Una oportunidad de interacci\u00f3n acad\u00e9mica y convivencial",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PQ6BjWB6CiEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Estado do Rio Grande do Sul Munic\u00edpio de Horizontina",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:EcS_2O1c4Q0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TRABALHO INDIVIDUAL FINAL DE PROCESSO EDUCATIVO 1. \u00ba SEMESTRE-ANO LETIVO 2012/2013",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vefPE_iVbj4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Programa Nacional de Capacitaci\u00f3n para Docentes Tutores FinEs",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:e-nnqdki048C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O sentido da Pesquisa no exerc\u00edcio da doc\u00eancia",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lBZ7XAAYe3oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O G\u00caNERO LETRA DE M\u00daSICA: CONCEP\u00c7\u00d5ES IDEOL\u00d3GICAS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NObE97JSLecC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "M\u00f3dulo A-2009",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:m44aUaJR3ikC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o Continuada a Dist\u00e2ncia M\u00f3dulo A-2008",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:gYnLYBw1zZMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "M\u00f3dulo A-2010",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MDQ-9Oe3GGUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "M\u00f3dulo B-2010",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9fRKRCJz75UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "NCTE to You",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:PPrs6GlykQcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES EM EXERC\u00cdCIO: OS MEMORIAIS COMO PROCESSO REFLEXIVO NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA DOC\u00caNCIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qQc65DSaYXMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MINHA PRIMEIRA EXPERI\u00caNCIA EM AULA INVESTIGATIVA DE MATEM\u00c1TICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n8FNryW2AHIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EL MONITOREO DE AVES Y LA PARTICIPACI\u00d3N SOCIAL EN LA RESERVA DE LA BIOSFERA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:i6LplTXqhpIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Participaci\u00f3n y control social",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:P-MJmu9ZMwQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "TENSIONES EN EXPERIENCIAS PEDAG\u00d3GICAS Y PR\u00c1CTICAS DE INVESTIGACI\u00d3N DECOLONIZADORAS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DOLguN9Lh8sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ningu\u00e9m ignora tudo. Ningu\u00e9m sabe tudo. Todos n\u00f3s sabemos alguma coisa. Todos n\u00f3s ignoramos alguma coisa. Por isso aprendemos sempre.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3jqAvCjcdfEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ABORDAGEM METODOL\u00d3GICA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZYLUaBFA95QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ABORDAGEM DO PENSAMENTO CR\u00cdTICO E DA METODOLOGIA DA PROBLEMATIZA\u00c7\u00c3O NO ENSINO DE ENFERMAGEM1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wH03y5nBhxsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La autonom\u00eda del docente como profesional reflexivo",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1YatL4jblGcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LOS NI\u00d1OS DEL PERU:\u00bf LOS NUEVOS \u201cCONDENADOS DE LA TIERRA\u201d, EN PLENO SIGLO XXI? A PROPOSITO DE LA PROMESA DEL CAMBIO RESPONSABLE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zGWyAL6qfKUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SOLO PARA ADULTOS...",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AkvegQHRDQ8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A nova sociedade",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ZpgFv6i7Z4gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1. FUNDAMENTACI\u00d3N",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:bxPAEoiBajcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u201cIgnorancia fundante\u201d: la cuesti\u00f3n de las preguntas en la clase",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4Wrxgq2JVp0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "T\u00cdTULO: El concepto de red como lazo en la capacitaci\u00f3n docente",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:beqBT5984LEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Especializaci\u00f3n Docente en Pol\u00edticas Socioeducativas MP Clase 3",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-ZoC36zw86wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La necesidad de pr\u00e1ctica y reflexi\u00f3n sobre la oralidad en la escuela media",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:0urtJCGzaFQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LA GLOBALIZACI\u00d3N: TRANSFORMACIONES Y PERSPECTIVAS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:V63Ir2N1OTwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Quanto mais se problematizam os educandos, como seres no mundo e com o mundo, tanto mais se sentir\u00e3o desafiados. T\u00e3o mais desafiados, quanto mais obrigados a responder ao desafio.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3pYxbvHKFu8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Heritage Education in Serra da Capivara National Park-Brazil",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NKlx0PmyA3cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ESTRATEGIAS DIDACTICAS EN EL PROCESO EDUCATIVO DE PERSONAS ADULTAS MAYORES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:t9Ks5LMjN0QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROYECTO TERRE: TERRITORIOS, RESISTENCIAS Y ESCUELA UNA PR\u00c1CTICA PEDAG\u00d3GICA EMANCIPADORA PARA HACER FRENTE AL EXTRACTIVISMO. Josu\u00e9 Libardo Sarmiento Lozano IPARM. Universidad\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:_TjUWtciUekC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Construcci\u00f3n Colectiva de las pol\u00edticas acad\u00e9micas y de investigaci\u00f3n en el marco de las transformaciones en la UNESR.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:RmcNAhKkducC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LA LECTURA, LA ESCRITURA Y LAS NUEVAS TECNOLOG\u00cdAS COMO FACTORES DE EXCLUSI\u00d3N ESCOLAR: PROPUESTA PARA SU TRANSFORMACI\u00d3N Prof. Oscar Alberto Morales Departamento de Investigaci\u00f3n",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:XUAslYVNQLQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Unidad 1 Profesores, ense\u00f1anza y did\u00e1ctica",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ITz7TVZQ0sgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "4.\u00bf Ciudadan\u00eda por defecto?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WTQy_8Ay2UsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "T\u00edtulo: EL TRABAJO DE EDUCACI\u00d3N COMUNITARIA. EXPERIENCIAS DESDE UNA CONCEPCI\u00d3N INTEGRADORA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jMZTt8odoasC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Un adi\u00f3s a Arist\u00f3teles: La comunicaci\u00f3n\" horizontal\" 1 Luis Ramiro Beltr\u00e1n S. Boliviano. Especialista en comunicaci\u00f3n para el desarrollo y periodista. Doctorado por la\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AubyX3KqGToC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educar para la ciudadan\u00eda global",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yNlG6JgpFqoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ACERCA DE LOS MODELOS DE INTERVENCI\u00d3N EN TRABAJO SOCIAL COMUNITARIO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:JavbeY_VQWIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Quebrando as Armadilhas da \u201cAdultez\u201d: Um Di\u00e1logo Sobre Inf\u00e2ncia a Partir de Giorgio Agamben",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-qpA3cGbmHsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROPUESTA DE ESTRATEGIA DE ENSE\u00d1ANZA:\u201cSAHAS\u201d SABER, HACER Y SER.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:iWL_APfBKHwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00bf Existe una did\u00e1ctica para la Educaci\u00f3n Popular?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:d6JCS5z0ckYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Un adi\u00f3s a Arist\u00f3teles: La comunicaci\u00f3n\" horizontal\"",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:7XUxBq3GufIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "El Taller de lectura y escritura acad\u00e9mica",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:2_BaaiyHPJIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pensar la comunicaci\u00f3n en di\u00e1logo con el desarrollo",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rDsFeusoTZkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O mundo do trabalho como eixo estruturante do curr\u00edculo de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos: a experi\u00eancia de Guarulhos (SP).",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Kv9jytqXTosC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MESTRADO ACAD\u00caMICO EM EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:9o6PfxSMcEIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A inclus\u00e3o na escola requer um novo olhar sobre nossas concep\u00e7\u00f5es a respeito da educa\u00e7\u00e3o, do ensinar e aprender. Perguntamo-nos o que fazer? Como? O professor tem que (re\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:E2bRg1zSkIsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DIRECCI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N PRIMARIA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qYOp8iumCsAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Print Sources",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ON9TkA72AHEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CAP\u00cdTULO I\u2013EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wlzmIqt2EaEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Projeto de vida de um grupo de adolescentes \u00e0 luz de Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oXKBmVzQOggC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MEDIO SIGLO DESPU\u00c9S. VIGENCIA Y DESAF\u00cdOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yKzB5RS27GgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ENSINAR OU N\u00c3O ENSINAR GRAM\u00c1TICA? EIS A QUEST\u00c3O!",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3x-KLxxGyuUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "By geographic region",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5F1dSjz1ScoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Leitura em uma Perspectiva Progressista e o Ensino de Qu\u00edmica",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:37Fl7vPTsUIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Teoreti\u010dari andragogije",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2400&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QtA78RmWg5MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "FACULTAD DE FILOSOF\u00cdA Y LETRAS DEPARTAMENTO DE CIENCIAS DE LA EDUCACI\u00d3N PROGRAMA DE DID\u00c1CTICA GENERAL. PRIMER M\u00d3DULO. Prof. Adjunta a cargo: Mg. Claudia Probe Jefe de Trabajos\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hB2aVRuWZNwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ense\u00f1ar exige seguridad, capacidad profesional y generosidad. Ense\u00f1ar exige saber escuchar.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xii_ZKWM4-0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Trabalho n 134 LEITURAS E RE-LEITURAS DO BOSQUE: di\u00e1logo entre a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e a Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos no MOVA-RS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BPS1z4jHU5cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Estatuto do Idoso: intera\u00e7\u00f5es com a educa\u00e7\u00e3o e a m\u00eddia Maria do Ros\u00e1rio Abreu Sousa Erico Gleria 2 (Universidade Prebisteriana McKenize)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MGPUR4WVBMEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O PROCESSO DE ALFABETIZA\u00c7\u00c3O E SUAS METODOLOGIAS: UMA AN\u00c1LISE DESCRITIVA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CRzUtm-VnGAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS\u2013PARECER",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:AFXcoJnoRH0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCACI\u00d3N POPULAR Y CAMBIO SOCIAL EN AM\u00c9RICA LATINA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ojlX30-wUrgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevistas exclusivas de Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oYLFIHfuHKwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sonhar o sonho imposs\u00edvel",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Gpwnp1kGG20C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Acho que quem apresenta um livro nem sempre deve sentir-se obrigado...",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wuD5JclIwkYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u201cAprender para n\u00f3s \u00e9 construir, reconstruir, constatar para mudar, o que n\u00e3o se faz sem abertura ao risco e \u00e0 aventura do esp\u00edrito\u201d.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:inmFHauC9wsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Considera\u00e7\u00f5es Finais",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Oo1CbQkBAzEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Peter McLaren Recordo al Educador Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Vztgr1qGG8IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Teaching Public Health Through a Pedagogy of Collegiality",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:CMvovTBb2okC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PR\u00d3-PET UFG/SMS Goi\u00e2nia\u2013Grupo Tutorial ESF/Sa\u00fade Mental CURSO DE EXTENS\u00c3O UFG: Sa\u00fade Mental na Roda Educa\u00e7\u00e3o Permanente (EP) Problematizadora para a Cl\u00ednica Ampliada em Sa\u00fade",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:rqnDXT1GswoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A PEDAGOGIA DA POSSIBILIDADE DE PAULO) FREIRE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:i_7YvbSbtFEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entre os muitos brasis h\u00e1 dois completamente opostos",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qsWQJNntlusC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Id\u00e9ologie et \u00e9ducation: r\u00e9flexions sur la non-neutralit\u00e9 de l'\u00e9ducation",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SpPTWFSNUtQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ficha de filia\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:txeM2kYbVNMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO: SISTEMATIZA\u00c7\u00c3O DE UMA EXPERI\u00caNCIA1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BJtnxTr0fRcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PROJETO POL\u00cdTICO PEDAG\u00d3GICO ESCOLA CLASSE CAP\u00c3O SECO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vVJNg6_NJEsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "DI\u00c1LOGO ENTRE S\u00c9RGIO GUIMAR\u00c3ES E PAULO FREIRE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:J3LtWjKFLicC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Tradu\u00e7\u00e3o de frases do ingl\u00eas para o portugu\u00eas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BAanoTsO0WEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "2Artigo",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6ZzL7HXColQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ENSAIO SOBRE A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE CULTURA POPULAR E EDUCA\u00c7\u00c3O POPULAR NO OLHAR DE PAULO FREIRE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:I858iXPj1OkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: a retrospective",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U0iAMwwPxtsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PREFEITURA MUNICIPAL DE SANTA CRUZ DO SUL SECRETARIA MUNICIPAL DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O CONCURSO P\u00daBLICO PARA PROVIMENTO DE CARGOS EDITAL DE CONCURSO N. \u00ba 002/2006",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wyM6WWKXmoIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professor Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:xGWFX6Gbr9MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O DESPERTAR DA LITERATURA NA EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:TesyEGJKHF4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Opportunities and Obstacles in the Competency-Based Training of Primary Teachers in England",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:tz746QTLzJkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Di\u00e1logos de Paulo Freire e Seymour Papert",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:x21FZCSn4ZoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Foreword: version 5",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ndLnGcHYRF0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Da Liberta\u00e7\u00e3o \u00e0 Hegemon\u00eda/Freire e Gramsci no processo de democratiza\u00e7\u00e3o do Brasil",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QsKbpXNoaWkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Minha hist\u00f3ria profissional \u00e9 a trajet\u00f3ria de uma professora que transitou durante quase tr\u00eas d\u00e9cadas entre o ensino fundamental e o curso de forma\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio, como\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:DXE8ND7PrJAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Habla Paulo Freire, hoy en la funcion publica",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WwIwg2wKZ0QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Essay Review-Questioning Core Assumptions: A Critical Reading of and Response to ED Hirsch\u2019s The Schools We Need and Why We Don\u2019t Have Them",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:M0leSnx2MbUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrega de Doutor Honoris Causa a Paulo Freire pela Unicamp",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hNSvKAmkeYkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Fern\u00e1ndez, Marisa. Hacia una pedagog\u00eda de las diferencias des de los aportes de la propuesta de",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:n3vGvpFsckwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Autoritarismo e [racismo na linguagem cotidiana]",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1r-w4gtu6w8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1.1 VIOL\u00caNCIA\u2013UM PASSEIO PELA LITERATURA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qmtmRrLr0tkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Manuscrito transcrevendo decreto 1190 artigo 5",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:4e5Qn2KL_jwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "BIBLIOGRAFIA SUGERIDA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:sfnaS5RM6jYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "BRZERZINSKI, Iria (org.). LDB Interpretada: diversos olhares se entrecruzam. S\u00e3o Paulo: Cortez",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:eI34FqJmdUoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Editor's Review-Pedagogy of Freedom, Pedagogy of the Heart, and Teachers as Cultural Workers by Paulo Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yY3RG6sOEgwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n y cambio: un di\u00e1logo ineludible",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BOlwja0KXvYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio de Paulo Freire ao livro:'Brado retumbante: mem\u00f3rias precoces e pouco exemplares de uma educadora'",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:OzeSX8-yOCQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'Jam\u00e1s traicion\u00e9 mis sue\u00f1os'",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:dAp6zn-oMfAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O COMPORTAMENTO DO DISCENTE E A ATITUDE DO DOCENTE A\u00c7\u00c3O=(=) REA\u00c7\u00c3O)==(A\u00c7\u00c3O (==) REA\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:lYAcb2jw7qUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aos educadores da cidade de S\u00e3o Paulo",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:X0DADzN9RKwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire: dialogue, praxis and education",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:hGdtkIFZdKAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "RE: Paulo Freire: a critical encounter",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:SxCCDk4iOpsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O partido como educador",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Zh0EY9V9P6UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Josilaine Antunes Pereira Rosana Studnicka Lopes Universidade do Planalto Catarinense\u2013UNIPLAC antunesjo@ hotmail. com Participa\u00e7\u00e3o e Mobiliza\u00e7\u00e3o Popular.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:zwpXiJ37cpgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La Educaci\u00f3n como Pedagog\u00eda o como Ciencia de la Educaci\u00f3n",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:NxmKEeNBbOMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Semin\u00e1rio sobre alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:c1e4I3QdEKYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u201cEscola \u00e9, sobre tudo, gente. Gente que trabalha, que estuda, que se alegra, se conhece, se estima.(...) numa escola assim vai ser f\u00e1cil estudar, trabalhar, crescer, fazer\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MIg0yeAD4ggC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DO PARAN\u00c1 DEPARTAMENTO DE ENSINO M\u00c9DIO ORIENTA\u00c7\u00d5ES CURRICULARES DE QU\u00cdMICA TEXTO PRELIMINAR",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:C33y2ycGS3YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o-condi\u00e7\u00f5es objetivas-suas rela\u00e7\u00f5es",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1tZ8xJnm2c8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "di\u00e1logos e redes digitais",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:wE-fMHVdjMkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Dedicat\u00f3ria",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:qwy9JoKyICEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Humaniza\u00e7\u00e3o na Pedagogia de",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:silx2ntsSuwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INSTITUTO SUPERIOR DE PROFESORADO N\u00ba7 PROFESORADO de EDUCACI\u00d3N INICIAL ESPACIO CURRICULAR: PEDAGOG\u00cdA FORMATO CURRICULAR: MATERIA R\u00c9GIMEN y MODALIDAD DE CURSADO: Anual y\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:aIdbFUkbNIkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Perplexidade e indigna\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:k_7cPK9k7w8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La investigaci\u00f3n-Acci\u00f3n en el contexto de las ciencias de la Educaci\u00f3n",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:UuEBAcK4md4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SILVANA REGINA ORLANDO ROSSETE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:5bg8sr1QxYwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INCLUS\u00c3O DE PORTADORES DE DEFICI\u00caNCIA AUDITIVA NA ESCOLA\" Saber melhor o que j\u00e1 sei \u00e0s vezes implica saber o que antes n\u00e3o era poss\u00edvel saber.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kzcSZmkxUKAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Good Readers, Good Teachers?: Subject Matter Expertise as a Challenge in Learning to Teach",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WAzi4Gm8nLoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LEITURA DE IMAGENS: UMA POSSIBILIDADE DE REFLEX\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:YsrPvlHIBpEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u201cA Import\u00e2ncia Do Ato De Ler\u201d: Leituras Cr\u00edticas na Forma\u00e7\u00e3o do Administrador",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:oi2SiIJ9l4AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire conversa com estudantes de curso para o magist\u00e9rio",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:-nhnvRiOwuoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCATION ET TRANSFORMATION SOCIALE: INTERROGEONS NOS PRATIQUES.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:w0F2JDEymm0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Undervisa och lara-tva moment i samma process",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:VN7nJs4JPk0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ideias nem sempre amenas: para compreender a educa\u00e7\u00e3o superior brasileira, de Paulo Rosas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:kWvqk_afx_IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Un eje transversal en la pol\u00edtica educativa de la Provincia",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MAUkC_7iAq8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O trabalho sindical como um trabalho educativo, considerado em tr\u00eas dimens\u00f5es",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:jFemdcug13IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire fala a educadoras, via telefone, de Genebra",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:Ade32sEp0pkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "'A minha imagina\u00e7\u00e3o sempre passeou pelas bandas de c\u00e1...'",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:3NQIlFlcGxIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u201cLa alfabetizaci\u00f3n, y por consiguiente toda la tarea de educar",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:yxmsSjX2EkcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Rigor: qualifica os procedimentos da investiga\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:owLR8QvbtFgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Gostaria de, em primeiro lugar, sublinhar",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:WC23djZS0W4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Los principios claves de Freire",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:1taIhTC69MYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "De la educaci\u00f3n: Algunas propuestas y su an\u00e1lisis",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:FiytvqdAVhgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INTRODUCCION A LA EDUCACION PARTICIPATIVA DE ADULTOS EN EL AMBITO DE LA SALUD",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:MpfHP-DdYjUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Anota\u00e7\u00f5es de Paulo Freire encontradas em uma revista",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:U4n9YNQMCAIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A PR\u00c1TICA PEDAG\u00d3GICA E O PROCESSO DE APRENDIZAGEM DO",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:ubry08Y2EpUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MESTRADO EM EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:QD3KBmkZPeQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Paulo Freire et les educateurs de la rue: une approche analytique",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:6yz0xqPARnAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Anota\u00e7\u00f5es de Paulo Freire sobre temas variados e conhecimento",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:F1b5ZUV5XREC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educaci\u00f3n, \u00e9tica y cultura: una mirada desde",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:BJbdYPG6LGMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Texto baseado na discuss\u00e3o entre Eduardo Sebastiani...",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=IdMf1V7YL6MC&cstart=2500&pagesize=100&citation_for_view=IdMf1V7YL6MC:vDZJ-YLwNdEC",
        "citations": "0"
    }
]