[
    {
        "title": "Pesquisa em educa\u00e7\u00e3o: abordagens qualitativas",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:mB3voiENLucC",
        "citations": "28512"
    },
    {
        "title": "Etnografia da pr\u00e1tica escolar",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8AbLer7MMksC",
        "citations": "7388"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas docentes no Brasil: um estado da arte",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
        "citations": "1651"
    },
    {
        "title": "O que \u00e9 um estudo de caso qualitativo em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
        "citations": "1052"
    },
    {
        "title": "As marcas do humano: \u00e0s origens da constitui\u00e7\u00e3o cultural da crian\u00e7a na perspectiva de Lev S. Vigotski",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IHkkN1K1AlAC",
        "citations": "971"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em educa\u00e7\u00e3o: buscando rigor e qualidade",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
        "citations": "969"
    },
    {
        "title": "Professores do Brasil: novos cen\u00e1rios de forma\u00e7\u00e3o",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:silx2ntsSuwC",
        "citations": "773"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o de professores: a constitui\u00e7\u00e3o de um campo de estudos",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
        "citations": "717"
    },
    {
        "title": "Estado da arte da forma\u00e7\u00e3o de professores no Brasil",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
        "citations": "694"
    },
    {
        "title": "O papel da pesquisa na forma\u00e7\u00e3o e na pr\u00e1tica dos professores",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
        "citations": "656"
    },
    {
        "title": "Estudo de caso: seu potencial na educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
        "citations": "618"
    },
    {
        "title": "Pesquisa, forma\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica docente",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
        "citations": "607"
    },
    {
        "title": "Hist\u00f3ria da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho escolar e do curr\u00edculo no s\u00e9culo XX:(ensino prim\u00e1rio e secund\u00e1rio no Brasil)",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rpSJNIKeXWsC",
        "citations": "579"
    },
    {
        "title": "Texto, contexto e significados: algumas quest\u00f5es na an\u00e1lise de dados qualitativos",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
        "citations": "542"
    },
    {
        "title": "The development and evaluation of a self-questioning study technique",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
        "citations": "487"
    },
    {
        "title": "A pesquisa no cotidiano escolar",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hfzGNhXhx5MC",
        "citations": "462"
    },
    {
        "title": "A relev\u00e2ncia dos m\u00e9todos de pesquisa qualitativa em Educa\u00e7\u00e3o no Brasil",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:f2IySw72cVMC",
        "citations": "412"
    },
    {
        "title": "A produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica sobre forma\u00e7\u00e3o de professores: um estudo comparativo das disserta\u00e7\u00f5es e teses defendidas nos anos 1990 e 2000",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
        "citations": "388"
    },
    {
        "title": "Um estudo avaliativo do Programa Institucional de Bolsa de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia (PIBID)",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
        "citations": "326"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas e programas de apoio aos professores iniciantes no Brasil",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
        "citations": "286"
    },
    {
        "title": "Abordagens qualitativas de pesquisa: a pesquisa etnogr\u00e1fica e o estudo de caso",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
        "citations": "264"
    },
    {
        "title": "M\u00e9todos de coleta de dados: observa\u00e7\u00e3o, entrevista e an\u00e1lise documental",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
        "citations": "241"
    },
    {
        "title": "Est\u00e1gios supervisionados na forma\u00e7\u00e3o docente: educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9NZAP19TdFAC",
        "citations": "222"
    },
    {
        "title": "Tend\u00eancias atuais da pesquisa na escola",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
        "citations": "221"
    },
    {
        "title": "Pedagogia das diferen\u00e7as na sala de aula",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
        "citations": "192"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e1ticas inovadoras na forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
        "citations": "183"
    },
    {
        "title": "A pesquisa sobre forma\u00e7\u00e3o de professores no Brasil: 1990-1998",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:dFKc6_kCK1wC",
        "citations": "175"
    },
    {
        "title": "A jovem pesquisa educacional brasileira",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:SP6oXDckpogC",
        "citations": "121"
    },
    {
        "title": "Quest\u00f5es sobre os fins e sobre os m\u00e9todos de pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
        "citations": "115"
    },
    {
        "title": "O trabalho docente do professor formador no contexto atual das reformas e das mudan\u00e7as no mundo contempor\u00e2neo",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
        "citations": "110"
    },
    {
        "title": "Avan\u00e7os no conhecimento etnogr\u00e1fico da escola",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Oo1CbQkBAzEC",
        "citations": "109"
    },
    {
        "title": "O projeto pedag\u00f3gico como suporte para novas formas de avalia\u00e7\u00e3o",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
        "citations": "105"
    },
    {
        "title": "O cotidiano escolar, um campo de estudo",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Vztgr1qGG8IC",
        "citations": "99"
    },
    {
        "title": "Formar o professor pesquisador para um novo desenvolvimento profissional",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
        "citations": "97"
    },
    {
        "title": "Afonso de",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
        "citations": "96"
    },
    {
        "title": "Alternativas no ensino de did\u00e1tica",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
        "citations": "83"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em educa\u00e7\u00e3o: quest\u00f5es de teoria e de m\u00e9todo",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
        "citations": "83"
    },
    {
        "title": "Perspectivas atuais da pesquisa sobre doc\u00eancia",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
        "citations": "81"
    },
    {
        "title": "Pesquisas sobre forma\u00e7\u00e3o de professores: contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 delimita\u00e7\u00e3o do campo",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
        "citations": "78"
    },
    {
        "title": "O papel da pesquisa na articula\u00e7\u00e3o entre saber e pr\u00e1tica docente",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:YohjEiUPhakC",
        "citations": "75"
    },
    {
        "title": "El estudio de caso: Su potencial en educaci\u00f3n",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:aIdbFUkbNIkC",
        "citations": "71"
    },
    {
        "title": "O lugar da pesquisa no Mestrado Profissional em Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
        "citations": "70"
    },
    {
        "title": "O modelo de avalia\u00e7\u00e3o da CAPES",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
        "citations": "70"
    },
    {
        "title": "Cotidiano escolar e pr\u00e1ticas s\u00f3cio-pedag\u00f3gicas",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
        "citations": "70"
    },
    {
        "title": "Professores iniciantes: egressos de programas de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
        "citations": "68"
    },
    {
        "title": "A avalia\u00e7\u00e3o da escola e a avalia\u00e7\u00e3o na escola.",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
        "citations": "67"
    },
    {
        "title": "A forma\u00e7\u00e3o do pesquisador da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
        "citations": "66"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho docente no Brasil: algumas quest\u00f5es",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "A; L\u00dcDKE, Menga",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
        "citations": "64"
    },
    {
        "title": "Avalia\u00e7\u00e3o escolar: al\u00e9m da meritocracia e do fracasso",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
        "citations": "61"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas de apoio aos docentes em estados e munic\u00edpios brasileiros: dilemas na forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:geHnlv5EZngC",
        "citations": "60"
    },
    {
        "title": "Tend\u00eancias da pesquisa e do conhecimento did\u00e1tico no in\u00edcio dos anos 2000",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:foquWX3nUaYC",
        "citations": "59"
    },
    {
        "title": "Desafios da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e da pesquisa sobre forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
        "citations": "58"
    },
    {
        "title": "M\u00e9todos Qualitativos de Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o no Brasil: origens e evolu\u00e7\u00e3o",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Gpwnp1kGG20C",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "Estrutura populacional do camar\u00e3o-branco Litopenaeus schmitti nas regi\u00f5es estuarina e marinha da Baixada Santista, S\u00e3o Paulo, Brasil",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:m92CDrhVnKEC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "O coordenador pedag\u00f3gico e a quest\u00e3o dos saberes",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "A pedagogia das diferen\u00e7as",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
        "citations": "53"
    },
    {
        "title": "Papel mediador da pesquisa no ensino de didatica",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:j5aT6aphRxQC",
        "citations": "53"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o continuada e de inser\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia no Brasil",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "A pr\u00e1tica do ensino de did\u00e1tica no Brasil: introduzindo a tem\u00e1tica",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "Avalia\u00e7\u00e3o escolar: desafio e perspectivas",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
        "citations": "49"
    },
    {
        "title": "Mestrado profissional e mestrado acad\u00eamico: aproxima\u00e7\u00f5es e diferen\u00e7as",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
        "citations": "49"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em educa\u00e7\u00e3o: abordagens qualitativas. S\u00e3o Paulo: EPU, 1986",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
        "citations": "47"
    },
    {
        "title": "1994",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
        "citations": "47"
    },
    {
        "title": "O coletivo infantil em creches e pr\u00e9-escolas: falares e saberes",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:aEW5N-EHWIMC",
        "citations": "44"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em educa\u00e7\u00e3o: desafios contempor\u00e2neos",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
        "citations": "42"
    },
    {
        "title": "Marli",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
        "citations": "42"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas de Forma\u00e7\u00e3o de Professores no Brasil, p\u00f3s LDB 9.394/96",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Ic1VZgkJnDsC",
        "citations": "41"
    },
    {
        "title": "Pesquisas sobre a escola e pesquisas no cotidiano da escola",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
        "citations": "41"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o de professores em servi\u00e7o: um di\u00e1logo com v\u00e1rios textos",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
        "citations": "41"
    },
    {
        "title": "O di\u00e1rio reflexivo, avalia\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o did\u00e1tica",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "Combinando pesquisa e pr\u00e1tica no trabalho e na forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:M0leSnx2MbUC",
        "citations": "39"
    },
    {
        "title": "A forma\u00e7\u00e3o de professores nas pesquisas dos anos de 1990",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "Estado da arte sobre forma\u00e7\u00e3o de professores nas disserta\u00e7\u00f5es e teses dos programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o das universidades brasileiras, 1990 a 1996",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
        "citations": "36"
    },
    {
        "title": "Pesquisa qualitativa em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
        "citations": "35"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e Contemporaneidade",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8gBurD7jEYQC",
        "citations": "34"
    },
    {
        "title": "Desafios da pesquisa sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:u_mOZUIutIEC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Evolu\u00e7\u00e3o da pesquisa em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Dez anos de pesquisas sobre forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:5rMqqAh47xYC",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "Estudo avaliativo das classes de acelera\u00e7\u00e3o na rede estadual paulista",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
        "citations": "31"
    },
    {
        "title": "Condi\u00e7\u00f5es de trabalho na fase de indu\u00e7\u00e3o profissional dos professores",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rTD5ala9j4wC",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "T\u00e9cnicas qualitativas e quantitativas de pesquisa: oposi\u00e7\u00e3o ou converg\u00eancia?",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "Pesquisas sobre forma\u00e7\u00e3o de professores: uma an\u00e1lise das racionalidades",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
        "citations": "29"
    },
    {
        "title": "Estudos de caso revelam efeitos socio-pedag\u00f3gicos de um programa de forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Investigando sobre o professor e a pesquisa",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:LXmCCkuhhTsC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "O PIBID e a aproxima\u00e7\u00e3o entre universidade e escola: implica\u00e7\u00f5es na forma\u00e7\u00e3o profissional dos professores",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "O papel do professor formador e das pr\u00e1ticas de licenciatura sob o olhar avaliativo dos futuros professores",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:URolC5Kub84C",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "Reformas educativas no Brasil e na Argentina: ensaios de hist\u00f3ria comparada da educa\u00e7\u00e3o (1820-2000)",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:uoRD4RTSUPoC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "O tema forma\u00e7\u00e3o de professores nas disserta\u00e7\u00f5es e teses (1990-1996)",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "Tend\u00eancias no ensino de did\u00e1tica no Brasil",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hEXC_dOfxuUC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "A incorpora\u00e7\u00e3o dos saberes docentes na forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Em busca de uma did\u00e1tica fundamental",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:q1zXlPLtbUIC",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Desafio para a didatica: experiencias, vivencias, pesquisas",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cRMvf6lLvU8C",
        "citations": "26"
    },
    {
        "title": "Processos psicossociais na forma\u00e7\u00e3o de professores: um campo de pesquisas em Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "O di\u00e1rio reflexivo, avalia\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o did\u00e1tica",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rFyVMFCKTwsC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Research in education: qualitative approaches",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia para uma forma\u00e7\u00e3o profissional qualificada",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:TlpoogIpr_IC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Ensino de did\u00e1tica: um estudo sobre concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de professores formadores",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Etnografia da pr\u00e1tica escolar. 13\u00aa",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Psicologia da educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:nWoA1JPTheMC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n: enfoques cualitativos",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:T8_be82Iz5gC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Projeto Logos II e sua atua\u00e7\u00e3o junto aos professores leigos do Piau\u00ed: um estudo avaliativo",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Use of content analysis in educational evaluation: Doing prose analysis",
        "year": "1983",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "As pesquisas sobre professores iniciantes: uma revis\u00e3o integrativa",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Avalia\u00e7\u00e3o revela impacto de um programa de forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Contribuicao da pesquisa etnografica para a construcao do saber didatico",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cF7EPgIk0B4C",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Um olhar sociol\u00f3gico sobre a avalia\u00e7\u00e3o escolar",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Afonso de",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Criatividade na educa\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia: algumas reflex\u00f5es",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:7Frjd3zlGBUC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Uma pesquisa com os professores para avaliar a forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "O tema forma\u00e7\u00e3o de professores nas teses e disserta\u00e7\u00f5es brasileiras, 1990-1996",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
        "citations": "20"
    },
    {
        "title": "Rela\u00e7\u00f5es com saberes na forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "A colabora\u00e7\u00e3o professor-pesquisador no processo de forma\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o dos professores da escola b\u00e1sica",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BCdnXsLIVDwC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Fundamentos da pesquisa etnogr\u00e1fica",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "da Silva",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:za7pDTvVV8kC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "O papel do outro na constitui\u00e7\u00e3o da profissionalidade de professoras iniciantes (The role of the other in the constitution of the professionalism of beginning teacher)",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:OTTXONDVkokC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "A profissionalidade do professor formador das licenciaturas",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Tutoria acad\u00eamica no Mestrado Profissional: um aprendizado compartilhado",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:FAceZFleit8C",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "A de.(2016)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_IsBomjs8bsC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Cotidiano da escola: elementos para a construcao de uma didatica fundamental",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Nw_I7GeUguwC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "A produ\u00e7\u00e3o do conhecimento did\u00e1tico na RBEP (1998-2010)",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "A complexa rela\u00e7\u00e3o entre pesquisas e pol\u00edticas p\u00fablicas no campo da forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Os saberes e o trabalho do professor formador num contexto de mudan\u00e7as",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "A alfabetiza\u00e7\u00f4 como processo discursivo: 30 anos de a crian\u00e7a na fase inicial da escrita",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:DGzKIA18-3YC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Novas pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o e a escrita do di\u00e1rio: atendimento \u00e0s diferen\u00e7as",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:7VEv-pLvLSsC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "EDA de",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:E8ajGqO0XoUC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Espa\u00e7os alternativos de forma\u00e7\u00e3o docente",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Estudo de Caso, uma alternativa de pesquisa em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Eu, professora-avaliadora",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Para al\u00e9m do fracasso escolar: uma redefini\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas avaliativas",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Pesquisa sobre Forma\u00e7ao de Professores: S\u00edntese do II Simp\u00f3sio de grupos de pesquisa do GT 8 da ANPEd",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "An\u00e1lise de pesquisas sobre forma\u00e7\u00e3o de professores: um exerc\u00edcio coletivo",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Desafios na forma\u00e7\u00e3o do pesquisador da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:2vr6o8x5NLkC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "As Pr\u00e1ticas de Licenciatura e o Trabalho Docente dos formadores na perspectiva de Licenciandos de Letras",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pesquisas em forma\u00e7\u00e3o de professores: contribui\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica docente",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Memorial, instrumento de investiga\u00e7\u00e3o sobre o processo de constitui\u00e7\u00e3o da identidade docente",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "O papel da pesquisa na pr\u00e1tica e na forma\u00e7\u00e3o dos professores",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "A constru\u00e7\u00e3o do saber docente: entre a forma\u00e7\u00e3o e o trabalho",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "A evolu\u00e7\u00e3o do ensino da did\u00e1tica",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Um projeto coletivo de investiga\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de professoras da escola normal",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em educa\u00e7\u00e3o: abordagens qualitativas. S\u00e3o Paulo: EPU",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "A an\u00e1lise de dados e algumas quest\u00f5es relacionadas \u00e0 objetividade e \u00e0 validade nas abordagens qualitativas",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "O professor formador e as rela\u00e7\u00f5es com os seus saberes profissionais",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:a0OBvERweLwC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "O modelo de avalia\u00e7\u00e3o da CAPES em discuss\u00e3o: documento b\u00e1sico",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Uma pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o voltada aos professores iniciantes de Sobral\u2013CE",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8d8msizDQcsC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "O Ensino de Did\u00e1tica e o aprendizado da doc\u00eancia na vis\u00e3o de professores formadores",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "A Profissionalidade dos professores de licenciatura sob o impacto das reformas educativas e das mudan\u00e7as no mundo contempor\u00e2neo",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:SGW5VrABaM0C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Grupos de pesquisa: forma\u00e7\u00e3o ou burocratiza\u00e7\u00e3o?",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "O qualitativo e o quantitativo: oposi\u00e7\u00e3o ou converg\u00eancia",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "A aprendizagem da subordina\u00e7\u00e3o e da resist\u00eancia no cotidiano escolar",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Novos enfoques da pesquisa em did\u00e1tica",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Cren\u00e7as e concep\u00e7\u00f5es dos licenciandos em Matem\u00e1tica sobre a profiss\u00e3o docente",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Os memoriais na licenciatura: narrativas dos entre-espa\u00e7os da forma\u00e7\u00e3o docente",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "The relevance of qualitative research methods in education in Brazil",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Dalmazo Afonso de",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:2Q0AJrNhS-QC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Afonso de (Org.)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o do educador de creche na din\u00e2mica da constru\u00e7\u00e3o do projeto educacional",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Gb6Hms-Uo9kC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Marli. Eliza DA de",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vjZqxyZ7hS4C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e1tica docente e cotidiano escolar",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Professor prim\u00e1rio: ascens\u00e3o e queda de uma categoria profissional filiada \u00e0s camadas m\u00e9dias",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:pRWBApOjXDcC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Pesquisa na didatica e na pratica de ensino",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:d4tt_xEv1X8C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "EDA A pesquisa no cotidiano escolar",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:YB4bud6kWLwC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n, abordaje cualitativo",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:pS0ncopqnHgC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Mem\u00f3ria educativa no projeto de forma\u00e7\u00e3o de professores do ensino superior: o fazer e sobretudo cria\u00e7\u00e3o",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:eFf2swCANGcC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Educational research: qualitative approaches",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4e5Qn2KL_jwC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Experi\u00eancias brasileiras de forma\u00e7\u00e3o de professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:dAp6zn-oMfAC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Fatores facilitadores e dificultadores do desenvolvimento profissional de professores iniciantes: uma an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de trabalho",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "O coordenador pedag\u00f3gico e a forma\u00e7\u00e3o de professores para a diversidade",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ubry08Y2EpUC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Concep\u00e7\u00f5es, sentimentos e emo\u00e7\u00f5es de professores participantes de um processo de forma\u00e7\u00e3o continuada em geometria",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:blknAaTinKkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Investigando saberes docentes sobre avalia\u00e7\u00e3o educacional: a\u00e7\u00e3o e pesquisa",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Doc\u00eancia, mem\u00f3ria e g\u00eanero. Estudos sobre forma\u00e7\u00e3o",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QsKbpXNoaWkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Proposta preliminar para as disciplinas Did\u00e1tica/Pr\u00e1tica de Ensino e Est\u00e1gio",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:nZcligLrVowC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Mesa",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:3htObqc8RwsC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Marli E, CRUZ, Gisele. B. A produ\u00e7\u00e3o do conhecimento did\u00e1tico e a forma\u00e7\u00e3o de professores no Brasil",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "PROFORMA\u00c7\u00c3O, avalia\u00e7\u00e3o externa",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pesquisa qualitativa em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XeErXHja3Z8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Estudos etnograficos e a reconstrucao do saber didatico",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o\u2013temas b\u00e1sicos de educa\u00e7\u00e3o e ensino",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Fundamentos da pesquisa em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Reflex\u00f5es sobre a forma\u00e7\u00e3o de professores: um di\u00e1logo com Marli Andr\u00e9",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QVtou7C4vgoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "III Simp\u00f3sio de Grupos de Pesquisa sobre Forma\u00e7\u00e3o de Professores do Brasil\u2013S\u00edntese das observa\u00e7\u00f5es realizadas",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4X0JR2_MtJMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A forma\u00e7\u00e3o inicial do professor e o desenvolvimento profissional docente",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:mUJArPsKIAAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Professores iniciantes dos anos finais do ensino fundamental: indica\u00e7\u00e3o das necessidades formativas",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A produ\u00e7\u00e3o do conhecimento did\u00e1tico e a forma\u00e7\u00e3o de professores no Brasil",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BmWJbWwHJAwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Policies and programs to support beginning teachers in Brazil",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wLxue7F8ec0C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Os Saberes do Trabalho Docente nas Representa\u00e7\u00f5es de Estudantes de Licenciatura",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:eI34FqJmdUoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Contornos de um campo de pesquisa: considera\u00e7\u00f5es a partir da produ\u00e7\u00e3o sobre forma\u00e7\u00e3o de professores divulgada no GT 08 da ANPED, 2000-2010",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Os memoriais como narrativas dos entre-espa\u00e7os da forma\u00e7\u00e3o docente",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:kWvqk_afx_IC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Professor formador, mestre modelo",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Aprendizagem do adulto professor",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "BOING, Luiz Alberto",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:lg2tdxc6qMwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Quest\u00f5es metodol\u00f3gicas na investiga\u00e7\u00e3o dos saberes docentes sobre avalia\u00e7\u00e3o",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:I8rxH6phXEkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Etnografia da pr\u00e1tica educativa",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:5awf1xo2G04C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Processo coletivo de constru\u00e7\u00e3o do saber docente",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wKETBy42zhYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Teorias da resist\u00eancia e a pr\u00e1tica educativa",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:RtRctb2lSbAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Abordagens qualitativas de pesquisa: pesquisas qualitativas",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:qmtmRrLr0tkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A constitui\u00e7\u00e3o da profissionalidade docente: os efeitos do campo de tens\u00e3o do contexto escolar sobre os professores. 36\u00aa Reuni\u00e3o Nacional da ANPED",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hNSvKAmkeYkC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Dalmazo",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cK4Rrx0J3m0C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Afonso de; DARSIE, Marta Maria P",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Representa\u00e7\u00f5es sociais de estudantes de licenciatura sobre a profiss\u00e3o e a profissionalidade docente.",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "O que \u00e9 um estudo de caso em Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:pxXbYLTb8EgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "A pesquisa na forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:adHtZc2wMuEC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "A forma\u00e7\u00e3o de professores nas disserta\u00e7\u00f5es e teses da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o no Brasil: um estudo comparativo",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:RuPIJ_LgqDgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "HYZEM-a joint approach towards understanding hybrid vehicle introduction into Europe",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:orDZ08hpP44C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Pesquisa sobre o cotidiano da pr\u00e1tica docente",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QUX0mv85b1cC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "O repensar da did\u00e1tica a partir do estudo da domina\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia no cotidiano escolar",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Um estudo da intera\u00e7\u00e3o professor-aluno na 2\u00aa s\u00e9rie do 1\u00ba grau",
        "year": "1979",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Contribui\u00e7\u00f5es do programa institucional de bolsas de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia (PIBID) para a inser\u00e7\u00e3o profissional de professoras iniciantes",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:t-hv7AR41mYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Saberes docentes e representacoes sociais: aproximacoes",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:CdxZDUztZiMC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "A profiss\u00e3o docente nas representa\u00e7\u00f5es de estudantes da licenciatura",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:6VlyvFCUEfcC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "As representa\u00e7\u00f5es de estudantes de licenciatura sobre a profiss\u00e3o docente",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:7wO8s98CvbsC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Significados de pesquisa segundo professores formadores de um curso de Pedagogia",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "40 anos de estudos da Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas na \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o de educadores",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:u0Mu_IsstPMC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o docente e seus efeitos na sala de aula",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:g_UdREhPGEoC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Rela\u00e7\u00f5es sociais na escola: novas perguntas, novos olhares",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Professoras\" construtivistas\" discutem coletivamente suas pr\u00e1ticas de sala de aula",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IsPWOBWtZBwC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Na didatica pratica uma pedagogia das classes trabalhadoras",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:17ZO-CJnx_8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Did\u00e1tica da pesquisa-a\u00e7\u00e3o: an\u00e1lise de uma experi\u00eancia de parceria entre universidade e escolas p\u00fablicas de primeiro e segundo graus",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:M0j1y4EgrScC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Quest\u00f5es do cotidiano na escola de primeiro grau",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IvSMUa3B7yYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o de Professores em servi\u00e7o e cotidiano escolar: repensando a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "The Development and Evaluation of a Self-Questioning Study Technique. Technical Report No. 87.",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Mestrados profissionais em rede: contribui\u00e7\u00f5es e desafios para a forma\u00e7\u00e3o docente",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:c59VksA5Vz4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Uso de narrativas na constru\u00e7\u00e3o de projeto de pesquisa dos mestrandos do FORMEP/PUC-SP",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "The place of research in the Professional Master's Program in Education",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "< strong> Participa\u00e7\u00e3o no Projeto Bolsa Alfabetiza\u00e7\u00e3o: A Possibilidade de Articula\u00e7\u00e3o entre Universidade e Escola< strong",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:TaaCk18tZOkC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Atividade docente na educa\u00e7\u00e3o infantil: g\u00eanero e estilo",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:x2hKVfJWtf0C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O papel das pr\u00e1ticas de licenciatura no desenvolvimento profissional de professores em in\u00edcio de carreira",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O papel do curso de licenciatura na escolha profissional e na forma\u00e7\u00e3o de futuros professores de hist\u00f3ria",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:G36d5HCDkJYC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:DquSII9TDu4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento dos alunos do Programa de Estudos P\u00f3s-Graduados em Educa\u00e7\u00e3o: Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o da PUC-SP",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "A pesquisa sobre forma\u00e7\u00e3o de professores na regi\u00e3o sudeste-2002",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O papel do memorial na constitui\u00e7\u00e3o da identidade docente",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Hybrid vehicle technology: a sustainable development for efficient zero emission mobility?",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_tF6a-HnqWAC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O tema forma\u00e7\u00e3o de professores nas teses e disserta\u00e7\u00f5es brasileiras",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:kVjdVfd2voEC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Current trends of research in school",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "OBSERVATION SUR L'ORTHOTROPISME ET LE PLAGIOTROPISME DES RAMEAUX CHEZ COFFEA ARABICA L",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Tfl4UtY-dJUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Inser\u00e7\u00e3o de professores em in\u00edcio de carreira no Ensino Universit\u00e1rio",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:c_xDhezhKKUC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "O contexto formativo no centro de educa\u00e7\u00e3o infantil: a coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e as professoras de beb\u00eas e crian\u00e7as muito pequenas",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:1r-w4gtu6w8C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "O projeto bolsa alfabetiza\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o inicial do professor: o que dizem as pesquisas correlatas",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:R-LXmdHK_14C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "CRUZ, Giseli Barreto da",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XtJa11BXPS4C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:uAPFzskPt0AC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Teacher policies in Brazilian states and municipalities: some issues in teacher education",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:naSTrk-c4S8C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Ensino de did\u00e1tica: concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas de professores formadores",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:3MwzVuqRcA0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A constitui\u00e7\u00e3o das formas identit\u00e1rias dos coordenadores dos cursos de licenciatura",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9LpHyFPp1DQC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Processos de constitui\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria dos chefes de departamento dos cursos de licenciatura",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Pesquisas sobre forma\u00e7\u00e3o de professores: uma an\u00e1lise das racionalidades",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:CCeGMaHljPEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Encontro Nacional de did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:lK9BDNCuzFgC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o de professores nas regi\u00f5es Norte e Nordeste",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Uma proposta para avaliar mudan\u00e7as na pr\u00e1tica docente",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:idthP5jqfYAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A pesquisa sobre forma\u00e7\u00e3o de professores no Paran\u00e1\u20132002",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Entwicklung von Bewertungswerkzeugen fuer Hybridantriebe (EUCAR Projekt HYZEM)",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oTdOBqtIf_kC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Uma hist\u00f3ria da matem\u00e1tica escolar",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Ul_CLA4dPeMC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Entre propostas... Uma proposta para o ensino de did\u00e1tica",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:B2rIPIGFPLEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Professor como sujeito do fazer docente: a pratica pedagogica nas quintas series",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:eH23hyXCXa4C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Mudan\u00e7as no Contexto do Ensino Superior e seu Impacto no Trabalho do Professor Formador",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "PROFESSIONAL MASTERS IN CHAIN: CONTRIBUTIONS AND CHALLENGES FOR TEACHER TRAINING",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:1xBWf43XMUgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Iniciativas brasileiras de forma\u00e7\u00e3o continuada voltadas a professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hefNtdE4IMkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Elementos articuladores da Pr\u00e1tica Profissional na Forma\u00e7\u00e3o Inicial de professores que ensinam matem\u00e1tica",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "MESTRADO PROFISSIONAL em rede para professores da EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA: estudo sobre os curr\u00edculos dos cursos",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mestrado Profissional: contribui\u00e7\u00f5es para o avan\u00e7o das pesquisas e discuss\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o e ensino",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:UuEBAcK4md4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ensino de m\u00fasica para pessoas com o transtorno do espectro do autismo",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Q3-QASNKTMEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o humana (Bildung): despedida ou renascimento?",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ehoypfNsBj8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "N\u00facleo de estudos e pesquisas sobre desenvolvimento profissional docente",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:6yz0xqPARnAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Base nacional comum curricular: dilemas e perspectivas",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:j2GSQqY3pL0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A emerg\u00eancia da escola",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:w7CBUyPWg-0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professor: artes\u00e3o ou oper\u00e1rio",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NnTm98qLMbgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O CONTEXTO FORMATIVO NO CENTRO DE EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL: A COORDENA\u00c7\u00c3O PEDAG\u00d3GICA E AS PROFESSORAS DE BEB\u00caS E CRIAN\u00c7AS MUITO PEQUENAS",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:VjBpw8Hezy4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LDB 1996 vinte anos depois: projetos educacionais em disputa",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oAywNP-vUhwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "BEGINNING TEACHERS: GRADUATES OF TEACHING INITIATION PROGRAMS",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Vr2j17o0sqMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Beginning teachers in the last years of elementary school: training needs",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Cvh0bltMcLgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The role of the other in the constitution of the professionalism of beginning teacher",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:urP0JZOBBUsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professional and Academic Master Courses: approximations and differences",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:tgTmbKTkO1IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Fisolofia da educa\u00e7\u00e3o: entre a forma\u00e7\u00e3o de educadores e a qualifica\u00e7\u00e3o profissional",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:TiIbgCYny7sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Curso de pedagogia: avan\u00e7os e limites ap\u00f3s as Diretrizes Curriculares Nacionais",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:In6cVmBjs0IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A training policy geared to beginning teachers in Sobral-CE",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:GtqhT-R7ZnwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Academic tutorship in a profesional master course: shared learning",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cdwqcPQS8ssC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professional development of teacher educators of basic education teachers in a training center in Mato Grosso",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_9Xh93LWpsYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O desenvolvimento profissional do formador de professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no centro de forma\u00e7\u00e3o de Mato Grosso",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Morfometria de microestacas produzidas por vitroplantas de cafeeiro arabica aos dois e cinco meses ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o de brota\u00e7\u00f5es.",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yCjxvIMm6_oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Avalia\u00e7\u00e3o da indu\u00e7\u00e3o de brota\u00e7\u00f5es em vitroplantas de cafeeiro arabica como op\u00e7\u00e3o para amplifica\u00e7\u00e3o de clones.",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:j7XjBeKFbTsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por dentro da escola p\u00fablica",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:o9ULDYDKYbIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00f5es afirmativas no Brasil: experi\u00eancias bem-sucedidas de acesso na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:feST4K8J0scC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u00f5es afirmativas no Brasil: reflex\u00f5es e desafios para a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vD2iS2Kej30C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Esta obra tem foco em pr\u00e1ticas inovadoras de forma\u00e7\u00e3o de professores...[Apresenta\u00e7\u00e3o]",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:eAUscmXIlQ8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Valuation policies towards teachers\u00b4 work in Brazil",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9DLIHnF0jcYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conversa com professores: do fundamental \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:KqnX2w3egDsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Escola como desejo e movimento: novos paradigmas, novos olhares para a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:L7vk9XBBNxgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Representa\u00e7\u00f5es sociais de estudantes do curso de licenciatura em letras sobre o trabalho docente",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:SWgZeABleR0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Est\u00e1gio com pesquisa",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oursBaop5wYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O psicopedagogo na escola",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:0ngZmJvimKcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ensaio",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:aDl3D7KC1E4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Seja bem-vindo: construir espa\u00e7os para troca de experi\u00eancias com os demais facilita a integra\u00e7\u00e3o do docente novato.[Depoimento a Larissa Teixeira]",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:FsLZdJ3BAzkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Politicas de valoraci\u00f3n del trabajo docente en Brasil: Una serie de cuestiones.",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:xm0LlTxljI0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "In-service teacher education policies and teaching induction programs in Brazil",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educadores que atuam em Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais: uma an\u00e1lise de suas necessidades de forma\u00e7\u00e3o",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Inclus\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o: culturas, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vofGIMt6cyEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Uma iniciativa de inser\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia: o programa institucional de bolsa de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia-PIBID",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oYLFIHfuHKwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sociologia do ensino m\u00e9dio: cr\u00edtica ao economicismo na pol\u00edtica educacional",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:SrKkpNFED5gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens: sua rela\u00e7\u00e3o com o papel social da escola",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oqD4_j7ulsYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e direitos humanos: percep\u00e7\u00f5es sobre a escola justa: resultados de uma pesquisa",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yIeBiWEAh44C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Est\u00e1gios supervisionados na forma\u00e7\u00e3o docente: educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:X4-KO54GjGYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o ambiental: dialogando com Paulo Freire",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XAp-VaTZjjwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educacao",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ifOnle78iJkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professores iniciantes da rede municipal de ensino: forma\u00e7\u00e3o continuada e os reflexos no desenvolvimento profissional",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O ingresso na escrita e nas culturas do escrito: sele\u00e7\u00e3o de textos de pesquisa",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:gFrPXmx1TSsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Imers\u00e3o pedag\u00f3gica",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vxA22ZmNLkoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Psicomotricidade: teoria e pr\u00e1tica: da escola \u00e0 aqu\u00e1tica",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:qsWQJNntlusC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Afetividade e letramento na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos EJA",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cNe27ouKFcQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cadernos de educa\u00e7\u00e3o: reflex\u00f5es e debates",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:q0uBw5dMOAkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A equipe gestora deve acolher e ajudar o professor iniciante.[Entrevista a Bruna Nicolielo]",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:XDrR66g3YHsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A teoria do valor em Marx e a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:tz746QTLzJkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A const\u00edtui\u00e7\u00e3o das formas identit\u00e1rias dos coordenadores dos cursos de licenciatura",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Teaching at the early childhood education: gender and style",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4oJvMfeQlr8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Atividade docente na educa\u00e7\u00e3o infantil: g\u00eanero e estilo",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Bem vindo \u00e0 realidade [Depoimento a D\u00e9bora Rubin]",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QKtdBID3u5MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Um livro que tem a inten\u00e7\u00e3o de divulgar o trabalho cinetifico de grupos de pesquisas...[Pref\u00e1cio]",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:3vbIHxFL9FgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Temas de pedagogia: di\u00e1logos entre did\u00e1tica e curr\u00edculo",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ukw-9cB-YDkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Viol\u00eancia e tabu entre professores e alunos",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:SpPTWFSNUtQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e pesquisa: revista da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da USP",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yeL6HyUMUGUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Formadores de professores eo ensino sobre a Did\u00e1tica",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:N4u4nq0IxgcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O trabalho docente nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:bKqednn6t2AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Jogo de pap\u00e9is: um olhar para as brincadeiras infantis",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wkm4DBaukwsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Metodologia do ensino de Matem\u00e1tica",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:VnuxuLaQPLMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Teorias de curr\u00edculo",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:C-Rn0OCouf8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o musical a dist\u00e2ncia: abordagens e experi\u00eancias",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NtGNdKbuCngC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "John Dewey e a educa\u00e7\u00e3o infantil: entre jardineiras e cientistas",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:DIubQTN3OvUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas educacionais: quest\u00f5es e dilemas",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ojlX30-wUrgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Os sete saberes necess\u00e1rios \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do futuro",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:i_7YvbSbtFEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Preconceito contra a filia\u00e7\u00e3o adotiva",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:RfUwGJFMQ-0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia escolar: coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e gest\u00e3o educacional",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:V_vSwabWVtYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o natural em Rousseau: das necessidades da crian\u00e7a e dos cuidados do adulto",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:e84hm74t-eoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e cinema: dialogando para a forma\u00e7\u00e3o de poetas",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WzTVkKNmPSkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e Linguagem",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Kqc1aDSOPooC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Anu\u00e1rio educativo brasileiro: vis\u00e3o retrospectiva",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:as0KMg8qHbkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cadernos de Pesquisa: Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:M_lZXyI38BkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o em Hannah Arendt: entre o mundo deserto e o amor ao mundo",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8VtEwCQfWZkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o por vir: experi\u00eancias com o cinema",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:JH5k92_tO-AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Vidas compartilhadas: cultura e rela\u00e7\u00f5es intergeracionais na vida cotidiana",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:3lUAU8Oskd0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cr\u00edtica da estrutura da escola",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BAanoTsO0WEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o: arte, cultrura, educa\u00e7\u00e3o: muta\u00e7\u00f5es",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:R22Rs3tN8aoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o popular: metamorfoses e veredas",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:zdX0sdgBH_kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Desenvolvimento humano: hist\u00f3ria, conceitos e pol\u00eamicas",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:GJVTs2krol4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educar sem reprovar",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Nnq8S6OXqDYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hist\u00f3ria dos m\u00e9todos e materiais de ensino: a escola nova e seus modos de uso",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cSdaV2aYdYsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Inf\u00e2ncia em perspectiva: pol\u00edticas, pesquisas e institui\u00e7\u00f5es",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:PVqtIyvKoSUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cadernos de Pesquisa",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:PlWzFYVEG4EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aos pareceristas dos Cadernos de Pesquisa, abaixo mencionados, nossos agradecimentos pela valiosa contribui\u00e7\u00e3o que t\u00eam prestado \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos artigos publicados na revista\u00a0\u2026",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o permanente de professores em uma escola de educa\u00e7\u00e3o infantil",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ybfzIt2tCtgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Da pobreza ao poder: como cidad\u00e3os ativos e Estados efetivos podem mudar o mundo",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:It0W0vAlS5QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O que conta como pesquisa",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:iKswqCX-FLkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Concep\u00e7\u00f5es acerca do ser professor em futuros licenciados de Matem\u00e1tica e F\u00edsica",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:j8pvxH-kN2QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A inclus\u00e3o social e a m\u00eddia: um \u00fanico olhar",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BPS1z4jHU5cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:MGPUR4WVBMEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A profissionalidade do professor formador sob o impacto das reformas e mudan\u00e7as no mundo contempor\u00e2neo.[Confer\u00eancia]",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WMtz-WDmgKQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hist\u00f3ria social da educa\u00e7\u00e3o no Brasil (1926-1996)",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:5LPo_wSKItgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Contribui\u00e7\u00f5es de um assessor de forma\u00e7\u00e3o permanente de professores em uma escola de educa\u00e7\u00e3o infantil",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:S2WlVNSe3u4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pesquisa em educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica: repercuss\u00f5es na sala de aula",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:l6Q3WhenKVUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Repensar a educa\u00e7\u00e3o ambiental: um olhar cr\u00edtico",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:60iIaj97TE0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A atividade docente e as a\u00e7\u00f5es do assessor de forma\u00e7\u00e3o permanente",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Y9VhQm-5nPIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hist\u00f3ria inacabada do analfabetismo no Brasil",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:VRfTbSk87rEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Universidade brasileira no s\u00e9culo XXI: desafios do presente",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:H7nrzBkawXsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A escola e o esporte: uma hist\u00f3ria de pr\u00e1ticas culturais",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:L24QuVWYgZ0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Teoria e pr\u00e1tica na pesquisa com crian\u00e7as: di\u00e1logos com William Corsaro",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:EaFouW7jFu4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hist\u00f3ria da profiss\u00e3o docente no Brasil: representa\u00e7\u00f5es em disputa",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:x21FZCSn4ZoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Democracia participativa e educa\u00e7\u00e3o: a sociedade e os rumos da escola p\u00fablica",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QoJ_w57xiyAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Prof\u00aa Isabel Alice Oswald Monteiro Lelis",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o infantil no cora\u00e7\u00e3o da cidade",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:GHsHDPAyICYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o especial frente \u00e0 inclus\u00e3o de jovens e adultos: um estudo de caso",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IT1MJ6E3JesC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O estatuto da crian\u00e7a e do adolescente e o professor: reflexos na sua forma\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:CRzUtm-VnGAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A constitui\u00e7\u00e3o da profissionalidade de uma professora formadora",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_mQi-xiA4oYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Preconceito contra homossexualidades: a hierarquia da invisibilidade",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NU-BerS4NX4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o humana e gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o: a arte de pensar amea\u00e7ada",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WIXB4To3Tx4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O que \u00e9 interdisciplinaridade?",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wBLCggQE-ToC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Preconceito racial: modos, temas e tempos",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:AFmTUeZ1pmEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O s\u00e9culo perdido: ra\u00edzes hist\u00f3ricas das pol\u00edticas p\u00fablicas para a inf\u00e2ncia no Brasil",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:u3T1itk59dMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A crian\u00e7a fala: a escuta de crian\u00e7as em pesquisas",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:MDX3w3dAD3YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Curr\u00edculo e compet\u00eancias: a forma\u00e7\u00e3o administrada",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BJtnxTr0fRcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O caminho para uma disciplina infantil construtiva: eliminando castigos corporais",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:E7VqQtBCVmcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Encontro Nacional de Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino, 14",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QaSi33NTfwYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O que \u00e9 uma escola justa: a escola das oportunidades",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:3A3nxV7CjKIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pedagogia como ci\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:I858iXPj1OkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cadernos de Pesquisa",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rLGzs9wiiwIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sete escritos sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:natZJ_-F0IUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "LDB dez anos depois: reinterpreta\u00e7\u00e3o sob diversos olhares",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rOcdG6UcVlcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Problema de aprendizagem na alfabetiza\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o escolar",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:3_LpOwP6eMYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o, poder e sociedade no imp\u00e9rio brasileiro",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:TesyEGJKHF4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "External evaluation discloses the impact of a teacher education program",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:DXE8ND7PrJAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Evaluaci\u00f3n externa se\u00f1ala el impacto de un programa de formaci\u00f3n docente",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:iyewoVqAXLQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "RESEARCH ON SCHOOL AND RESEARCH IN THE DAILY LIFE OF THE SCHOOL",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:0CzhzZyukY4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Abordagem qualitiva, etnografia e os estudos do cotidiano",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:htyGaKyDgHMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A economia pol\u00edtica da diferen\u00e7a",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:gmHTDCtJMcoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-filosofia da hist\u00f3ria: racionalidade e emancipa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:zzCxg_vo7cAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Culturas escolares, saberes e pr\u00e1ticas educativas: itiner\u00e1rios hist\u00f3ricos",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BW2nPTmhBn4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Livros de ocorr\u00eancia:(in) disciplina, normaliza\u00e7\u00e3o e subjetiva\u00e7\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cB__R-XWw9UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o: m\u00e9todo sociolingu\u00edstico: consci\u00eancia social, sil\u00e1bica e alfab\u00e9tica em Paulo Freire",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:w2UhwfzvF0QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Preconceito contra a origem geogr\u00e1fica e de lugar: as fronteiras da disc\u00f3rdia",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:qCpRzq7zkD8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Quem educa marca o corpo do outro",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:sgsej9ZJWHMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O trabalho do professor formador no curso de licenciatura",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:RXiHnyRawswC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Rela\u00e7\u00f5es entre pesquisas, pr\u00e1ticas e pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o docente",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:uUvzmPk0f8oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica: incerteza, matem\u00e1tica, responsabilidade",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vVJNg6_NJEsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reinterpretando os ciclos de aprendizagem",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:0sTkTiv_uMkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Preconceito contra a mulher: diferen\u00e7as, poemas e corpos",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:KI9T_ytC6pkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Viagens pedag\u00f3gicas",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:PuOEWVtPfzwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Trilhas da escrita: autoria, leitura e ensino",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:lbI08cpqPnQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Preconceito contra o analfabeto",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:kUhpeDhEZMUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Saber, ci\u00eancia, a\u00e7\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:U0iAMwwPxtsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cinema e educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Vno172sVVMwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mem\u00f3ria D'\u00c1frica: a tem\u00e1tica africana em sala de aula",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:KTwcwpFFj4wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aprendizagem na era das tecnologias digitais: conhecimento, trabalho na empresa e design de sistemas",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:bVQMTfhMCi4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Preconceito contra as pessoas com defici\u00eancia: as rela\u00e7\u00f5es que travamos com o mundo",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:RMgMIBzvq-4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A crian\u00e7a em perspectiva: o olhar do mundo sobre o tempo inf\u00e2ncia",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rCNdntzdTkkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o ao longo da vida: entre a m\u00e3o direita e a m\u00e3o esquerda de Mir\u00f3",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Azgs6IHzeyYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "VIII Congresso Estadual Paulista sobre Forma\u00e7\u00e3o de Educadores",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rmuvC79q63oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Processos psicossociais na forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8p8iYwVyaVcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "RBPG: revista brasileira de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:mVC4hKzE2FoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e Linguagem: Revista da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o e Letras da Universidade Metodista de S\u00e3o Paulo",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:N6_Y7JlWxwsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Metodologia de pesquisa em forma\u00e7\u00e3o de professores: t\u00f3picos especiais",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:pUxgyZctzPYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Este livro trata de um tema extremamente importante para os que atuam no cotidiano das escolas...[Apresenta\u00e7\u00e3o]",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:c1AJUTjuCtUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O universo da produ\u00e7\u00e3o intelectual na \u00e1rea pedag\u00f3gica...[Apresenta\u00e7\u00e3o da Cole\u00e7a\u00f5]",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:GYcXSSpN504C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cadernos de Pesquisa: Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Ej9njvOgR2oC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o: do antigo\" direito de educa\u00e7\u00e3o\" ao novo\" direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\"",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:xyvS_IvSCKsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aprender a ensinar",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wyM6WWKXmoIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica & utopia: perspectivas para o s\u00e9culo XXI",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:xGWFX6Gbr9MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pensamento complexo, dial\u00e9tica e Educa\u00e7\u00e3o Ambiental",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Y0-TYkg6YM4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Grupo de estudos: aprendizagem do adulto-professor",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:7H_jS4BsgvYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Desigualdade social e diversidade cultural na inf\u00e2ncia e na juventude",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:cBPnxVikjH8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SANDRA ZAKIA SOUSA",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:IyxfXMz2bNAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pesquisa recente sobre a forma\u00e7\u00e3o do professor: problemas te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:U5uP8zs9lfgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ensino vocacional: uma pedagogia atual",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:I9gX6wnfuA8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "As a\u00e7\u00f5es da tutoria nos processos de forma\u00e7\u00e3o docente: as pr\u00e1ticas educativas do tutor em foco",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oldoQiaHq2UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pr\u00e1tica do ensino no Brasil: introduzindo a tem\u00e1tica",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:kO05sadLmrgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pesquisa recente sobre a forma\u00e7\u00e3o do professor: problemas te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:1EqfMoDn7-AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Economia da educa\u00e7\u00e3o: para al\u00e9m do capital humano",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:K4-iKlO5MD4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "M\u00eddias e media\u00e7\u00e3o escolar: pedagogia dos meios, participa\u00e7\u00e3o e visibilidade",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rqnDXT1GswoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Nada sobre n\u00f3s, sem n\u00f3s: a centralidade da comunica\u00e7\u00e3o na obra de Boaventura de Sousa Santos",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:gV6rEsy15s0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Estudos de caso revelam mudan\u00e7as em concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas docentes",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:EBV337fEn3EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A contesta\u00e7\u00e3o escondida: as cr\u00edticas de jovens \u00e0 escola atual",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:6ZzL7HXColQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ensino m\u00e9dio integrado: concep\u00e7\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9shLKfS_uJEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Escritos curriculares",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:YPNY0knpFBYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Alunos, r\u00fasticos, arcaicos e primitivos: o pensamento social no campo da educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:W2uZP3ddy8sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Abstracts dos artigos",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Attitude change toward the new solid waste incineration system in Meia Serra (Portugal)",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:lYAcb2jw7qUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pesquisa sobre forma\u00e7\u00e3o de professores na regi\u00e3o Centro-Oeste-2002",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:sJK75vZXtG0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pesquisa sobre forma\u00e7\u00e3o de professores na regi\u00e3o sul-2002",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wGzT3bKASkAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conhecimento local e conhecimento universal",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:g8uWPOAv7ggC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Revista Di\u00e1logo Educacional",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yTLRzDEmwhEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "EDUCA\u00c7\u00c3O, TRABALHO E PERSPECTIVAS DE FUTURO, SEGUNDO JOVENS ALUNOS DE UMA ONG",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para o ensino profissional: o processo de desmantelamento dos CEFETS",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NZNkWSpQBv0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e os desafios da forma\u00e7\u00e3o do pesquisador",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:a2necdfpwlEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "VII Congresso Estadual Paulista sobre Forma\u00e7\u00e3o de Educadores",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:bXQfdp6S9ecC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Parte 1-A Forma\u00e7\u00e3o de Professores como Tema da Produ\u00e7\u00e3o Discente dos Cursos de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (1990-1996)",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:pQTOvowfQioC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Este livro vem enriquecer o debate acad\u00eamico atual...[Pref\u00e1cio]",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:HqhvjgTjE9cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O Memorial: um instrumento de investiga\u00e7\u00e3o do desenvolvimento profissional do professor",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ujxm2eEBZHIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O presente trabalho busca fazer...[Introdu\u00e7\u00e3o]",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:AFXcoJnoRH0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es entre o processo de forma\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica: proposta de procedimentos de pesquisa",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wuD5JclIwkYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O Estado do conhecimento sobre forma\u00e7\u00e3o de professores no Brasil faz parte...[Apresenta\u00e7\u00e3o]",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:DQNrXyjhriIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Quest\u00f5es curriculares na avalia\u00e7\u00e3o do proforma\u00e7\u00e3o",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:TGkaJS32XoUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O triste retrato dos professores brasileiros.[Depoimento a D. T\u00f3foli]",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rbGdIwl2e6cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Autores ou atores: o papel do sujeito na pesquisa",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NtCmTCuxid4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educational research: seeking rigor and quality",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yY3RG6sOEgwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Normas de conviv\u00eancia.[Entrevista]",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:e3CVSTJ63dQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Classes de acelera\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica de ensino do estado de S\u00e3o Paulo: um estudo avaliativo",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8uzoZH4hB9AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Estudo dos alunos egressos das classes de acelera\u00e7\u00e3o",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yJjnfzR0HrkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00c9 hora de aceitar e valorizar as diferen\u00e7as.[Depoimento \u00e0 Cristina Andrade]",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:h168fVGZblEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Aos pareceristas dos Cadernos de Pesquisa, abaixo mencionados, e colegas do Departamento de Pesquisas Educacionais, nossos agradecimentos pela valiosa contribui\u00e7\u00e3o que t\u00eam\u00a0\u2026",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Refer\u00eancias para forma\u00e7\u00e3o de professores",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hHIA4WEVY-EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Art state of the professionals formation in Brazil",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ji7lAbPyDbYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Implantation of accelerated classes in the state public school network: an evaluative study",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:z8nqeaKD1nsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "I, an evaluator teacher",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:wUn16MOA3RoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A obra Metodologia do ensino...[Pref\u00e1cio]",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:GiYFt9mpioMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O di\u00e1rio reflexivo como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o e de investiga\u00e7\u00e3o did\u00e1tica",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:LWqeokA2EBkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A forma\u00e7\u00e3o de professores e o incentivo \u00e0 pesquisa na \u00e1rea: o papel das ag\u00eancias financiadoras no Brasil",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:3BvdIg-l-ZAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Professor-avaliador",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4QKQTXcH0q8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, pesquisa e a forma\u00e7\u00e3o do educador",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:Nufq_to8ts0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Um novo olhar sobre as pr\u00e1ticas de leitura, escrita e avalia\u00e7\u00e3o",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:txeM2kYbVNMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Intera\u00e7\u00f5es sociais na escola: novas perguntas, novos olhares",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WWeOtg8bX_EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Princ\u00edpios norteadores para o projeto pedag\u00f3gico da eseola b\u00e1sica: o caso da escola de aplica\u00e7\u00e3o da feusp",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "School evaluation: beyond meritocracy and failure",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:nOiSByfp82kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Princ\u00edpios norteadores para o projeto pedag\u00f3gico da escola b\u00e1sica",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ZysSsiWj_g4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Um novo olhar sobre as pr\u00e1ticas de leitura, escrita e avalia\u00e7\u00e3o",
        "year": "1996",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:X5YyAB84Iw4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o e pesquisa em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:tBlTYpvFGQIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Color variation on paints for application in artificial iris painting",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4n0clTBhZ78C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Da pesquisa etnografica para o rendimensionamento do trabalho docente",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:sbeIDTyQOFgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Estudos de caso de professoras de did\u00e1tica",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:qPeb-qHga9sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pesquisa na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:hKjooKYXoHIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Resumo [da] 6. Confer\u00eancia Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:i91s68tWr-MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o da FEUSP e a avalia\u00e7\u00e3o da CAPES",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8RAEygVn5_EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O livro de Helenice Muramoto \u00e9 antes de tudo...[Pref\u00e1cio]",
        "year": "1991",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:oPLKW5k6eA4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cotidiano da escola normal e a construcao de um novo saber e um novo fazer didaticos. Nota de pesquisa",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:yZoBfgUKqwcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Considero o livro de Pura L\u00facia um marco hist\u00f3rico...[Pref\u00e1cio]",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:J3LtWjKFLicC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Confer\u00eancia brasileira de educa\u00e7\u00e3o, 5",
        "year": "1988",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:vnF2_uLGgtgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A pr\u00e1tica pedag\u00f3gica do professor: conservadora ou transformadora?",
        "year": "1981",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O que dizem as pesquisas sobre o ensino nas salas de aula do 1\u00ba grau?",
        "year": "1978",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4E1Y8I9HL1wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Observations on orthotropism and plagiotropism in branches of Coffea arabica L.",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:s1ouQE5r0WUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Observations on the orthotropism and plagiotropism of twigs in Coffea arabica L",
        "year": "1973",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:_AeoHAGD03cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Inser\u00e7\u00e3o de professores em in\u00edcio de carreira no Ensino Universit\u00e1rio Insertion of early-career teachers in University Education",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WM2K3OHRCGMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Research meanings according to teacher educators of a Pedagogy course",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:1paMEeroeoQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A CONSTITUI\u00c7\u00c3O DAS FORMAS IDENTIT\u00c1RIAS DOS COORDENADORES DOS CURSOS DE LICENCIATURA THE CONSTITUTION OF THE COORDINATORS IDENTITY FORMS IN THE DEGREE COURSES",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:rzmi0EmCOGEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O lugar da pesquisa no Mestrado Profissional em Educa\u00e7\u00e3o The place of research in the Professional Master\u2019s Program in Education",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:J4E9jCG1tHUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Afonso de e ALMEIDA, Laurinda Ramalho de",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:xii_ZKWM4-0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O PIBID E A APROXIMA\u00c7\u00c3O ENTRE UNIVERSIDADE E ESCOLA: IMPLICA\u00c7\u00d5ES NA FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL DOS PROFESSORES PIBID\u2013CLOSING THE GAP BETWEEN UNIVERSITY AND SCHOOL: IMPLICATIONS FOR\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Desafios na forma\u00e7ao do pesquisador da pr\u00e1tica profissional",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:KS-xo-ZNxMsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Coordenador do Conselho Editorial de Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:WwIwg2wKZ0QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "OS DESAFIOS DO INICIO DA DOC\u00caNCIA: SABERES MOBILIZADOS POR UMA PROFESSORA DE EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:OzeSX8-yOCQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Universidade e escola: espa\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento profissional",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:37UQlXuwjP4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CORPO EDITORIAL\u2013n. 49",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BJrgspguQaEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CORPO EDITORIAL\u2013n. 48",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:SxCCDk4iOpsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CORPO EDITORIAL\u2013n. 46",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CORPO EDITORIAL\u2013n. 45",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La teor\u00eda del aprendizaje significativo en la ense\u00f1anza de las ciencias:\u00bf Una moda pedag\u00f3gica m\u00e1s? Meaningful learning Theory in science education: just another pedagogical trend?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00f3lio LLCCCG GGGLS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conselho Editorial de Educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "UNIVERSIDADE DO ESTADO DA BAHIA-UNEB",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "1) INFORMA\u00c7\u00d5ES GERAIS",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Forma\u00e7\u00e3o de Professores no Brasil (1990-1998)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ementa de Disciplina-1\u00ba semestre-2011",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O TRABALHO DOCENTE NAS REPRESENTA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS DE ESTUDANTES DE LICENCIATURA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:UxriW0iASnsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "COEFICIENTE DE EXPORTA\u00c7\u00c3O DE F\u00d3SFORO EM FUN\u00c7\u00c3O DA BIOMASSA DE PEIXES EM UM SISTEMA INTENSIVO DE TRUTICULTURA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "BIBLIOGRAFIA ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT). NBR 6023: 2002. Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o\u2014Refer\u00eancias\u2014Elabora\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro, 2002. BAGNO, Marcos. Pesquisa\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "ANEXO B Texto 4 Estudo de Caso, uma alternativa de pesquisa em educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pesquisa Quantitativa x Qualitativa Uma tentativa de esclarecer o problema1",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Quest\u00f5es sobre os Fins e sobre os M\u00e9todos de Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o Imprimir",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edticas e Programas de Apoio aos Professores Iniciantes no Brasil Marli Andr\u00e9 marli. andre@ gmail. com",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=qX8tVMMAAAAJ&cstart=500&pagesize=100&citation_for_view=qX8tVMMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
        "citations": "0"
    }
]