[
    {
        "title": "O que \u00e9 semi\u00f3tica",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
        "citations": "3411"
    },
    {
        "title": "Culturas y artes de lo poshumano",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
        "citations": "2614"
    },
    {
        "title": "Imagem: cogni\u00e7\u00e3o, semi\u00f3tica, m\u00eddia",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
        "citations": "2279"
    },
    {
        "title": "Semi\u00f3tica aplicada",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
        "citations": "1873"
    },
    {
        "title": "Navegar no ciberespa\u00e7o: o perfil cognitivo do leitor imersivo",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
        "citations": "1862"
    },
    {
        "title": "Matrizes da linguagem e pensamento: sonora, visual, verbal: aplica\u00e7\u00f5es na hiperm\u00eddia",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
        "citations": "1783"
    },
    {
        "title": "Linguagens l\u00edquidas na era da mobilidade",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
        "citations": "1764"
    },
    {
        "title": "Comunica\u00e7\u00e3o e pesquisa: projetos para mestrado e doutorado",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
        "citations": "1251"
    },
    {
        "title": "Cultura das m\u00eddias",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
        "citations": "1214"
    },
    {
        "title": "Comunica\u00e7\u00e3o ub\u00edqua: repercuss\u00f5es na cultura e na educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
        "citations": "1136"
    },
    {
        "title": "A teoria geral dos signos: como as linguagens significam as coisas",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
        "citations": "1132"
    },
    {
        "title": "Corpo e comunica\u00e7\u00e3o: sintoma da cultura",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
        "citations": "807"
    },
    {
        "title": "Da cultura das m\u00eddias \u00e0 cibercultura: o advento do p\u00f3s-humano",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:W5xh706n7nkC",
        "citations": "687"
    },
    {
        "title": "A ecologia pluralista da comunica\u00e7\u00e3o: conectividade, mobilidade, ubiquidade",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
        "citations": "593"
    },
    {
        "title": "Redes sociais digitais: a cogni\u00e7\u00e3o conectiva do Twitter",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
        "citations": "573"
    },
    {
        "title": "Leitura de imagens",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:z_wVstp3MssC",
        "citations": "559"
    },
    {
        "title": "As comunica\u00e7\u00f5es e as artes est\u0101o convergindo?",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
        "citations": "546"
    },
    {
        "title": "A assinatura das coisas: Peirce ea literatura",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
        "citations": "446"
    },
    {
        "title": "A p\u00f3s-verdade \u00e9 verdadeira ou falsa?",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
        "citations": "401"
    },
    {
        "title": "Produ\u00e7\u00e3o de linguagem e ideologia",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
        "citations": "371"
    },
    {
        "title": "Comunica\u00e7\u00e3o e semi\u00f3tica",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
        "citations": "369"
    },
    {
        "title": "Est\u00e9tica: de Plat\u00e3o a Pierce",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
        "citations": "369"
    },
    {
        "title": "O m\u00e9todo anticartesiano de CS Peirce",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
        "citations": "345"
    },
    {
        "title": "Desafios da ubiquidade para a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
        "citations": "283"
    },
    {
        "title": "Imagem: cogni\u00e7\u00e3o",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:v6i8RKmR8ToC",
        "citations": "277"
    },
    {
        "title": "A aprendizagem ub\u00edqua substitui a educa\u00e7\u00e3o formal?",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
        "citations": "264"
    },
    {
        "title": "Estrat\u00e9gias semi\u00f3ticas da publicidade",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
        "citations": "205"
    },
    {
        "title": "Percep\u00e7\u00e3o: fenomenologia, ecologia, semi\u00f3tica",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
        "citations": "196"
    },
    {
        "title": "O homem e as m\u00e1quinas",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
        "citations": "188"
    },
    {
        "title": "Mapa do jogo: a diversidade cultural dos games",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
        "citations": "185"
    },
    {
        "title": "A ecologia pluralista das m\u00eddias locativas",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
        "citations": "163"
    },
    {
        "title": "N\u00f6th, Winfried",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
        "citations": "162"
    },
    {
        "title": "& (cultura): equ\u00edvocos do elitismo",
        "year": "1995",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
        "citations": "160"
    },
    {
        "title": "Temas e dilemas do p\u00f3s-digital: a voz da pol\u00edtica",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
        "citations": "148"
    },
    {
        "title": "P\u00f3s-humano: por qu\u00ea?",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
        "citations": "145"
    },
    {
        "title": "M\u00eddias locativas: a internet m\u00f3vel de lugares e coisas",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
        "citations": "143"
    },
    {
        "title": "Intersubjetividade nas redes digitais: repercuss\u00f5es na educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
        "citations": "139"
    },
    {
        "title": "As linguagens como ant\u00eddotos ao midiacentrismo",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
        "citations": "125"
    },
    {
        "title": "Aqu\u00e9m da identidade e da oposi\u00e7\u00e3o: formas na cultura mesti\u00e7a",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:eO3_k5sD8BwC",
        "citations": "120"
    },
    {
        "title": "A cr\u00edtica das m\u00eddias na entrada do s\u00e9culo XXI",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
        "citations": "114"
    },
    {
        "title": "Os tr\u00eas paradigmas da imagem",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
        "citations": "113"
    },
    {
        "title": "A aprendizagem ub\u00edqua na educa\u00e7\u00e3o aberta",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
        "citations": "108"
    },
    {
        "title": "G\u00eaneros discursivos h\u00edbridos na era da hiperm\u00eddia",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
        "citations": "103"
    },
    {
        "title": "O explorador de abismos: Vil\u00e9m Flusser e o p\u00f3s-humanismo",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
        "citations": "98"
    },
    {
        "title": "Desvelando a Internet das coisas",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
        "citations": "94"
    },
    {
        "title": "Est\u00e9ticas Tecnol\u00f3gicas: novos modos de sentir",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
        "citations": "92"
    },
    {
        "title": "O desconcertante conceito de media\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica em Bruno Latour",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
        "citations": "83"
    },
    {
        "title": "Games e comunidades virtuais",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
        "citations": "83"
    },
    {
        "title": "Metaci\u00eancia como guia da pesquisa: uma proposta semi\u00f3tica e sist\u00eamica",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
        "citations": "78"
    },
    {
        "title": "A est\u00e9tica pol\u00edtica das m\u00eddias locativas",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
        "citations": "78"
    },
    {
        "title": "Palavra, imagem & enigmas",
        "year": "1993",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
        "citations": "76"
    },
    {
        "title": "Humanos hiper-h\u00edbridos: linguagens e cultura na segunda era da internet",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ce2CqMG-AY4C",
        "citations": "66"
    },
    {
        "title": "Os espa\u00e7os l\u00edquidos da ciberm\u00eddia",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
        "citations": "62"
    },
    {
        "title": "O leitor ub\u00edquo e suas consequ\u00eancias para a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:M7yex6snE4oC",
        "citations": "60"
    },
    {
        "title": "Sujeito, subjetividade e identidade n0 Cibefespa\u00e70",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
        "citations": "59"
    },
    {
        "title": "O novo estatuto do texto nos ambientes de hiperm\u00eddia",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
        "citations": "57"
    },
    {
        "title": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 semi\u00f3tica: passo a passo para compreender os signos e a significa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:PkcyUWeTMh0C",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "A leitura fora do livro",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:cK4Rrx0J3m0C",
        "citations": "56"
    },
    {
        "title": "A tecnocultura atual e suas tend\u00eancias futuras",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
        "citations": "55"
    },
    {
        "title": "Novos desafios da comunica\u00e7\u00e3o",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "La evoluci\u00f3n de los tres tipos de argumento: abducci\u00f3n, indicci\u00f3n y deducci\u00f3n",
        "year": "1998",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Por uma classifica\u00e7\u00e3o da linguagem visual",
        "year": "1989",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:jE2MZjpN3IcC",
        "citations": "54"
    },
    {
        "title": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 semi\u00f3tica",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:wKETBy42zhYC",
        "citations": "52"
    },
    {
        "title": "Para compreender a ciberliteratura",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:3htObqc8RwsC",
        "citations": "51"
    },
    {
        "title": "Gamifica\u00e7\u00e3o em debate",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
        "citations": "48"
    },
    {
        "title": "Por uma epistemologia das imagens tecnol\u00f3gicas: seus modos de apresentar, indicar e representar a realidade",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
        "citations": "48"
    },
    {
        "title": "O papel do l\u00fadico na aprendizagem",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
        "citations": "47"
    },
    {
        "title": "Pref\u00e1cio",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
        "citations": "46"
    },
    {
        "title": "Epistemologia semi\u00f3tica",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
        "citations": "45"
    },
    {
        "title": "Abduction: The logic of guessing",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
        "citations": "43"
    },
    {
        "title": "O papel dos algoritmos de intelig\u00eancia artificial nas redes sociais",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:nZcligLrVowC",
        "citations": "40"
    },
    {
        "title": "O pluralismo p\u00f3s-ut\u00f3pico da arte",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mB3voiENLucC",
        "citations": "39"
    },
    {
        "title": "O corpo como sintoma da cultura",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
        "citations": "39"
    },
    {
        "title": "Mulheres em tempos de modernidade l\u00edquida",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
        "citations": "38"
    },
    {
        "title": "Transcriar, transluzir, transluciferar: a teoria da tradu\u00e7\u00e3o de Haroldo de Campos",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "O papel da mudan\u00e7a de h\u00e1bito no pragmatismo evolucionista de Peirce",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
        "citations": "37"
    },
    {
        "title": "LEMOS, Renata",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "As artes do corpo biocibern\u00e9tico",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:KaMxkj08jr0C",
        "citations": "33"
    },
    {
        "title": "Imagen: comunicaci\u00f3n, semi\u00f3tica y medios",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "\u00bf Por qu\u00e9 la semi\u00f3tica de Peirce es tambi\u00e9n una teor\u00eda de la comunicaci\u00f3n?",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
        "citations": "32"
    },
    {
        "title": "Cidades inteligentes: por que, para quem",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
        "citations": "30"
    },
    {
        "title": "Panorama da arte tecnol\u00f3gica",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
        "citations": "29"
    },
    {
        "title": "Percep\u00e7\u00e3o: Fenomenologia, Ecologia",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:FAceZFleit8C",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "Cultura midi\u00e1tica",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Ade32sEp0pkC",
        "citations": "28"
    },
    {
        "title": "As imagens no contexto das est\u00e9ticas tecnol\u00f3gicas",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
        "citations": "27"
    },
    {
        "title": "Os significados pragm\u00e1ticos da mente e o sinequismo em Peirce",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
        "citations": "25"
    },
    {
        "title": "A intelig\u00eancia artificial \u00e9 inteligente?",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Contribui\u00e7\u00f5es do pragmatismo de Peirce para o avan\u00e7o do conhecimento",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "\" Matter as effete mind\": Peirce's synechistic ideas on the semiotic threshold",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "The development of Peirce's three types of reasoning: abduction, deduction, and induction",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "A imagem pr\u00e9-fotogr\u00e1fica-p\u00f3s",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:5ugPr518TE4C",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "Estudo cr\u00edtico: Edgar Allan Poe (O que em mim sonhou est\u00e1 pensando)",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:jSAVyFp_754C",
        "citations": "24"
    },
    {
        "title": "A semi\u00f3tica das fake news",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "O paroxismo da auto-referencialidade nos games",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Revisitando o corpo na era da mobilidade",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Os conceitos anticartesianos do self em Peirce e Bakhtin",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Bild, Malerei und Photographie aus der Sicht der peirceschen Semiotik",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
        "citations": "23"
    },
    {
        "title": "Why there is no crisis of representation, according to Peirce",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
        "citations": "22"
    },
    {
        "title": "Semi\u00f3tica Psicanal\u00edtica: cl\u00ednica da cultura",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Pesquisa em comunica\u00e7\u00e3o",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:lvd772isFD0C",
        "citations": "21"
    },
    {
        "title": "Neo-humano: a s\u00e9tima revolu\u00e7\u00e3o cognitiva do Sapiens",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:DkZNVXde3BIC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Publicidade de causa nas rela\u00e7\u00f5es de consumo: os v\u00ednculos de sentido entre acaso, causa\u00e7\u00e3o eficiente e prop\u00f3sito em campanhas publicit\u00e1rias",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "A grande acelera\u00e7\u00e3o & o campo comunicacional",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "M\u00eddia, participa\u00e7\u00e3o e entretenimento em tempos de converg\u00eancia",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
        "citations": "19"
    },
    {
        "title": "Arte, ci\u00eancia & tecnologia: um campo em expans\u00e3o",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "Flusser na virada do mil\u00eanio",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
        "citations": "18"
    },
    {
        "title": "De onde vem o poder da mentira?",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:owLR8QvbtFgC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Novas formas do audiovisual",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "O impacto das novas m\u00eddias sobre a cultura",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Potenciais e desafios para a comunica\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "De la cultura",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
        "citations": "17"
    },
    {
        "title": "Pol\u00edtica nas redes e nas ruas",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4vMrXwiscB8C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Mente e/ou consci\u00eancia em CS Peirce",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "A relev\u00e2ncia da arte-ci\u00eancia na contemporaneidade",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "P\u00f3s-humano, p\u00f3s-humanismo e anti-humanismo: discrimina\u00e7\u00f5es",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "A relev\u00e2ncia das comunidades virtuais na cultura organizacional",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Potenciais e desafios da sociedade informacional",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
        "citations": "16"
    },
    {
        "title": "Os dados est\u00e3o nos engolindo?",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Games e comunidades virtuais. 2004",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:5awf1xo2G04C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Dialogismo no facebook",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hsZV8lGYWTMC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "O DNA das redes sociais digitais",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "As ambival\u00eancias das m\u00eddias m\u00f3veis e locativas",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "A semiose da arte das m\u00eddias, ci\u00eancia e tecnologia",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mKu_rENv82IC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Sinequismo e onipresen\u00e7a da semiose",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
        "citations": "15"
    },
    {
        "title": "Uma imagem \u00e9 uma imagem, \u00e9 uma imagem, \u00e9 uma imagem...",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "A cultura digital na berlinda",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:6bLC7aUMtPcC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "O fim do estilo na cultura p\u00f3s-humana",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "A pesquisa, seus m\u00e9todos e seus tipos",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "Texto",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Dem6FJhTUoYC",
        "citations": "14"
    },
    {
        "title": "A pot\u00eancia expansionista da narrativa",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:yxmsSjX2EkcC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "The originality and relevance of Peirce\u2019s concept of habit",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Para inteligir a complexidade das redes",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Transmuta\u00e7\u00f5es da escrita em suporte digital",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Flusser: um pensador vision\u00e1rio",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "A poesia e as outras artes",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "2007 Presidential address: Pervasive semiosis",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "O perfil cognitivo do leitor imersivo",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "O amplo conceito peirceano da mente: sua relev\u00e2ncia para a biologia, intelig\u00eancia artificial e cogni\u00e7\u00e3o",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:URolC5Kub84C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "El arte del silicio",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Semi\u00f3tica da literatura",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
        "citations": "13"
    },
    {
        "title": "Charles Sanders Peirce: Excertos",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "As ambival\u00eancias da divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na era digital",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Desafios da ubiquidade para a educa\u00e7\u00e3o. 2013",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:umqufdRvDiIC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Reconfigura\u00e7\u00f5es da publicidade no ciberespa\u00e7o: um cen\u00e1rio em constru\u00e7\u00e3o",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:WZBGuue-350C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "O leitor ub\u00edquo",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Figura\u00e7\u00f5es do corpo biol\u00f3gico ao virtual",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "What is a symbol",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Umatemar: uma arte raciocinar",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kWvqk_afx_IC",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Por uma classifica\u00e7\u00e3o da linguagem escrita",
        "year": "1980",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
        "citations": "12"
    },
    {
        "title": "Est\u00e9tica & semi\u00f3tica",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "O hiato entre o game e a gamifica\u00e7\u00e3o",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:rTD5ala9j4wC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Aprendizagem ub\u00edqua",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mUJArPsKIAAC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Imagens s\u00e3o \u00f3bvias ou astuciosas?",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Artes do corpo biocibern\u00e9tico e suas manifesta\u00e7\u00f5es no Brasil",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hMod-77fHWUC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Computer Games: The epitome of self-reference",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:evX43VCCuoAC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Antecedentes da alinearidade hipermidi\u00e1tica nas m\u00eddias mosaiquicas",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "O papel da iconicidade da l\u00edngua na literatura",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "M\u00eddias e artes: os desafios da arte no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:uWiczbcajpAC",
        "citations": "11"
    },
    {
        "title": "Signo \u00e9 media\u00e7\u00e3o",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:2l5NCbZemmgC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Arte, ci\u00eancia e educa\u00e7\u00e3o: di\u00e1logos poss\u00edveis (Entrevista)",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "A est\u00e9tica do conhecimento nas redes digitais",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:0N-VGjzr574C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Game arte no contexto da arte digital",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "Mem\u00f3ria e perspectivas da semi\u00f3tica no Brasil",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "O paradigma do sens\u00edvel na comunica\u00e7\u00e3o",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "P\u00f3s-humano, um conceito poliss\u00eamico",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "O conceito de semiosfera \u00e0 luz de CS Peirce",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
        "citations": "10"
    },
    {
        "title": "A concep\u00e7\u00e3o ampliada da mente segundo CS Peirce",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Do cl\u00edmax ao anti-cl\u00edmax das redes sociais",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:pAkWuXOU-OoC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Desafios da transm\u00eddia: processos e po\u00e9ticas",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Conceptodefinici\u00f3n. de",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Arte aqu\u00e9m e al\u00e9m da Arte",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Dos n\u00e3o-lugares \u00e0 cidade senciente",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Mobile and locative media: in between Thanatos and Eros",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "LEMOS, R",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Palavra e imagem nas m\u00eddias: um estudo intercultural",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "O mundo na palma da m\u00e3o",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4hFrxpcac9AC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Icono y cognici\u00f3n: el icono puro, los iconos perceptivos y los hipoiconos",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Artes e culturas do p\u00f3s-humano",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HE397vMXCloC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Roteiro para a Leitura de Peirce",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "Estrategias para la aplicaci\u00f3n de Peirce a la literatura",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:8d8msizDQcsC",
        "citations": "9"
    },
    {
        "title": "INTELIGENCIA ARTIFICIAL Y CULTURA: OPORTUNIDADES Y DESAF\u00cdOS PARA EL SUR GLOBAL",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Desafios humanos no contempor\u00e2neo",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "A relev\u00e2ncia da semi\u00f3tica para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "A onipresen\u00e7a dos jovens nas redes",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Reda\u00e7\u00e3o e leitura: guia para o ensino",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Sociotramas: estudos multitem\u00e1ticos sobre redes digitais",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "A linguagem das mercadorias",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Espa\u00e7os l\u00edquidos da mobilidade",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "O admir\u00e1vel est\u00e9tico e \u00e9tico como ideal supremo da vida humana",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "O projeto de pesquisa e seus passos",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Cultura em deslocamento",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:UxriW0iASnsC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Abduction and the limits of formalization",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:k_IJM867U9cC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "A arte no s\u00e9culo XXI: a humaniza\u00e7\u00e3o das tecnologias",
        "year": "1997",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "O impacto das novas tecnologias na comunica\u00e7\u00e3o",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Arte e cultura",
        "year": "1990",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
        "citations": "8"
    },
    {
        "title": "Por que Black Mirror d\u00e1 muito o que pensar?",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "O livro como pr\u00f3tese reflexiva",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Acelera\u00e7\u00f5es espa\u00e7o-temporais evanescentes",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:sA9dB-pw3HoC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Charles Sanders Peirce (1839-1914)",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:CYCckWUYoCcC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "O papel da leitura face ao patrim\u00f4nio cultural",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=100&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Flusser ressignificado pela cultura digital",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "As novas linguagens e a educa\u00e7\u00e3o",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Lugar, espa\u00e7o e mobilidade",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Meios, m\u00eddias, media\u00e7\u00f5es e cogni\u00e7\u00e3o",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Da poesia concreta \u00e0 ciberpoesia",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:rmuvC79q63oC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "O que matrix n\u00e3o mostra: o corpo sens\u00f3rio-perceptivo do cibernauta",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "O conceito de cultura revisitado",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Poesia e m\u00fasica: semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Esthetics, the supreme ideal of human life",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:blknAaTinKkC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "A sintaxe como eixo da linguagem sonora",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Peirce\u2019s Semioses and the Logic of Evolution",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "Os melhores contos de Edgar Allan Poe",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:IsPWOBWtZBwC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "O signo \u00e0 luz do espelho",
        "year": "1984",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
        "citations": "7"
    },
    {
        "title": "H\u00e1 como deter a invas\u00e3o do ChatGPT",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:g5Ck-dwhA_QC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Intelig\u00eancia artificial & redes sociais",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:1yWc8FF-_SYC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "A onipresen\u00e7a invis\u00edvel da Intelig\u00eancia Artificial",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Igni\u00e7\u00f5es das artes contempor\u00e2neas na virada especulativa",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:BrOSOlqYqPUC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Intera\u00e7\u00f5es em rede",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Sound and music in the domain of rhematic iconic qualisigns",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:35r97b3x0nAC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "O DNA das redes sociais",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "FEITOZA, Mirna",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "The contributions of Peirce's philosophical disciplines to literary studies",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:maZDTaKrznsC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Uma cartografia para a inter e transdisciplinaridade",
        "year": "2005",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "A po\u00e9tica antecipat\u00f3ria de Augusto de Campos",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Games e comunidades virtuais. HiPer> rela\u00e7\u00f5es eletro",
        "year": "2004",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Formas de socializa\u00e7\u00e3o na cultura digital",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Matrizes da Linguagem e Pensamento\u2013Sonora",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Semi\u00f3tica e psican\u00e1lise: pontos de partida",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "As tr\u00eas matrizes da linguagem-pensamento",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Dialogism: MM Bakhtin and Ch. S. Peirce",
        "year": "1986",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:qe6vwMD2xtsC",
        "citations": "6"
    },
    {
        "title": "Media\u00e7\u00e3o segundo Peirce e Latour",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A educa\u00e7\u00e3o e o estado da arte das tecnologias digitais",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:silx2ntsSuwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Est\u00e9tica da Fascina\u00e7\u00e3o",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Est\u00e9tica do Labirinto: a po\u00e9tica de Marco Lucchesi",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Hiperm\u00eddia e transm\u00eddia: Linguagens do nosso tempo",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:XUvXOeBm_78C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Reflex\u00f5es sobre arte & pesquisa",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:UmS_249rOGwC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A arte contempor\u00e2nea e seus enigmas",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A ubiquidade da vida on-line",
        "year": "2013",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:NDuN12AVoxsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "O Explorador de Abismos: Vil\u00e9m Flusser e o P\u00f3s-Humanismo",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Para compreender a literatura digital",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cor: Signo cultural e psicol\u00f3gico",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A semi\u00f3tica das revistas digitais",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A semi\u00f3tica e os estudos liter\u00e1rios",
        "year": "2006",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "O corpo na arte: dos anos 1970 \u00e0 biocibern\u00e9tica atual",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:rbm3iO8VlycC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "A semi\u00f3tica filos\u00f3fica de CS Peirce",
        "year": "1999",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "Cultura das m\u00eddias (1996) SP: Experimento",
        "year": "1992",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "O retorno em espiral do p\u00f3s-humano",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:DrR-2ekChdkC",
        "citations": "5"
    },
    {
        "title": "As irm\u00e3s siamesas fake news e p\u00f3s-verdade expandidas nas deepfakes",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Representa\u00e7\u00f5es da alteridade nas m\u00eddias",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Ast\u00facias do design.",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "A semiose das m\u00eddias, ci\u00eancia e tecnologia",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Teaching Peirce to undergraduates",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Die Relevanz der peirceschen Semiotik des Vagen f\u00fcr die Theorie der Kommunikation",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "La historia del arte y el arte de la historia",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:pS0ncopqnHgC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "Semi\u00f3tica da comunica\u00e7\u00e3o e outras ci\u00eancias",
        "year": "1987",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
        "citations": "4"
    },
    {
        "title": "A moda \u00e9 sintoma da cultura?",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "O futuro na lente dos desafios do presente",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:L1USKYWJimsC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Cacofonia nas redes",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Deepfake e as consequ\u00eancias sociais da mecaniza\u00e7\u00e3o da desconfian\u00e7a",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:1taIhTC69MYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "A natureza metam\u00f3rfica da fotografia",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:otzGkya1bYkC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Games viciam. Fato ou fic\u00e7\u00e3o?",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:0CzhzZyukY4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Haroldo de Campos para sempre",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Xz60mAmATU4C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Uma filosofia disruptiva para uma arte disruptiva",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Gamifica\u00e7\u00e3o em debate",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:SGW5VrABaM0C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Nine modes of listening to music",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Adeus \u00e0s fronteiras entre natureza e cultura",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:SIv7DqKytYAC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Entrevista concedida \u00e0 Revista IHU online",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:SjuI4pbJlxcC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Literature and the other Arts: the Point of View of Semiotics",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Posthuman culture",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Otherness at the Roots of Cultural Semiosis",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Arte depois da arte",
        "year": "2002",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:w0F2JDEymm0C",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Tres matrices del lenguaje-pensamiento",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Luc\u00eda Santaella",
        "year": "2000",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:DyXnQzXoVgIC",
        "citations": "3"
    },
    {
        "title": "Intelig\u00eancia cont\u00ednua: a s\u00e9tima revolu\u00e7\u00e3o cognitiva do Sapiens",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "A expans\u00e3o social do blockchain",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Consciousness and mind in Peirce: Distinctions and complementarities",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:WC23djZS0W4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Pensamento cr\u00edtico em a\u00e7\u00e3o",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "DAN\u00c7A sob o signo do m\u00faltiplo",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "The cognitive function of iconicity",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O exoimagin\u00e1rio urbano",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "A matriz heterot\u00f3pica na obra de Didi-Huberman",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Por uma semi\u00f3tica n\u00e3o-tergiversante: an\u00e1lise do site Conductor-MTA. me",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O paradoxal retorno do concreto",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Por uma epistemologia antidualista",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "The baffling concept of technical mediation in Bruno Latour",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "The fluid coevolution of humans and technologies",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:D_sINldO8mEC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Transfigura\u00e7\u00f5es art\u00edsticas do corpo tecnol\u00f3gico",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:CdxZDUztZiMC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Hybrid discursive genres in the hypermedia era",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Les politiques participatives dans les r\u00e9seaux",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:dshw04ExmUIC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "La est\u00e9tica semi\u00f3tica de CS Peirce",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Aul-kAQHnToC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Why there is no crisis of representation\u201d",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:anf4URPfarAC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "Arte & Ci\u00eancia: o campo controverso da Bioarte",
        "year": "2003",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "O papel das artes na idade do p\u00f3s-humano",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
        "citations": "2"
    },
    {
        "title": "BALAN\u00c7O CR\u00cdTICO PRELIMINAR DO CHATGPT",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:UuEBAcK4md4C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Continuous intelligence: the 7th sapiens\u2019 cognitive revolution",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:69ZgNCALVd0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Artificial intelligence and creativity under interrogation",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A verdade \u00e0 luz da vagueza e do falibilismo",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:-jrNzM816MMC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "As est\u00e9ticas da moda",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Haroldo de Campos: para sempre",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:OR75R8vi5nAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Deepfakes na perspectiva da semi\u00f3tica",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=200&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:MhiOAD_qIWkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Filosofia da Mente, Ci\u00eancia Cognitiva e o p\u00f3s-humano: Para onde vamos?",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:FiytvqdAVhgC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eas faces da educa\u00e7\u00e3o na pandemia brasileira",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:aIdbFUkbNIkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "The Cities and the Bodies As Cyberinterfaces",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Literatura e Ci\u00eancia",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Semi\u00f3tica da Causa nas Rela\u00e7\u00f5es de Consumo: os v\u00ednculos de sentido entre acaso, causa\u00e7\u00e3o eficiente e prop\u00f3sito em campanhas publicit\u00e1rias",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Literatura como forma de conhecimento",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HeT0ZceujKMC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "The book as a cognitive prosthesis",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o: reflex\u00f5es sob a perspectiva de fil\u00f3sofos",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "The aesthetics of knowledge in digital networks",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:tYavs44e6CUC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Signos Art\u00edsticos em Movimento",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A condi\u00e7\u00e3o inter e transdisciplinar da arte na cultura contempor\u00e2nea",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "H\u00e1 como escamotear as quest\u00f5es do m\u00e9todo?",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A New Path to Postmodernity",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "D\u00e9cio Pignatari entre a vida, os signos e a mem\u00f3ria",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Peirce\u2019s Reception in Brazil",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "An\u00e1lise da implanta\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo para a educa\u00e7\u00e3o infantil do Centro Social Marista Itaquera: desafios e perspectivas",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "\u00c1reas de conhecimento e a organiza\u00e7\u00e3o da universidade",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A inven\u00e7\u00e3o viva da poesia concreta",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Levels of Convergence",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "Semi\u00f3tica peirciana",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:YohjEiUPhakC",
        "citations": "1"
    },
    {
        "title": "A intelig\u00eancia artificial generativa como quarta ferida narc\u00edsica do humano",
        "year": "2024",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Diagn\u00f3stico do contempor\u00e2neo",
        "year": "2024",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kJDgFkosVoMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Peirce\u2019s semiotics to discuss disinformation",
        "year": "2024",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:wE-fMHVdjMkC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "La semi\u00f3tica de Peirce para discutir desinformaci\u00f3n",
        "year": "2024",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:YlPif8NxrbYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Xenopaisagens tecnol\u00f3gicas vivas",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "IAs Generativas: a import\u00e2ncia dos comandos para texto e imagem",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:wvYxNZNCP7wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Definir desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:raTqNPD5sRQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL GENERATIVA E OS DESCONCERTOS NO CONTEXTO ART\u00cdSTICO",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:zdjWy_NXXwUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A expans\u00e3o artificial da intelig\u00eancia humana",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "As linguagens da cibercultura",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "BODY AND SIGN CONTEXT IN THE SEMIOTICS OF PEIRCE",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:mWEH9CqjF64C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cuerpo y contexto s\u00edgnico en la semi\u00f3tica de Peirce",
        "year": "2023",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:O0nohqN1r9EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Tres \u00e1ngulos de la educaci\u00f3n en la pandemia",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:-95Q15plzcUC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por uma semi\u00f3tica pol\u00edtica",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:QyXJ3EUuO1IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Critical thinking in action",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:7BrZ7Jt4UNcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o e Literatura: O di\u00e1logo necess\u00e1rio",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:1Ye0OR6EYb4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Feeling and Its Unfolding",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:AXkvAH5U_nMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por que o futuro ser\u00e1 uma Era dos Meios?",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:DBa1UEJaJKAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por uma semi\u00f3tica pol\u00edtica Alexandre Rocha da Silva",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:-DxkuPiZhfEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u2698 Mind and Cognition at play in the Semiotics of Peirce\u2600 Lucia Santaella",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HJSXoJQnj-YC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Os desafios atuais da universidade:: O mundo contempor\u00e2neo, as redes de conhecimento e o compromisso da universidade",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:TlpoogIpr_IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista com Thiago Mittermayer",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:SnGPuo6Feq8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Em defesa da mem\u00f3ria",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:WAzi4Gm8nLoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The Ambivalences of Smart Cities",
        "year": "2022",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:PyEswDtIyv0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CS Peirce, vida e obra: um paralelismo desconcertante",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:prdVHNxh-e8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "INTELIG\u00caNCIA CONT\u00cdNUA",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:jFemdcug13IC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Are the data swallowing us?",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:7H_MAutzIkAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00bf Nos tragan los datos?",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:7wO8s98CvbsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Entrevista com Demi Getschko",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kw52XkFRtyQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Educa\u00e7\u00e3o, Artes e Literatura: Reminisc\u00eancias",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Are the data devouring us?",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:65Yg0jNCQDAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "SEMIOTICS OF CAUSE IN CONSUMER RELATIONS: The links of meaning between chance, efficient causation and purpose in advertising campaigns",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:U_HPUtbDl20C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CS Peirce, vida e obra",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:-7ulzOJl1JYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Semiotic\u2019s reading of the Temple of Salomon and the consumption of the faith",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:q-HalDI95KYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "As contribui\u00e7\u00f5es de Peirce \u00e0 ci\u00eancia cognitiva",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Br1UauaknNIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Leitura semi\u00f3tica do Templo de Salom\u00e3o e o consumo da f\u00e9",
        "year": "2021",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O ritmo como \u00edcone primordial",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:sszUF3NjhM4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cultura de bordas: do passado ao presente",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Mediation according to Peirce and Latour",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:QUX0mv85b1cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The role of artificial intelligence algorithms in the social web/O papel dos algoritmos de inteligencia artificial nas redes sociais/El papel de los algoritmos de inteligencia\u00a0\u2026",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:WC9gN4BGCRcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A \u00e9tica do intelecto: entrevista com L\u00facia Santaella",
        "year": "2020",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Why Black Mirror gives so much to think about?",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:uVUOdF_882EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Realidades articuladas pelas formas de conhecimento",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "PERIODISMO, CRISIS SOCIAL Y POLARIZACI\u00d3N POL\u00cdTICA: CHILE 1970-1973",
        "year": "2019",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por onde anda o verbo?| Where is the verb?",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Onipresen\u00e7a do Design",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:Ehil0879vHcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sociedade, comunidade e redes",
        "year": "2018",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Arte em v\u00f3rtice",
        "year": "2017",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O jornalista cient\u00edfico como intermedi\u00e1rio cultural",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:738O_yMBCRsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A Supplement Instead of a Completion",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "El pluralismo post-ut\u00f3pico del arte",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Memory and perspectives of semiotics in Brazil",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:2v_ZtQDX9iAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Reset Modernity!",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "54\\ARtE E PESQUISA",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "OF THE CHARLES S. PEIRCE SOCIETY",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE PARADIGM OF SENSITIVITY IN COMMUNICATION",
        "year": "2016",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE AUDIBLE",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Obras fundamentais do realismo especulativo",
        "year": "2015",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ciberativismo e notici\u00e1rio: da m\u00eddia torpedista \u00e0s redes sociais",
        "year": "2014",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Die Psychoanalyse und die Herausforderungen des Posthumanen",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:MAUkC_7iAq8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Est\u00e9tica e Meio Digital",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Current Affairs and Future Trends in Technoculture",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O celular \u00e9 a bicicleta",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ana\u0301lise semio\u0301tica de Ray Gun, um estudo de caso: por uma recolocac\u0327a\u0303o do problema da func\u0327a\u0303o de signo no design gra\u0301fico",
        "year": "2012",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Resenha do livro\" Cyberpragmatics: Internet-Mediated Communication in Context\"",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Resenha do livro\" Cybersemiotics: Why Information is not Enough\"",
        "year": "2011",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Depoimento da ganhadora do Pr\u00eamio Luiz Beltr\u00e3o 2010, categoria maturidade acad\u00eamica",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:LXmCCkuhhTsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Uma cartografia para a interdisciplinaridade",
        "year": "2010",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Novas figuras da raz\u00e3o em conson\u00e2ncia com a sensibilidade",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:eflP2zaiRacC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Um paradoxo: a dura\u00e7\u00e3o po\u00e9tica na arquitetura l\u00edquida",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Autoria no mundo digital",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Science as an Art of Detachment",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "O lirismo nas novas m\u00eddias",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por uma ecologia pluralista da cultura, das artes e da literatura",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "As propriedades da Ciberliteratura",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Fl\u00fcchtige Bilder",
        "year": "2009",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Video: The Semiosis of Media Art, Science and Technology",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:8AbLer7MMksC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "The political esthetics of locative media",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Peirce Taught According to His Own Vision",
        "year": "2008",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sinequismo e Onipresen\u00e7a da Semiose: Synechism and the Omnipresence of Semiosis",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=300&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE SEMIOTIC ESTHETICS OF CS PEIRCE",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hipermidia e redes as formas intermidi\u00e1ticas em textos digitais",
        "year": "2007",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Charles S. Peirce: On norms and ideals",
        "year": "2001",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:f2IySw72cVMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "COMPUTA\u00c7\u00c3O GR\u00c1FICA E M\u00daSICA",
        "year": "1994",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:27LrP4qxOz0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "HIST\u00d3RIA E LITERATURA: A QUEST\u00c3O DAS CLASSES SOCIAIS",
        "year": "1985",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:SP6oXDckpogC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Novas Perspectivas em Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:eGYfIraVYiQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Generative artificial intelligence as humans\u2019 fourth narcissistic wound",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ghEM2AJqZyQC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A CIBERCULTURA CONTADA NA S\u00c9RIE BLACK MIRROR: dilemas, fundamentos e provoca\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o ea forma\u00e7\u00e3o de professores nos cotidianos",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:hSRAE-fF4OAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "\u00b3Mateeria kui (v\u00e4lja) kurnatud m\u00f5te: Peirce\u00b6 i s\u00fcnekistlikud vaated semiootilise l\u00e4ve kohta",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kF1pexMAQbMC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Nesse sentido, trabalhos como Cinema and the City, de Mark Shiel e Tony Fitzmaurice (2001), chamam a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que vivemos mudan\u00e7as radicais nas \u201ccondi\u00e7\u00f5es de\u00a0\u2026",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:3bvyWxjaHKcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Objetos M\u00f3viles",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:OBSaB-F7qqsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "CENTRO DE ESTUDOS PARA UMA EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL RENOVADA",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:CB2v5VPnA5kC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Conselho Editorial do Media Lab-UFG",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:PaBasH6fAo0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "OF THE CHARLES S. PEIRCE SOCIETY",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:kVjdVfd2voEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Pragmatismo e Epistemologia: a experi\u00eancia est\u00e9tica como jogar semi\u00f3tico",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Lembrar \u00e9 preciso",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Hybrid Discursive Genres in the Hypermedia Era/G\u00eaneros discursivos h\u00edbridos na era da hiperm\u00eddia",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Ator-Rede e Cibercultura: di\u00e1logos I",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Por que as comumcagoes e as artes est\u00e4o converqindo?",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Sem logo",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "A condi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da arte",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:foquWX3nUaYC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "OF THE CHARLES S. PEIRCE SOCIETY",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Culture in displacement",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "De la photographie au post-digital: du contemporain au post-contemporain",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "distribuye y se difunde, son hist\u00f3ricos. Aunque un medio nuevo no haga",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "N\u00d6TH, Winfried. Panorama da Semi\u00f3tica: de Plat\u00e3o \u00e0 Peirce. S\u00e3o Paulo: Annablume, 1995. PEIRCE, Charles Sanders. Antologia Filos\u00f3fica. Lisboa: Casa da Moeda, 1998.",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "AN\u00c1LISE SEMI\u00d3TICA DE UMA CR\u00cdTICA \u00c0'HISTORICIZA\u00c7\u00c3O'DA ARTE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Cultura Tecnol\u00f3gica & O Corpo Biocibern\u00e9tico Interlab",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Disciplina: Regimes de sentido na hiperm\u00eddia e em redes m\u00f3veis ou fixas",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:a0OBvERweLwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "THE IMPACT OF NEW MEDIA ON CULTURE",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Confer\u00eancia Magistral Potenciais e desafios da sociedade informacional",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Organization and Complexity of Negro River Dynamics",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
        "citations": "0"
    },
    {
        "title": "Comunica\u00e7\u00e3o, M\u00eddia e Consumo, Vol. 1, No 2 (2004)",
        "year": "",
        "link": "https://scholar.google.com/citations?view_op=view_citation&hl=en&user=t3HhhkUAAAAJ&cstart=400&pagesize=100&citation_for_view=t3HhhkUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
        "citations": "0"
    }
]